[{"note":"LABEL_MENNESKE_OG_SAMFUND","ord":"Menneske og samfund","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FAMILIELIV_SAMLIVSFORMER","ord":"Familieliv - samlivsformer","cql":"dkcclterm.ok = 30.175 and dkcclterm.em = familier","ccl":"ok=30.175 og em=familier","kommentar":"105 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORNEFAMILIER","ord":"B\u00f8rnefamilier","cql":"dkcclterm.ok = 30.175* and dkcclterm.em = b\u00f8rnefamilier","ccl":"ok=30.175? og em=b\u00f8rnefamilier","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENLIGE","ord":"Enlige","cql":"((dkcclterm.dk = 30.1755 or dkcclterm.em = enlige*) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.fl = idag","ccl":"dk=30.1755 eller em=enlige? ikke dk=sk ikke fl=idag","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FADER_OG_MODERROLLER","ord":"Fader- og moderroller","cql":"dkcclterm.ok = 30.175* and ((dkcclterm.em = moderrollen or dkcclterm.em = faderrollen) or dkcclterm.em = for\u00e6ldrerollen)","ccl":"ok=30.175? og (em=moderrollen eller em=faderrollen eller em=for\u00e6ldrerollen)","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIEMONSTRE","ord":"Familiem\u00f8nstre","cql":"dkcclterm.dk = 30.175* and dkcclterm.em = familiem\u00f8nstre","ccl":"dk=30.175? og em=familiem\u00f8nstre","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLLEKTIVER_BOFAELLESSKABER","ord":"Kollektiver, bof\u00e6llesskaber","cql":"dkcclterm.ok = 30.1757","ccl":"ok=30.1757","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PARFORHOLDET_MED_BORN","ord":"Parforholdet med b\u00f8rn","cql":"(((dkcclterm.em = parforhold or dkcclterm.em = \u00e6gteskab) or dkcclterm.em = familie*) and dkcclterm.em = b\u00f8rn) and dkcclterm.dk = 30.175","ccl":"em=(parforhold eller \u00e6gteskab eller familie?) og em=b\u00f8rn og dk=30.175","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKILSMISSE","ord":"Skilsmisse","cql":"dkcclterm.dk = 30.1752 or (dkcclterm.em = skilsmisse and dkcclterm.dk = 30.17*)","ccl":"dk=30.1752 eller (em=skilsmisse og dk=30.17?)","kommentar":"68 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STEDFAMILIER_OG_SAMMENBRAGTE_FAMILIER","ord":"Stedfamilier og sammenbragte familier","cql":"dkcclterm.dk = 30.175* and (dkcclterm.em = stedfamilier or dkcclterm.em = \u0022sammenbragte familier\u0022)","ccl":"dk=30.175? og em=(stedfamilier eller sammenbragte familier)","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_MODRE_TEENAGEMODRE","ord":"Unge m\u00f8dre - teenagem\u00f8dre","cql":"dkcclterm.em = \u0022unge m\u00f8dre\u0022","ccl":"em=unge m\u00f8dre","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AEGTESKAB_PARFORHOLD","ord":"\u00c6gteskab, parforhold","cql":"dkcclterm.dk = 30.1751","ccl":"dk=30.1751","kommentar":"118 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SEX_OG_SAMFUND","ord":"Sex og samfund","cql":"dkcclterm.ok = 30.177 and dkcclterm.df = seksualitet","ccl":"ok=30.177 og df=seksualitet","kommentar":"59 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HOMOSEKSUALITET_BOSSER_OG_LESBISKE","ord":"Homoseksualitet - b\u00f8sser og lesbiske","cql":"((dkcclterm.dk = 30.1776 or dkcclterm.df = homoseksualitet) or dkcclterm.df = b\u00f8sser) or dkcclterm.df = lesbiske","ccl":"dk=30.1776 eller df=homoseksualitet eller df=b\u00f8sser eller df=lesbiske","kommentar":"109 poster - alle aspeker","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DATING_NETDATING","ord":"Dating - netdating","cql":"(dkcclterm.df = dating or dkcclterm.df = netdating) or dkcclterm.df = kontaktannoncer","ccl":"df=dating eller df=netdating eller df=kontaktannoncer","kommentar":"14 bogposter","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INCEST","ord":"Incest","cql":"dkcclterm.em = incest not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=incest ikke dk=sk","kommentar":"79 poster -alle aspekter + 99.4","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SEKSUELLE_OVERGREB_OG_SEXCHIKANE","ord":"Seksuelle overgreb og sexchikane","cql":"((dkcclterm.em = sexchikane or dkcclterm.em = \u0022seksuelle overgreb\u0022) not incest) not dkcclterm.dk = 8*","ccl":"(em=sexchikane eller em=seksuelle overgreb) ikke incest ikke dk=8?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PORNOGRAFI","ord":"Pornografi","cql":"dkcclterm.dk = 30.1772 or (dkcclterm.em = pornografi not dkcclterm.dk = sk)","ccl":"dk=30.1772 eller (em=pornografi ikke dk=sk)","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROSTITUTION","ord":"Prostitution","cql":"dkcclterm.ok = 30.1774 or dkcclterm.df = prostitution","ccl":"ok=30.1774 eller df=prostitution","kommentar":"101 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PAEDOFILI","ord":"P\u00e6dofili","cql":"dkcclterm.em = p\u00e6dofili not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=p\u00e6dofili ikke dk=sk","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRUPPER_I_SAMFUNDET","ord":"Grupper i samfundet","cql":"dkcclterm.ok = 30.16 or dkcclterm.ok = 30.164","ccl":"ok=30.16 eller ok=30.164","kommentar":"187 poster (en del b\u00f8rneb\u00f8ger) evt + ok=30.162 giver 210 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_UNGE","ord":"B\u00f8rn og unge","ccl":"","kommentar":"Tom","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AT_FLYTTE_HJEMMEFRA","ord":"At flytte hjemmefra","cql":"(dkcclterm.ti = \u0022flytte hjemmefra\u0022 or (dkcclterm.em = unge and (dkcclterm.em = husholdning or dkcclterm.em = privat\u00f8konomi))) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(ti=flytte hjemmefra eller (em=unge og (em=husholdning eller em=privat\u00f8konomi))) ikke dk=sk","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORN_UNGE_OG_SOCIALE_MEDIER_DIGITALT_INDFODTE","ord":"B\u00f8rn, unge og sociale medier - digitalt indf\u00f8dte","cql":"dkcclterm.df = unge and (dkcclterm.df = \u0022sociale medier\u0022 or dkcclterm.df = \u0022digitale medier\u0022)","ccl":"df=unge og (df=sociale medier eller df=digitale medier)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEARBEJDE","ord":"B\u00f8rnearbejde","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rnearbejde not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=b\u00f8rnearbejde ikke dk=sk","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEKULTUR","ord":"B\u00f8rnekultur","cql":"(dkcclterm.dk = 30.1662 or dkcclterm.dk = 30.1664) and dkcclterm.em = b\u00f8rnekultur","ccl":"(dk=30.1662 eller dk=30.1664) og em=b\u00f8rnekultur","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_OPVAEKST_OG_LIVSVILKAR","ord":"B\u00f8rns opv\u00e6kst- og livsvilk\u00e5r","cql":"(dkcclterm.em = *vilk\u00e5r and ((dkcclterm.dk = 30.1662 or (dkcclterm.dk = 30.1664 and dkcclterm.em = b\u00f8rn*)) or dkcclterm.dk = 37.2)) not (dkcclterm.em = b\u00f8rneopdragelse or dkcclterm.em = \u0022b\u00f8rns udvikling\u0022)","ccl":"em=*vilk\u00e5r og (dk=30.1662 eller (dk=30.1664 og em=b\u00f8rn?) eller dk=37.2) ikke (em=b\u00f8rneopdragelse eller em=b\u00f8rns udvikling)","kommentar":"118 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GADEBANDER","ord":"Gadebander","cql":"((dkcclterm.em = *bander or dkcclterm.em = rockere) or dkcclterm.em = bandekriminalitet) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=?bander eller em=rockere eller em=bandekriminalitet ikke dk=sk","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GADEBORN","ord":"Gadeb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = gadeb\u00f8rn not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=gadeb\u00f8rn ikke dk=sk","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIGEVOLD_OG_PIGEBANDER","ord":"Pigevold og pigebander","cql":"((dkcclterm.em = pigebander or dkcclterm.em = \u0022voldelige piger\u0022) or (dkcclterm.em = piger and dkcclterm.em = vold)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=pigebander eller em=voldelige piger eller (em=piger og em=vold) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGDOMSHUSE","ord":"Ungdomshuse","cql":"dkcclterm.em = ungdomshuse","ccl":"em=ungdomshuse","kommentar":"20 hits i Folk+forsk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGDOMSKULTUR_OG_LIVSSTIL","ord":"Ungdomskultur og livsstil","cql":"(dkcclterm.em = ungdomskultur or (dkcclterm.em = livsstil and dkcclterm.em = unge)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=ungdomskultur eller (em=livsstil og em=unge) ikke dk=sk","kommentar":"99 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_FORAELDRE_OG_PUBERTET","ord":"Unge, for\u00e6ldre og pubertet","cql":"dkcclterm.dk = 30.1664 and (dkcclterm.em = for\u00e6ldre or dkcclterm.em = pubertet)","ccl":"dk=30.1664 og (em=for\u00e6ldre eller em=pubertet)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_OG_STOFFER","ord":"Unge og stoffer","cql":"(dkcclterm.df = unge or dkcclterm.df = teenagere) and ((dkcclterm.df = rusmidler or dkcclterm.df = narkotika) or dkcclterm.df = stofmisbrug)","ccl":"df=(unge eller teenagere) og df=(rusmidler eller narkotika eller stofmisbrug)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_OG_VOLD","ord":"Unge og vold","cql":"dkcclterm.df = unge and dkcclterm.df = vold","ccl":"df=unge og df=vold","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGES_LEVEVILKAR","ord":"Unges levevilk\u00e5r","cql":"dkcclterm.dk = 30.1664 and (livsvilk\u00e5r or levevilk\u00e5r)","ccl":"dk=30.1664 og (livsvilk\u00e5r eller levevilk\u00e5r)","kommentar":"38 poster - blandet andet nogle relevante","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KVINDER","ord":"Kvinder","cql":"(dkcclterm.ok = 30.172 and dkcclterm.ke = kvinder) not (((((dkcclterm.em = kvindehistorie or dkcclterm.em = kvindeliv) or dkcclterm.em = kvinderoller) or dkcclterm.em = k\u00f8nsroller) or arbejdsnotat) or dkcclterm.em = feminisme)","ccl":"ok=30.172 og ke=kvinder ikke (em=kvindehistorie eller em=kvindeliv eller em=kvinderoller eller em=k\u00f8nsroller eller arbejdsnotat eller em=feminisme)","kommentar":"40 poster - er den nyttig??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANTIFEMINISME","ord":"Antifeminisme","cql":"antifeminisme","ccl":"antifeminisme","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FEMINISME","ord":"Feminisme","cql":"dkcclterm.em = feminisme not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=feminisme ikke dk=sk","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDEBEVAEGELSEN","ord":"Kvindebev\u00e6gelsen","cql":"((r\u00f8dstr\u00f8mpe* or dkcclterm.em = kvindebev\u00e6gelsen) or dkcclterm.em = kvindesagen) and (dkcclterm.dk = 32.5 or dkcclterm.dk = 30.172*)","ccl":"(r\u00f8dstr\u00f8mpe? eller em=kvindebev\u00e6gelsen eller em=kvindesagen) og (dk=32.5 eller dk=30.172?)","kommentar":"12 poster - nok??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDEHISTORIE","ord":"Kvindehistorie","cql":"dkcclterm.em = kvindehistorie","ccl":"em=kvindehistorie","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDELIV","ord":"Kvindeliv","cql":"dkcclterm.em = kvindeliv and (dkcclterm.dk = 30* or dkcclterm.dk = 32.5)","ccl":"em=kvindeliv og (dk=30? eller dk=32.5)","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_I_DANMARK","ord":"Kvinder i Danmark","cql":"dkcclterm.ok = 30.1726","ccl":"ok=30.1726","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_I_UDLANDET","ord":"Kvinder i udlandet","cql":"(dkcclterm.ok = 30.172* not dkcclterm.ok = 30.1726) not dkcclterm.ok = 30.172","ccl":"ok=30.172? ikke ok=30.1726 ikke ok=30.172","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_KARRIERE_OG_ARBEJDSLIV","ord":"Kvinder, karriere og arbejdsliv","cql":"(dkcclterm.em = kvinder and (dkcclterm.em = karriere or dkcclterm.em = arbejdsliv)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kvinder og (em=karriere eller em=arbejdsliv) ikke dk=sk","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_OG_ISLAM","ord":"Kvinder og islam","cql":"(((dkcclterm.dk = 32.5 or dkcclterm.dk = 30.172*) or dkcclterm.em = kvinde*) and islam*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(dk=32.5 eller dk=30.172? eller em=kvinde?) og islam? ikke dk=sk","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_OG_FORSKNING","ord":"Kvinder og forskning","cql":"(dkcclterm.em = kvinder and (dkcclterm.em = forskning* or dkcclterm.em = videnskab*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kvinder og em=(forskning? eller videnskab?)  ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDEROLLEN","ord":"Kvinderollen","cql":"(dkcclterm.em = kvinderoller or (dkcclterm.em = k\u00f8nsroller and dkcclterm.em = kvinder)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kvinderoller eller (em=k\u00f8nsroller og em=kvinder) ikke dk=sk","kommentar":"103 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDEUNDERTRYKKELSE","ord":"Kvindeundertrykkelse","cql":"dkcclterm.em = kvindeundertrykkelse","ccl":"em=kvindeundertrykkelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIGESTILLING","ord":"Ligestilling","cql":"((dkcclterm.dk = 32.5 or dkcclterm.dk = 30*) and dkcclterm.em = ligestilling) and dkcclterm.em = kvinder","ccl":"(dk=32.5 eller dk=30?) og em=ligestilling og em=kvinder","kommentar":"52 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MAEND_OG_MANDEROLLEN","ord":"M\u00e6nd og manderollen","cql":"(dkcclterm.ok = 30.174 or (dkcclterm.em = m\u00e6nd and dkcclterm.dk = 30.17)) or dkcclterm.em = manderollen","ccl":"ok=30.174 eller (em=m\u00e6nd og dk=30.17) eller em=manderollen","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AELDRE","ord":"\u00c6ldre","cql":"dkcclterm.em = \u00e6ldre and (dkcclterm.ok = 30.16* or dkcclterm.ok = 30.17*)","ccl":"em=\u00e6ldre og (ok=30.16? eller ok=30.17?)","kommentar":"126 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LIVET_SOM_PENSIONIST","ord":"Livet som pensionist","cql":"dkcclterm.em = pensionister and (dkcclterm.ok = 30.1* or dkcclterm.ok = 38.6)","ccl":"em=pensionister og (ok=30.1? eller ok=38.6)","kommentar":"79 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOCIALE_KLASSER","ord":"Sociale klasser","cql":"dkcclterm.dk = 30.16* and dkcclterm.em = \u0022sociale klasser\u0022","ccl":"dk=30.16? og em=sociale klasser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDERKLASSEN","ord":"Arbejderklassen","cql":"dkcclterm.ok = 30.1626","ccl":"ok=30.1626","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MIDDELKLASSEN","ord":"Middelklassen","cql":"dkcclterm.dk = 30.1624","ccl":"dk=30.1624","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVERKLASSEN","ord":"Overklassen","cql":"dkcclterm.dk = 30.1622","ccl":"dk=30.1622","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FATTIGE_OG_SOCIALT_UDSATTE","ord":"Fattige og socialt udsatte","cql":"dkcclterm.dk = 30.1628 and (dkcclterm.em = fattige or dkcclterm.em = \u0022socialt udsatte\u0022)","ccl":"dk=30.1628 og (em=fattige eller em=socialt udsatte)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJEMLOSE","ord":"Hjeml\u00f8se","cql":"dkcclterm.dk = 30.1628 and dkcclterm.em = hjeml\u00f8se","ccl":"dk=30.1628 og em=hjeml\u00f8se","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SUBKULTURER","ord":"Subkulturer","cql":"dkcclterm.df = subkulturer","ccl":"df=subkulturer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HIP_HOPKULTUR","ord":"Hip hop-kultur","cql":"dkcclterm.df = \u0022hip hop-kultur\u0022 and dkcclterm.cl = 30*","ccl":"df=hip hop-kultur og cl=30?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOOLIGANS","ord":"Hooligans","cql":"dkcclterm.df = hooligans and dkcclterm.cl = 30*","ccl":"df=hooligans og cl=30?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_OG_FLYGTNINGE","ord":"Indvandrere og flygtninge","ccl":"","kommentar":"tom","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOLIGFORHOLD","ord":"Boligforhold","cql":"(dkcclterm.em = indvandrer* or dkcclterm.em = flygtning*) and dkcclterm.em = bolig*","ccl":"(em=indvandrer? eller em=flygtning?) og em=bolig?","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSKERNES_HOLDNINGER_TIL_FLYGTNINGE_OG_INDVANDRERE","ord":"Danskernes holdninger til flygtninge og indvandrere","cql":"(dkcclterm.em = danskere and dkcclterm.dk = 30.1645) and holdning*","ccl":"em=danskere og dk=30.1645 og holdning?","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ETNISK_LIGESTILLING","ord":"Etnisk ligestilling","cql":"dkcclterm.em = \u0022etnisk ligestilling\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=etnisk ligestilling ikke dk=sk","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIESAMMENFORING","ord":"Familiesammenf\u00f8ring","cql":"dkcclterm.em = familiesammenf\u00f8ring","ccl":"em=familiesammenf\u00f8ring","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_IDENTITET","ord":"Identitet","cql":"dkcclterm.em = identitet and (dkcclterm.em = indvandrere or dkcclterm.dk = 30.164*)","ccl":"em=identitet og (em=indvandrere eller dk=30.164?)","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_OG_ARBEJDSMARKED","ord":"Indvandrere og arbejdsmarked","cql":"((dkcclterm.em = indvandre* or dkcclterm.em = flygtning*) or dkcclterm.em = \u0022etniske minoriteter\u0022) and (dkcclterm.em = arbejdsmarked* or dkcclterm.em = besk\u00e6ftigelse*)","ccl":"(em=indvandre? eller em=flygtning? eller em=etniske minoriteter) og (em=arbejdsmarked? eller em=besk\u00e6ftigelse?)","kommentar":"72 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INTEGRATION_AF_FLYGTNINGEINDVANDRERE","ord":"Integration af flygtninge\/indvandrere","cql":"(((dkcclterm.em = indvandre* or dkcclterm.em = flygtning*) or dkcclterm.em = \u0022etniske minoriteter\u0022) and dkcclterm.em = integration) and dkcclterm.ok = 30.164*","ccl":"(em=indvandre? eller em=flygtning? eller em=etniske minoriteter) og em=integration og ok=30.164?","kommentar":"145 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KULTURFORSKELLE_OG_LEVEVIS","ord":"Kulturforskelle og levevis","cql":"dkcclterm.ke = kulturforskelle and dkcclterm.dk = 30.164*","ccl":"ke=kulturforskelle og dk=30.164?","kommentar":"66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_OG_ETNISKE_MINORITETER","ord":"Kvinder og etniske minoriteter","cql":"dkcclterm.em = kvinder and dkcclterm.em = \u0022etniske minoriteter\u0022","ccl":"em=kvinder og em=etniske minoriteter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVANGSAEGTESKABER","ord":"Tvangs\u00e6gteskaber","cql":"(dkcclterm.em = tvangs\u00e6gteskab* or dkcclterm.em = \u0022arrangeret \u00e6gteskab\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=tvangs\u00e6gteskab? eller em=arrangeret \u00e6gteskab) ikke dk=sk","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TORKLAEDEDEBATTEN","ord":"T\u00f8rkl\u00e6de-debatten","cql":"t\u00f8rkl\u00e6de* and dkcclterm.dk = 3*","ccl":"t\u00f8rkl\u00e6de? og dk=3?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UDDANNELSE_OG_UNDERVISNING","ord":"Uddannelse og undervisning","cql":"((dkcclterm.em = indvandre* or dkcclterm.em = flygtning*) or dkcclterm.em = \u0022etniske minoriteter\u0022) and (dkcclterm.em = uddannelse* or dkcclterm.em = undervisning)","ccl":"(em=indvandre? eller em=flygtning? eller em=etniske minoriteter) og (em=uddannelse? eller em=undervisning)","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDLAENDINGEPOLITIK_FLYGTNINGEPOLITIK_INDVANDRERPOLITIK","ord":"Udl\u00e6ndingepolitik, flygtningepolitik, indvandrerpolitik","cql":"((dkcclterm.dk = 30.1645 and ((flygtningepolitik or indvandrerpolitik) or udl\u00e6ndingepolitik)) or ((dkcclterm.em = flygtningepolitik or dkcclterm.em = indvandrerpolitik) or dkcclterm.em = udl\u00e6ndingepolitik)) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"((dk=30.1645 og (flygtningepolitik eller indvandrerpolitik eller udl\u00e6ndingepolitik)) eller (em=flygtningepolitik eller em=indvandrerpolitik eller em=udl\u00e6ndingepolitik)) og em=danmark","kommentar":"93 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASYLSOGERE","ord":"Asyls\u00f8gere","cql":"dkcclterm.em = asyls\u00f8gere not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=asyls\u00f8gere ikke dk=sk","kommentar":"69 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYGTNINGEBORN","ord":"Flygtningeb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = flygtningeb\u00f8rn not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=flygtningeb\u00f8rn ikke dk=sk","kommentar":"74 i folk","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ULEDSAGEDE_FLYGTNINGEBORN","ord":"Uledsagede flygtningeb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = \u0022uledsagede flygtningeb\u00f8rn\u0022","ccl":"em=uledsagede flygtningeb\u00f8rn","kommentar":"16 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_INDVANDRERE","ord":"Unge indvandrere","cql":"dkcclterm.em = \u0022unge indvandrere\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=unge indvandrere ikke dk=sk","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OPRINDELIGE_FOLK","ord":"Oprindelige folk","cql":"dkcclterm.em = \u0022oprindelige folk\u0022","ccl":"em=oprindelige folk","kommentar":"Giver lidt tilf\u00e6ldigt, de v\u00e6rker i 59.5?, der har e-ordet oprindelige folk, men en mere pr\u00e6cis s\u00f8gning f\u00e5r for mange resultater - 2006\/bg","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SIGOJNERE_ROMAER","ord":"Sig\u00f8jnere - romaer","cql":"dkcclterm.em = sig\u00f8jnere not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=sig\u00f8jnere ikke dk=sk","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOCIAL_ADFAERD_OG_SOCIALPSYKOLOGI","ord":"Social adf\u00e6rd og socialpsykologi","cql":"(((dkcclterm.ok = 30.13 and dkcclterm.ke = socialpsykologi) or (dkcclterm.em = samfund and dkcclterm.em = socialisering)) or massepsykologi) not livskvalitet","ccl":"(ok=30.13 og ke=socialpsykologi) eller (em=samfund og em=socialisering) eller massepsykologi ikke livskvalitet","kommentar":"??? - 36 poster\r\n\r\nAngst (dde) ikke medtaget","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IDENTITET","ord":"Identitet","cql":"dkcclterm.em = identitet and dkcclterm.dk = 30.13","ccl":"em=identitet og dk=30.13","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNIKATION_MELLEM_MENNESKER","ord":"Kommunikation mellem mennesker","cql":"(dkcclterm.ok = 30.13 and dkcclterm.em = kommunikation) not dkcclterm.em = samtale*","ccl":"ok=30.13 og em=kommunikation ikke em=samtale?","kommentar":"49 poster - jeg ved ikke helt hvad det er ift samtale.","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KONFLIKTER_OG_KONFLIKTLOSNING","ord":"Konflikter og konfliktl\u00f8sning","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and dkcclterm.em = konflikt*","ccl":"dk=30.13 og em=konflikt?","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVSKVALITET","ord":"Livskvalitet","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and dkcclterm.em = livskvalitet","ccl":"dk=30.13 og em=livskvalitet","kommentar":"31 poster.\r\nKan udvides meget ved kun at have em=livskvalitet (meget fra","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBNING","ord":"Mobning","cql":"(dkcclterm.dk = 30.13 or dkcclterm.dk = 37.31) and dkcclterm.df = mobning","ccl":"(dk=30.13 eller dk=37.31) og df=mobning","kommentar":"39 poster - rimeligt at have skolepsyk aspekt med - med underb\u00f8rn \/ skole??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RACISME_OG_FORDOMME","ord":"Racisme og fordomme","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and ((dkcclterm.em = racisme or dkcclterm.em = fordomme) or dkcclterm.em = fremmedhad)","ccl":"dk=30.13 og (em=racisme eller em=fordomme eller em=fremmedhad)","kommentar":"32 poster\r\nHer er antisemitisme ikke med (91.241) em=anti.. 22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANTISEMITISME","ord":"Antisemitisme","cql":"dkcclterm.df = antisemitisme","ccl":"df=antisemitisme","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SAMTALE_SAMTALETEKNIK","ord":"Samtale, samtaleteknik","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and dkcclterm.em = samtale*","ccl":"dk=30.13 og em=samtale?","kommentar":"33 poster\r\nke=samtaleteknik gir for meget terapi, ledelse m.v.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVMORD","ord":"Selvmord","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and dkcclterm.em = selvmord*","ccl":"dk=30.13 og em=selvmord?","kommentar":"49 poster  - kan sk\u00e6rpes med ok=30.13","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVVAERD_OG_SELVTILLID","ord":"Selvv\u00e6rd og selvtillid","cql":"dkcclterm.dk = 30.13 and (dkcclterm.em = selvv\u00e6rd or dkcclterm.em = selvtillid)","ccl":"dk=30.13 og (em=selvv\u00e6rd eller em=selvtillid)","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIAL_ARV","ord":"Social arv","cql":"dkcclterm.df = \u0022social arv\u0022","ccl":"df=social arv","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIAL_ARV_OG_MONSTERBRYDERE","ord":"Social arv og m\u00f8nsterbrydere","cql":"\u0022social arv\u0022 and m\u00f8nsterbryd*","ccl":"social arv og m\u00f8nsterbryd?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORSORG_OG_OMSORG","ord":"Forsorg og omsorg","cql":"dkcclterm.ok = 38.4 and dkcclterm.em = forsorg","ccl":"ok=38.4 og em=forsorg","kommentar":"116 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PENSION_EFTERLON","ord":"Pension, efterl\u00f8n","cql":"dkcclterm.dk = 38.61 and ((dkcclterm.em = pensionsordninger or dkcclterm.em = pensionssystemer) or dkcclterm.em = pension)","ccl":"dk=38.61 og (em=pensionsordninger eller em=pensionssystemer eller em=pension)","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EFTERLON","ord":"Efterl\u00f8n","cql":"dkcclterm.em = efterl\u00f8n","ccl":"em=efterl\u00f8n","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKEPENSION","ord":"Folkepension","cql":"dkcclterm.em = folkepension","ccl":"em=folkepension","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORTIDSPENSION","ord":"F\u00f8rtidspension","cql":"dkcclterm.em = f\u00f8rtidspension","ccl":"em=f\u00f8rtidspension","kommentar":"96 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PENSIONSFORSIKRING","ord":"Pensionsforsikring","cql":"dkcclterm.em = pensionsforsikring","ccl":"em=pensionsforsikring","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOCIALE_RETTIGHEDER","ord":"Sociale rettigheder","cql":"dkcclterm.em = \u0022sociale rettigheder\u0022","ccl":"em=sociale rettigheder","kommentar":"156 poster - mange ens - (sociale publikationer)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SYGE_OG_HANDICAPPEDE","ord":"Syge og handicappede","cql":"(dkcclterm.ok = 38.7* and dkcclterm.em = *handicappede) and (((st\u00f8tteordninger or vejledninger) or service) or forsorg)","ccl":"ok=38.7? og em=?handicappede og (st\u00f8tteordninger eller vejledninger eller service eller forsorg)","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFASIRAMTE","ord":"Afasiramte","cql":"dkcclterm.em = afasi","ccl":"em=afasi","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AUTISTER","ord":"Autister","cql":"dkcclterm.em = autis* and ((((dkcclterm.dk = 13.7 or dkcclterm.dk = 37.7*) or dkcclterm.dk = 38.7*) or dkcclterm.dk = 61.643) or 61.645)","ccl":"em=autis? og (dk=13.7 eller dk=37.7? eller dk=38.7? eller dk=61.643 eller 61.645)","kommentar":"110 poster - alle aspekter med","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BEVAEGELSESHANDICAPPEDE","ord":"Bev\u00e6gelseshandicappede","cql":"dkcclterm.dk = 38.74","ccl":"dk=38.74","kommentar":"57 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLINDE_OG_SYNSHANDICAPPEDE","ord":"Blinde og synshandicappede","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (dkcclterm.em = blinde or dkcclterm.em = synshandcippede)","ccl":"dk=38.7? og (em=blinde eller em=synshandcippede)","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEMENTE","ord":"Demente","cql":"dkcclterm.dk = 38* and dkcclterm.em = demen*","ccl":"dk=38? og em=demen?","kommentar":"91 poster - ogs\u00e5 under \u00e6ldre","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOWNS_SYNDROM","ord":"Downs syndrom","cql":"(dkcclterm.em = mongol* or dkcclterm.em = Downs*) and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"(em=mongol? eller em=Downs?) og dk=38?","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOVBLINDE","ord":"D\u00f8vblinde","cql":"dkcclterm.em = d\u00f8vblinde","ccl":"em=d\u00f8vblinde","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDICAPPEDE_OG_FAMILIEN","ord":"Handicappede og familien","cql":"(dkcclterm.dk = 38.7* and dkcclterm.em = handicappede) and ((dkcclterm.em = familie* or s\u00f8skende) or dkcclterm.em = for\u00e6ldre)","ccl":"dk=38.7? og em=handicappede og (em=familie? eller s\u00f8skende eller em=for\u00e6ldre)","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDICAPPEDE_OG_SEKSUALITET","ord":"Handicappede og seksualitet","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (seksual* or sex*)","ccl":"dk=38.7? og (seksual? eller sex?)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOREHANDICAPPEDE","ord":"H\u00f8rehandicappede","cql":"(dkcclterm.em = h\u00f8rehandicappede or dkcclterm.em = d\u00f8ve) and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"(em=h\u00f8rehandicappede eller em=d\u00f8ve) og dk=38?","kommentar":"79 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_SYGE","ord":"Psykisk syge","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (dkcclterm.em = \u0022psykisk syge\u0022 or dkcclterm.em = \u0022psykiatriske patienter\u0022)","ccl":"dk=38.7? og (em=psykisk syge eller em=psykiatriske patienter)","kommentar":"90 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_UDVIKLINGSHAEMMEDE","ord":"Psykisk udviklingsh\u00e6mmede","cql":"dkcclterm.em = \u0022psykisk udviklingsh\u00e6mmede\u0022 and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"em=psykisk udviklingsh\u00e6mmede og dk=38?","kommentar":"144 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VELGORENHED","ord":"Velg\u00f8renhed","cql":"dkcclterm.em = velg\u00f8renhed","ccl":"em=velg\u00f8renhed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AELDRE","ord":"\u00c6ldre","cql":"dkcclterm.dk = 38.6 and ((dkcclterm.em = \u00e6ldrepolitik or dkcclterm.em = \u00e6ldrepleje) or dkcclterm.em = \u00e6ldreforsorg)","ccl":"dk=38.6 og (em=\u00e6ldrepolitik eller em=\u00e6ldrepleje eller em=\u00e6ldreforsorg)","kommentar":"177 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEMENS_OG_AELDREPLEJE","ord":"Demens og \u00e6ldrepleje","cql":"dkcclterm.dk = 38* and dkcclterm.em = demen*","ccl":"dk=38? og em=demen?","kommentar":"91 poster .- ogs\u00e5 under handicaps\/syge","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJEMMEPLEJE_OG_HJEMMEHJAELP","ord":"Hjemmepleje og hjemmehj\u00e6lp","cql":"dkcclterm.dk = 38.6* and dkcclterm.em = hjemme*","ccl":"dk=38.6? og em=hjemme?","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLEJEHJEM","ord":"Plejehjem","cql":"(dkcclterm.em = plejehjem and dkcclterm.dk = 38*) not arkitekt*","ccl":"(em=plejehjem og dk=38?) ikke arkitekt?","kommentar":"94 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AELDREBOLIGER","ord":"\u00c6ldreboliger","cql":"dkcclterm.em = \u00e6ldreboliger","ccl":"em=\u00e6ldreboliger","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMI_OP_OG_NEDSPARING","ord":"\u00d8konomi, op- og nedsparing","cql":"((dkcclterm.em = \u00e6ldre or dkcclterm.em = pensionister) or dkcclterm.em = folkepensionister) and (dkcclterm.em = privat\u00f8konomi or dkcclterm.em = \u00f8konomi)","ccl":"(em=\u00e6ldre eller em=pensionister eller em=folkepensionister) og (em=privat\u00f8konomi eller em=\u00f8konomi)","kommentar":"9 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ALKOHOLIKERE_OG_NARKOMANER","ord":"Alkoholikere og narkomaner","cql":"dkcclterm.ok = 38.8* and (dkcclterm.em = alkohol* or dkcclterm.em = stof*)","ccl":"ok=38.8? og (em=alkohol? eller em=stof?)","kommentar":"62 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALKOHOLAFVAENNING","ord":"Alkoholafv\u00e6nning","cql":"dkcclterm.df = afv\u00e6nning and dkcclterm.df = alkohol*","ccl":"df=afv\u00e6nning og df=alkohol?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NARKOAFVAENNING","ord":"Narkoafv\u00e6nning","cql":"dkcclterm.em = afv\u00e6nning and (dkcclterm.em = stof* or narko*)","ccl":"em=afv\u00e6nning og (em=stof? eller narko?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORN_OG_UNGE","ord":"B\u00f8rn og unge","cql":"dkcclterm.ok = 38.5 and (((dkcclterm.em = daginstitutioner or dkcclterm.em = dagpleje) or dkcclterm.em = pasning*) or dkcclterm.em = d\u00f8gninstitutioner)","ccl":"ok=38.5 og (em=daginstitutioner eller em=dagpleje eller \r\nem=pasning? eller em=d\u00f8gninstitutioner)","kommentar":"138 poster -","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_PSYKISK_SYGE_FORAELDRE","ord":"B\u00f8rn og psykisk syge for\u00e6ldre","cql":"(dkcclterm.em = \u0022psykisk syge\u0022 and dkcclterm.em = for\u00e6ldre) and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"em=psykisk syge og em=for\u00e6ldre og \r\nem=b\u00f8rn","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEFAMILIER","ord":"B\u00f8rnefamilier","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rnefamilier and dkcclterm.ok = 38*","ccl":"em=b\u00f8rnefamilier og ok=38?","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIEPLEJE_ANBRINGELSE_UDENFOR_HJEMMET","ord":"Familiepleje, anbringelse udenfor hjemmet","cql":"((dkcclterm.em = anbringelse or dkcclterm.em = familiepleje) or dkcclterm.em = tvangsanbringelse) and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"(em=anbringelse eller em=familiepleje eller em=tvangsanbringelse) og dk=38?","kommentar":"100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODRE_GRAVIDITET_OG_ADOPTION","ord":"M\u00f8dre, graviditet og adoption","cql":"dkcclterm.ok = 38.5* and (((dkcclterm.em = m\u00f8dre* or dkcclterm.em = adoption) or dkcclterm.em = graviditet) or dkcclterm.em = barsel*)","ccl":"ok=38.5? og (em=m\u00f8dre? eller em=adoption eller em=graviditet eller em=barsel?)","kommentar":"62 poster mange ens","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIALT_UDSATTE_TRUEDE_BORN_OG_UNGE","ord":"Socialt udsatte \/ truede b\u00f8rn og unge","cql":"dkcclterm.ok = 38.5* and (dkcclterm.em = truede or dkcclterm.em = gadeb\u00f8rn)","ccl":"ok=38.5? og (em=truede eller em=gadeb\u00f8rn)","kommentar":"102 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN_I_MISBRUGSFAMILIER","ord":"B\u00f8rn i misbrugsfamilier","cql":"((dkcclterm.ok = 38.5* or dkcclterm.em = b\u00f8rneforsorg) or dkcclterm.em = \u0022social forsorg\u0022) and (dkcclterm.em = alkohol* or dkcclterm.em = stof*)","ccl":"(ok=38.5? eller em=b\u00f8rneforsorg eller em=social forsorg) og (em=alkohol? eller em=stof?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEMISHANDLING_OG_INCEST","ord":"B\u00f8rnemishandling og incest","cql":"((dkcclterm.em = overgreb or dkcclterm.em = mishandling) or dkcclterm.em = incest) and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"em=(overgreb eller mishandling eller incest) og em=b\u00f8rn","kommentar":"290 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OMSORGSVIGT_MOD_BORN","ord":"Omsorgsvigt mod b\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = omsorgssvigt and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"em=omsorgssvigt og em=b\u00f8rn","kommentar":"200 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FAMILIEBEHANDLING","ord":"Familiebehandling","cql":"dkcclterm.dk = 38* and dkcclterm.em = familiebehandling","ccl":"dk=38? og em=familiebehandling","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRIVILLIGT_ARBEJDE","ord":"Frivilligt arbejde","cql":"dkcclterm.em = \u0022frivilligt arbejde\u0022","ccl":"em=frivilligt arbejde","kommentar":"173 poster. Placeringen er muligvis lidt sk\u00e6v?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIALT_UDSATTE","ord":"Socialt udsatte","cql":"dkcclterm.ok = 38.44 and dkcclterm.em = \u0022socialt udsatte\u0022","ccl":"ok=38.44 og em=socialt udsatte","kommentar":"65 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJEMLOSE","ord":"Hjeml\u00f8se","cql":"dkcclterm.ok = 38.44 and dkcclterm.em = hjeml\u00f8se","ccl":"ok=38.44 og em=hjeml\u00f8se","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_SOCIALT_ARBEJDE_OG_SOCIALRADGIVNING","ord":"Om socialt arbejde og socialr\u00e5dgivning","cql":"(dkcclterm.em = \u0022socialt arbejde\u0022 or dkcclterm.em = socialr\u00e5dgivning) and ((dkcclterm.dk = 38.4 or dkcclterm.dk = 38.42) or dkcclterm.dk = 38.43)","ccl":"(em=socialt arbejde eller em=socialr\u00e5dgivning) og (dk=38.4 eller dk=38.42 eller dk=38.43)","kommentar":"126 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_SOCIOLOGI","ord":"Sociologi","cql":"dkcclterm.dk = 30.1 and dkcclterm.em = sociologi","ccl":"dk=30.1 og em=sociologi","kommentar":"71 poster - evt sociologi, teori og metode?","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KULTUR_OG_SAMFUND_KULTURSOCIOLOGI","ord":"Kultur og samfund - kultursociologi","cql":"dkcclterm.ok = 30.12 and (dkcclterm.em = kultursociologi or dkcclterm.em = kultur)","ccl":"ok=30.12 og (em=kultursociologi eller em=kultur)","kommentar":"53 poster - opdeling af 30.12","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANSKHED_OG_NATIONAL_IDENTITET","ord":"Danskhed og national identitet","cql":"dkcclterm.em = danskhed or dkcclterm.em = \u0022national identitet  em=danmark\u0022","ccl":"em=danskhed eller (em=national identitet  em=danmark)","kommentar":"180 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENNESKESYN","ord":"Menneskesyn","cql":"dkcclterm.em = menneskesyn and ((((dkcclterm.dk = 16.8 or dkcclterm.dk = 10*) or dkcclterm.dk = 24.1) or dkcclterm.dk = 301*) or dkcclterm.dk = 15*)","ccl":"em=menneskesyn og dk=(16.8 eller 10? eller 24.1 eller 301? eller 15?)","kommentar":"54 poster (over 200, hvis der ikke s\u00f8ges p\u00e5 klassem\u00e6rker)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LIVSSTIL_OG_FRITIDSANVENDELSE","ord":"Livsstil og fritidsanvendelse","cql":"(((dkcclterm.em = livsstil or dkcclterm.em = fritid*) or dkcclterm.em = arbejds*) or dkcclterm.em = tid*) and (dkcclterm.ok = 30.12 or dkcclterm.ok = 39.8)","ccl":"(em=livsstil eller em=fritid? eller em=arbejds? eller em=tid?) og ok=(30.12 eller 39.8)","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KULTURFORSKELLE","ord":"Kulturforskelle","cql":"(dkcclterm.ok = 30.12 or dkcclterm.ok = 90.1) and ((dkcclterm.em = kulturforskelle or dkcclterm.em = kulturm\u00f8de) or dkcclterm.em = \u0022kulturel identitet\u0022)","ccl":"ok=(30.12 eller 90.1) og (em=kulturforskelle eller em=kulturm\u00f8de eller em=kulturel identitet)","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDIER_OG_KOMMUNIKATION","ord":"Medier og kommunikation","cql":"(((dkcclterm.ok = 30.12 or dkcclterm.ok = 07) or dkcclterm.ok = 07.01) or dkcclterm.ok = 19.5) and ((dkcclterm.em = medie* or dkcclterm.em = kommunikation) or dkcclterm.em = massekommunikation)","ccl":"ok=(30.12 eller 07 eller 07.01 eller 19.5) og (em=medie? eller em=kommunikation eller em=massekommunikation)","kommentar":"153 poster (evt. em=massekommunikation)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INFORMATIONSSAMFUNDET","ord":"Informationssamfundet","cql":"dkcclterm.em = informationssamfund","ccl":"em=informationssamfund","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDENSAMFUNDET","ord":"Vidensamfundet","cql":"dkcclterm.em = vidensamfund","ccl":"em=vidensamfund","kommentar":"48 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KULTUR_OG_CIVILISATIONSKRITIK","ord":"Kultur- og civilisationskritik","cql":"dkcclterm.em = kulturkritik or dkcclterm.em = civilisationskritik","ccl":"em=kulturkritik eller em=civilisationskritik","kommentar":"88 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HVERDAGSLIV","ord":"Hverdagsliv","cql":"dkcclterm.df = hverdagsliv and (dkcclterm.dk = 30.1* or dkcclterm.dk = 96*)","ccl":"df=hverdagsliv og dk=(30.1? eller 96?)","kommentar":"57 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DET_GODE_LIV","ord":"Det gode liv","cql":"dkcclterm.em = \u0022gode liv\u0022","ccl":"em=gode liv","kommentar":"23 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENNESKET_I_BYEN_OG_PA_LANDET","ord":"Mennesket i byen og p\u00e5 landet","cql":"dkcclterm.ok = 30.14","ccl":"ok=30.14","kommentar":"138 poster (dk=30.14: 220 poster) - evt. noget med byer og noget med lokalsamfund???","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AT_BO_I_STORBYEN","ord":"At bo i storbyen","cql":"dkcclterm.em = storby* and (((dkcclterm.dk = 30.14 or dkcclterm.dk = 39.41) or dkcclterm.dk = 46.3*) or dkcclterm.dk = 71*)","ccl":"em=storby? og dk=(30.14 eller 39.41 eller 46.3? eller 71?)","kommentar":"50 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AT_BO_PA_LANDET","ord":"At bo p\u00e5 landet","cql":"((((dkcclterm.em = landbrug or dkcclterm.em = landliv) or dkcclterm.em = landbokultur) or dkcclterm.em = landdistrikter) or dkcclterm.em = landsbysamfund) and (((dkcclterm.dk = 30.14 or dkcclterm.dk = 39.43) or dkcclterm.dk = 46.4*) or dkcclterm.dk = 71*)","ccl":"em=(landbrug eller landliv eller landbokultur eller landdistrikter eller landsbysamfund) og dk=(30.14 eller 39.43 eller 46.4? eller 71?)","kommentar":"ca 260 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LANDSBYER","ord":"Landsbyer","cql":"(dkcclterm.em = landsbyer or dkcclterm.em = landsbysamfund) and (((dkcclterm.dk = 30.14 or dkcclterm.dk = 39.43) or dkcclterm.dk = 46.4*) or dkcclterm.dk = 71*)","ccl":"em=(landsbyer eller landsbysamfund) og dk=(30.14 eller 39.43 eller 46.4? eller 71?)","kommentar":"179 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDKANTSDANMARK","ord":"Udkantsdanmark","cql":"(dkcclterm.em = udkantsdanmark or dkcclterm.em = udkantsomr\u00e5der) or dkcclterm.em = landsdistrikter","ccl":"em=udkantsdanmark eller em=udkantsomr\u00e5der eller em=landsdistrikter","kommentar":"ca 30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORSTAEDER","ord":"Forst\u00e6der","cql":"dkcclterm.em = forst\u00e6der","ccl":"em=forst\u00e6der","kommentar":"62 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLLEKTIVER_OG_BOFAELLESSKABER","ord":"Kollektiver og bof\u00e6llesskaber","cql":"dkcclterm.ok = 30.1757","ccl":"ok=30.1757","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHRISTIANIA_SOM_BOFORM","ord":"Christiania som boform","cql":"dkcclterm.em = christiania and ((dkcclterm.dk = 30.1757 or dkcclterm.em = boligformer) or dkcclterm.em = kollektiver)","ccl":"em=christiania og (dk=30.1757 eller em=boligformer eller em=kollektiver)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SAMFUNDSTEORI_OG_SAMFUNDSFILOSOFI","ord":"Samfundsteori og samfundsfilosofi","cql":"((dkcclterm.em = samfundsteori or dkcclterm.em = samfundsfilosofi) or dkcclterm.ke = samfundsvidenskab) or (dkcclterm.ok = 30.01 not (dkcclterm.em = metode* or dkcclterm.em = unders\u00f8gelse*))","ccl":"em=samfundsteori eller em=samfundsfilosofi eller ke=samfundsvidenskab eller (ok=30.01 ikke (em=metode? eller em=unders\u00f8gelse?))","kommentar":"110 poster - sv\u00e6rt at komme af med metodelitteraturen","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SAMFUNDSUDVIKLING","ord":"Samfundsudvikling","cql":"dkcclterm.ok = 30.11 and dkcclterm.em = samfundsudvikling","ccl":"ok=30.11 og em=samfundsudvikling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FATTIGDOM_I_DANMARK","ord":"Fattigdom i Danmark","cql":"(dkcclterm.em = fattigdom and dkcclterm.em = danmark) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=fattigdom og em=danmark ikke dk=sk","kommentar":"ca 100","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BAEREDYGTIG_UDVIKLING_GRAENSER_FOR_VAEKST","ord":"B\u00e6redygtig udvikling - gr\u00e6nser for v\u00e6kst","cql":"dkcclterm.dk = 30.1* and (dkcclterm.em = \u0022b\u00e6redygtig udvikling\u0022 or dkcclterm.em = v\u00e6kst)","ccl":"dk=30.1? og (em=b\u00e6redygtig udvikling eller em=v\u00e6kst)","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREMTIDEN_FREMTIDSFORSKNING_OG_FREMTIDSSAMFUND","ord":"Fremtiden, fremtidsforskning og fremtidssamfund","cql":"dkcclterm.ok = 30.11 and dkcclterm.em = fremtid*","ccl":"ok=30.11  og em=fremtid?","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GLOBALISERING","ord":"Globalisering","cql":"(dkcclterm.dk = 30.11 and globaliser*) or (dkcclterm.ok = 33* and dkcclterm.em = globalisering)","ccl":"(dk=30.11 og globaliser?) eller (ok=33? og em=globalisering)","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VELFAERDSSAMFUNDET_VELFAERDSSTATEN","ord":"Velf\u00e6rdssamfundet - velf\u00e6rdsstaten","cql":"((dkcclterm.em = velf\u00e6rdssamfund or dkcclterm.em = velf\u00e6rdspolitik) or dkcclterm.em = velf\u00e6rdsstaten) and dkcclterm.em = samfundsudvikling","ccl":"em=(velf\u00e6rdssamfund eller velf\u00e6rdspolitik eller velf\u00e6rdsstaten) og em=samfundsudvikling","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIAL_ULIGHED","ord":"Social ulighed","cql":"dkcclterm.em = \u0022social ulighed\u0022","ccl":"em=social ulighed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SAMFUNDSFORHOLD_I_ENKELTE_LANDE","ord":"Samfundsforhold i enkelte lande","ccl":"","kommentar":"Underdeles i hovedgrupper?? (danmark 97 poster)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_GENERELLE_SAMFUNDSFORHOLD","ord":"Danmarks generelle samfundsforhold","cql":"dkcclterm.ok = 30.26 and dkcclterm.em = samfundsforhold","ccl":"ok=30.26 og em=samfundsforhold","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSFORHOLD_PA_GRONLAND","ord":"Samfundsforhold p\u00e5 Gr\u00f8nland","cql":"dkcclterm.dk = 30.267","ccl":"dk=30.267","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSFORHOLD_I_UDLANDET","ord":"Samfundsforhold i udlandet","cql":"(dkcclterm.ok = 30.2* and dkcclterm.em = samfundsforhold) not dkcclterm.ok = 30.26*","ccl":"(ok=30.2? og em=samfundsforhold) ikke ok=30.26?","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SAMFUNDSFORSKNING_METODE","ord":"Samfundsforskning - metode","cql":"((dkcclterm.em = samfundsforskning or dkcclterm.em = metodel\u00e6re) or dkcclterm.em = interviewmetoder) or (dkcclterm.em = samfundsvidenskaberne and dkcclterm.em = forskning)","ccl":"em=samfundsforskning eller em=metodel\u00e6re eller em=interviewmetoder eller (em=samfundsvidenskaberne og em=forskning)","kommentar":"114 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_SUNDHED_OG_SYGDOM","ord":"Sundhed og sygdom","cql":"dkcclterm.ok = 61 and (dkcclterm.em = sundhed or dkcclterm.em = sygdom*)","ccl":"ok=61 og (em=sundhed eller em=sygdom?)","kommentar":"Lidt mere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GRAVIDITET_OG_FODSEL","ord":"Graviditet og f\u00f8dsel","cql":"(dkcclterm.df = graviditet or dkcclterm.df = f\u00f8dsel) and dkcclterm.ok = 61.*","ccl":"(df=graviditet eller df=f\u00f8dsel) og ok=61.?","kommentar":"167 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GRAVIDITET","ord":"Graviditet","cql":"dkcclterm.df = graviditet and dkcclterm.dk = 61.263","ccl":"df=graviditet og dk=61.263","kommentar":"67 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FODSEL","ord":"F\u00f8dsel","cql":"dkcclterm.df = f\u00f8dsel and dkcclterm.ok = 61.68","ccl":"df=f\u00f8dsel og ok=61.68","kommentar":"75 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BILLEDBOGER_OM_FOSTERLIVET","ord":"Billedb\u00f8ger om fosterlivet","cql":"(((dkcclterm.em = fosterudvikling or dkcclterm.em = graviditet) or dkcclterm.em = f\u00f8dsel) and ((billedv\u00e6rker or billedbog) or fotografier)) not dkcclterm.em = \u0022jesu f\u00f8dsel\u0022","ccl":"em=(fosterudvikling eller graviditet eller f\u00f8dsel) og (billedv\u00e6rker eller billedbog eller fotografier) ikke em=jesu f\u00f8dsel","kommentar":"30 poster. Her er billedb\u00f8ger til b\u00f8rn blandet med fotob\u00f8ger om fosterudvikling.  Er det ok? Hvis man udelader \u0092billedbog\u0092 f\u00e5r man kun 11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ADOPTION","ord":"Adoption","cql":"dkcclterm.df = adoption","ccl":"df=adoption","kommentar":"100 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUNSTIG_BEFRUGTNING","ord":"Kunstig befrugtning","cql":"(dkcclterm.df = reagensglasbefrugtning or dkcclterm.df = \u0022kunstig befrugtning\u0022) and (dkcclterm.dk = 61* or dkcclterm.dk = 15*)","ccl":"(df=reagensglasbefrugtning eller df=kunstig befrugtning) og dk=(61? eller 15?)","kommentar":"26 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOR_TIDLIGT_FODTE","ord":"For tidligt f\u00f8dte","cql":"dkcclterm.df = \u0022for tidligt f\u00f8dte\u0022 or ((dkcclterm.dk = 61.6011 or dkcclterm.dk = 61.68) and (dkcclterm.ti = pr\u00e6matur* or dkcclterm.ti = neonat*))","ccl":"df=for tidligt f\u00f8dte eller (dk=(61.6011 eller 61.68) og ti=(pr\u00e6matur* eller neonat*))","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SPAEDBORN_OG_SMABORN","ord":"Sp\u00e6db\u00f8rn og sm\u00e5b\u00f8rn","cql":"dkcclterm.ok = 61.39 and dkcclterm.em = barnepleje","ccl":"ok=61.39 og em=barnepleje","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMNING","ord":"Amning","cql":"dkcclterm.em = amning","ccl":"em=amning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAD","ord":"Mad","cql":"dkcclterm.dk = 61.39 and dkcclterm.em = ern\u00e6ring","ccl":"dk=61.39 og em=ern\u00e6ring","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVILLINGER","ord":"Tvillinger","cql":"dkcclterm.df = tvillinger","ccl":"df=tvillinger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORN_OG_UNGE","ord":"B\u00f8rn og unge","ccl":"","kommentar":"Samme hierarki som under P\u00e6dagogik, psykologi...\u0022 men med \u0027B\u00f8rnesygdomme\u0027 som eneste ekstra s\u00f8geurl.","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under P\u00e6dagogik, psykolgi, undervisning og uddannelse","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PUBERTET","ord":"Pubertet","cql":"dkcclterm.df = pubertet","ccl":"df=pubertet","kommentar":"85","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVERVAEGTIGE_BORN_OG_UNGE","ord":"Overv\u00e6gtige b\u00f8rn og unge","cql":"(dkcclterm.df = b\u00f8rn or dkcclterm.df = unge) and (dkcclterm.df = ern\u00e6ring or dkcclterm.df = fedme)","ccl":"(df=b\u00f8rn eller df=unge) og (df=ern\u00e6ring eller df=fedme)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KVINDER_OG_MAEND","ord":"Kvinder og m\u00e6nd","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_MENSTRUATION","ord":"Menstruation","cql":"dkcclterm.df = menstruation","ccl":"df=menstruation","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDERS_OVERGANGSALDER","ord":"Kvinders overgangsalder","cql":"dkcclterm.em = overgangsalderen and dkcclterm.em = kvinder","ccl":"em=overgangsalderen og em=kvinder","kommentar":"44","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAENDS_OVERGANGSALDER","ord":"M\u00e6nds overgangsalder","cql":"dkcclterm.em = m\u00e6nd and dkcclterm.em = overgangsalderen","ccl":"em=m\u00e6nd og em=overgangsalderen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OMSKAERING","ord":"Omsk\u00e6ring","cql":"dkcclterm.em = omsk\u00e6ring not dkcclterm.cl = sk","ccl":"em=omsk\u00e6ring ikke cl=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AELDRE","ord":"\u00c6ldre","ccl":"","kommentar":"url som \u0022grupper i samfundet\u0022","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AT_BLIVE_AELDRE","ord":"At blive \u00e6ldre","cql":"dkcclterm.dk = 61.267 and (aldring or gerontologi)","ccl":"dk=61.267 og (aldring eller gerontologi)","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GAMMEL_OG_SUND","ord":"Gammel og sund","cql":"dkcclterm.dk = 61.398","ccl":"dk=61.398","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AELDRE_OG_LIVSKVALITET","ord":"\u00c6ldre og livskvalitet","cql":"dkcclterm.df = \u00e6ldre and dkcclterm.df = livskvalitet","ccl":"df=\u00e6ldre og df=livskvalitet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LIVSSTIL_SUNDHED_OG_SEX","ord":"Livsstil, sundhed og sex","ccl":"","kommentar":"Udg\u00e5r: \u00d8kologi. Ikke nok litt.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HYPNOSE","ord":"Hypnose","cql":"dkcclterm.df = hypnose not dkcclterm.cl = 61.549","ccl":"df=hypnose ikke cl=61.549","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDITATION","ord":"Meditation","cql":"dkcclterm.df = meditation and (dkcclterm.ok = 61* or dkcclterm.ok = 29*)","ccl":"df=meditation og (ok=61? eller ok=29?)","kommentar":"230 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MINDFULNESS","ord":"Mindfulness","cql":"dkcclterm.em = mindfulness","ccl":"em=mindfulness","kommentar":"56 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPIRITUALITET","ord":"Spiritualitet","cql":"dkcclterm.df = spiritualitet not (dkcclterm.dk = 2* or dkcclterm.dk = 16.8)","ccl":"df=spiritualitet ikke (dk=2? eller dk=16.8)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVSKVALITET","ord":"Livskvalitet","cql":"dkcclterm.df = livskvalitet and ((((dkcclterm.dk = 15.2 or dkcclterm.dk = 16.8) or dkcclterm.dk = 30*) or dkcclterm.dk = 61.3*) or dkcclterm.dk = 61.4)","ccl":"df=livskvalitet og dk=(15.2 eller 16.8 eller 30? eller 61.3? eller 61.4)","kommentar":"155","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SYGDOMSFOREBYGGELSE","ord":"Sygdomsforebyggelse","cql":"dkcclterm.ke = sygdomsforebyggelse","ccl":"ke=sygdomsforebyggelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KROPSBEVIDSTHED","ord":"Kropsbevidsthed","cql":"dkcclterm.em = kropsbevidsthed","ccl":"em=kropsbevidsthed","kommentar":"90","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SELVUDVIKLING_PERSONLIG_UDVIKLING","ord":"Selvudvikling - personlig udvikling","cql":"(dkcclterm.df = selvudvikling or dkcclterm.df = \u0022personlig udvikling\u0022) and (dkcclterm.ok = 61.36 or dkcclterm.ok = 15.2)","ccl":"(df=selvudvikling eller df=personlig udvikling) og (ok=61.36 eller ok=15.2)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAERLIGT_SENSITIVE","ord":"S\u00e6rligt sensitive","cql":"dkcclterm.df = \u0022s\u00e6rligt sensitive\u0022","ccl":"df=s\u00e6rligt sensitive","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOTION","ord":"Motion","cql":"dkcclterm.df = motion","ccl":"df=motion","kommentar":"113","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRA_AEROBIC_TIL_STYRKETRAENING","ord":"Fra aerobic til styrketr\u00e6ning","cql":"((dkcclterm.em = aerobic or dkcclterm.em = workout) or dkcclterm.em = fitness) or dkcclterm.em = styrketr\u00e6ning","ccl":"em=aerobic eller em=workout eller em=fitness eller em=styrketr\u00e6ning","kommentar":"54","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOB","ord":"L\u00f8b","cql":"dkcclterm.df = l\u00f8betr\u00e6ning or dkcclterm.df = l\u00f8b","ccl":"df=l\u00f8betr\u00e6ning eller df=l\u00f8b","kommentar":"45","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_YOGA","ord":"Yoga","cql":"dkcclterm.df = yoga not dkcclterm.dk = 29*","ccl":"df=yoga ikke dk=29?","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SEX","ord":"Sex","cql":"((dkcclterm.df = sex or dkcclterm.df = seksualliv) or dkcclterm.df = seksualitet) and (((dkcclterm.ok = 30.17* or dkcclterm.ok = 61.37) or dkcclterm.ok = 61.26) or dkcclterm.ok = 13*)","ccl":"(df=sex eller df=seksualliv eller df=seksualitet) og (ok=30.17? eller ok=61.37 eller ok=61.26 eller ok=13?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ELSKOVSKUNST","ord":"Elskovskunst","cql":"dkcclterm.em = elskovskunst","ccl":"em=elskovskunst","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRAEVENTION","ord":"Pr\u00e6vention","cql":"dkcclterm.df = pr\u00e6vention and dkcclterm.ok = 61.37","ccl":"df=pr\u00e6vention og ok=61.37","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STRESS","ord":"Stress","cql":"dkcclterm.df = stress and ((dkcclterm.ok = 61.36 or dkcclterm.ok = 61.6) or dkcclterm.ok = 15.2)","ccl":"df=stress og (ok=61.36 eller ok=61.6 eller ok=15.2)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKONHED","ord":"Sk\u00f8nhed","cql":"dkcclterm.df = sk\u00f8nhed or dkcclterm.df = sk\u00f8nhedspleje","ccl":"df=sk\u00f8nhed eller df=sk\u00f8nhedspleje","kommentar":"41 poster.Her f\u00e5r man ogs\u00e5 nogle b\u00f8ger placeret i 30-grupperne, som alts\u00e5 ikke er sk\u00f8nhedsguides men sociologiske betragtninger over sk\u00f8nhed gennem tiderne\u0085\r\nEr det for blandet?\r\ndf=sk\u00f8nhedspleje : 33 poster - udelukkende 61-b\u00f8ger\u0085","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HUDPLEJE","ord":"Hudpleje","cql":"dkcclterm.em = hudpleje*","ccl":"em=hudpleje?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAR_OG_FRISURER","ord":"H\u00e5r og frisurer","cql":"(dkcclterm.df = h\u00e5rpleje or dkcclterm.df = h\u00e5r) and dkcclterm.dk = 61*","ccl":"(df=h\u00e5rpleje eller df=h\u00e5r) og dk=61?","kommentar":"12","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAKE_UP","ord":"Make up","cql":"dkcclterm.df = \u0022make up\u0022 or dkcclterm.df = kosmetik","ccl":"df=(make up eller kosmetik)","kommentar":"31","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIERCING_OG_TATOVERING","ord":"Piercing og tatovering","cql":"dkcclterm.em = piercing or dkcclterm.em = tatov*","ccl":"em=piercing eller em=tatov?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOVN","ord":"S\u00f8vn","cql":"((dkcclterm.em = s\u00f8vn or dkcclterm.em = s\u00f8vnl\u00f8shed) or dkcclterm.em = sovemidler) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(s\u00f8vn eller s\u00f8vnl\u00f8shed eller sovemidler) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ALKOHOL","ord":"Alkohol","cql":"((dkcclterm.ok = 61.385 or dkcclterm.ok = 66.83) or dkcclterm.ok = 66.84) and dkcclterm.df = alkohol","ccl":"ok=(61.385 eller 66.83 eller 66.84) og df=alkohol","kommentar":"121 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NARKOTIKA","ord":"Narkotika","cql":"(dkcclterm.ok = 61.385 or dkcclterm.ok = 66.88) and dkcclterm.df = narkotika","ccl":"(ok=61.385 eller ok=66.88) og df=narkotika","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RYGNING_OG_RYGEAFVAENNING","ord":"Rygning og rygeafv\u00e6nning","cql":"dkcclterm.df = rygning or dkcclterm.df = tobaksafv\u00e6nning","ccl":"df=rygning eller df=tobaksafv\u00e6nning","kommentar":"104","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RYGEFORBUD_OG_RYGEPOLITIK","ord":"Rygeforbud og rygepolitik","cql":"dkcclterm.df = rygeforbud or dkcclterm.df = rygepolitik","ccl":"df=rygeforbud eller df=rygepolitik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPIS_SUNDT","ord":"Spis sundt","cql":"((dkcclterm.em = sundhed and dkcclterm.em = kostvaner) or (\u0022sund kost\u0022 or \u0022sund mad\u0022)) and (dkcclterm.dk = 61.38 or dkcclterm.dk = 64*)","ccl":"((em=sundhed og em=kostvaner) eller (sund kost eller sund mad)) og dk=(61.38 eller 64?)","kommentar":"97","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOSTTILSKUD","ord":"Kosttilskud","cql":"dkcclterm.dk = 61* and dkcclterm.em = kosttilskud","ccl":"dk=61? og em=kosttilskud","kommentar":"42","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VITAMINER_OG_MINERALER","ord":"Vitaminer og mineraler","cql":"dkcclterm.dk = 61* and (dkcclterm.em = vitaminer or dkcclterm.em = mineraler)","ccl":"dk=61? og em=(vitaminer eller mineraler)","kommentar":"51","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OVERVAEGT_OG_FEDME","ord":"Overv\u00e6gt og fedme","cql":"dkcclterm.df = overv\u00e6gt or dkcclterm.df = fedme","ccl":"df=overv\u00e6gt eller df=fedme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLANKEKURE","ord":"Slankekure","cql":"dkcclterm.df = slankekure or dkcclterm.df = slankekost","ccl":"df=slankekure eller df=slankekost","kommentar":"139","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARBEJDSMILJO_OG_ARBEJDSSKADER","ord":"Arbejdsmilj\u00f8 og arbejdsskader","ccl":"","kommentar":"Kan ikke afgr\u00e6nses til et fornuftigt s\u00f8ges\u00e6t. Savner biplacering p\u00e5 fag og brancher, det ville sortere det specielle fra","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDSMILJOLOVGIVNING","ord":"Arbejdsmilj\u00f8lovgivning","cql":"dkcclterm.ok = 61.44 and (dkcclterm.df = *lovgivning or dkcclterm.df = *ret)","ccl":"ok=61.44 og df=(*lovgivning eller *ret)","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ARBEJDSSKADER_OG_ULYKKER","ord":"Arbejdsskader og ulykker","cql":"(dkcclterm.df = arbejdsskader or dkcclterm.df = arbejdsulykker) not ((dkcclterm.ok = 38.16 or dkcclterm.ok = 34*) or forebyggelse)","ccl":"df=(arbejdsskader eller arbejdsulykker) ikke (ok=(38.16 eller 34*) eller forebyggelse)","kommentar":"Desv\u00e6rre er en del specifikke erhvervssygdomme, som f.eks. hudsygdomme placeret her uden i det midste en biplacering. Jeg laver en note til dk5 om at det placeres specielt.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FOREBYGGELSE","ord":"Forebyggelse","cql":"(dkcclterm.df = arbejdsskader or dkcclterm.df = arbejdsulykker) and (forebyggelse* or undg\u00e5*)","ccl":"df=(arbejdsskader eller arbejdsulykker) og (forebyggelse* eller undg\u00e5*)","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARBEJDSSTILLINGER","ord":"Arbejdsstillinger","cql":"dkcclterm.df = ergonomi","ccl":"df=ergonomi","kommentar":"71 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_EKSEM","ord":"Eksem","cql":"(((dkcclterm.df = eksem or dkcclterm.df = huden) or dkcclterm.df = hudsygdomme) and dkcclterm.dk = 61.44) or (dkcclterm.ok = 61.69 and arbejdsmilj\u00f8)","ccl":"(df=(eksem eller huden eller hudsygdomme) og dk=(61.44)) eller (ok=61.69 og arbejdsmilj\u00f8)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSSYGDOMME","ord":"Erhvervssygdomme","cql":"dkcclterm.df = erhvervssygdomme not dkcclterm.ok = 38*","ccl":"df=erhvervssygdomme ikke ok=38*","kommentar":"51 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_INDEKLIMA","ord":"Indeklima","cql":"dkcclterm.df = indeklima* and arbejdsmilj\u00f8","ccl":"df=indeklima? og arbejdsmilj\u00f8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSESKADER_OG_PCARBEJDSPLADSER","ord":"Museskader og PC-arbejdspladser","cql":"(dkcclterm.df = arbejdsmilj\u00f8 or dkcclterm.df = arbejdsskader) and ((mus or sk\u00e6rm*) or it)","ccl":"df=(arbejdsmilj\u00f8 eller arbejdsskader) og (mus eller sk\u00e6rm? eller it)","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_ARBEJDSMILJO","ord":"Psykisk arbejdsmilj\u00f8","cql":"dkcclterm.df = \u0022psykisk arbejdsmilj\u00f8\u0022 not dkcclterm.df = stress","ccl":"df=psykisk arbejdsmilj\u00f8 ikke df=stress","kommentar":"145 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STRESS_OG_UDBRAENDTHED","ord":"Stress og udbr\u00e6ndthed","cql":"(stress or udbr\u00e6ndthed) and dkcclterm.ok = 60.13","ccl":"(stress eller udbr\u00e6ndthed) og ok=(60.13)","kommentar":"Se ogs\u00e5 under livsstil","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RYG_SKULDER_NAKKE","ord":"Ryg, skulder, nakke","cql":"((dkcclterm.ok = 61.65 and ((arbejdsmilj\u00f8* or arbejderbeskyttelse*) or erhverv*)) or (dkcclterm.ok = 61.44 and (((((dkcclterm.ti = ryg* or dkcclterm.ti = bev\u00e6geap*) or dkcclterm.ti = arm*) or dkcclterm.ti = l\u00e6nd*) or dkcclterm.ti = skuld*) or dkcclterm.ti = nakke*))) not rygning","ccl":"(ok=61.65 og (arbejdsmilj\u00f8* eller arbejderbeskyttelse* eller erhverv?)) eller (ok=61.44 og ti=(ryg? eller bev\u00e6geap? eller arm? eller l\u00e6nd? eller skuld? eller nakke? )) ikke rygning","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYGDOMME","ord":"Sygdomme","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AIDS_OG_SEKSUELT_OVERFORTE_SYGDOMME","ord":"Aids og seksuelt overf\u00f8rte sygdomme","cql":"dkcclterm.ok = 61.69 and (dkcclterm.em = \u0022seksuelt overf\u00f8rte sygdomme\u0022 or dkcclterm.em = k\u00f8nssygdomme)","ccl":"ok=61.69 og em=(seksuelt overf\u00f8rte sygdomme eller k\u00f8nssygdomme)","kommentar":"f\u00e5 b\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AIDS","ord":"Aids","cql":"dkcclterm.df = aids","ccl":"df=aids","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GONORRE_OG_SYFILIS","ord":"Gonorr\u00e9 og syfilis","cql":"gonor* or syfili*","ccl":"gonor? eller syfili*","kommentar":"Sjove meget gamle b\u00f8ger, men mange artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLAMYDIA","ord":"Klamydia","cql":"chlamydia* or klamydia*","ccl":"chlamydia* eller klamydia*","kommentar":"17 poster ca. 100 med artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ALLERGI","ord":"Allergi","cql":"dkcclterm.ok = 61.602 and dkcclterm.df = allergi","ccl":"ok=61.602 og df=allergi","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ASTMA","ord":"Astma","cql":"dkcclterm.df = astma","ccl":"df=astma","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EKSEM","ord":"Eksem","cql":"(dkcclterm.df = eksem or ((dkcclterm.ti = eksem* or dkcclterm.ti = ecsem*) or dkcclterm.ti = udsl\u00e6t)) not eksemp*","ccl":"df=eksem eller ti=(eksem* eller ecsem* eller udsl\u00e6t) ikke eksemp*","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BAKTERIER_VIRUS_OG_INFEKTIONER","ord":"Bakterier, virus og infektioner","cql":"dkcclterm.dk = 61.612 and ((dkcclterm.em = bakterie* or dkcclterm.em = virus*) or dkcclterm.em = infekti*)","ccl":"dk=61.612 og em=(bakterie* eller virus* eller infekti* )","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_INFLUENZA_OG_FORKOLELSE","ord":"Influenza og fork\u00f8lelse","cql":"(dkcclterm.em = influenza* or dkcclterm.em = fork\u00f8lelse*) or (((dkcclterm.dk = 61.612 or dkcclterm.dk = 61.62) or dkcclterm.dk = 61.675) and (fork\u00f8lelse* or influenza*))","ccl":"em=(influenza* eller fork\u00f8lelse*) eller (dk=(61.612 eller 61.62 eller 61.675) og (fork\u00f8lelse* eller influenza*))","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALARIA","ord":"Malaria","cql":"dkcclterm.em = malaria* or (dkcclterm.dk = 61.612 and dkcclterm.ti = malaria*)","ccl":"em=malaria* eller (dk=61.612 og ti=malaria*)","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EPIDEMIEREPIDEMISKE_SYGDOMME","ord":"Epidemier\/epidemiske sygdomme","cql":"(dkcclterm.em = epidemier or dkcclterm.em = \u0022epidemiske sygdomme\u0022) and dkcclterm.dk = 61.612","ccl":"(em=epidemier eller em=epidemiske sygdomme) og dk=61.612","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEVERBETAENDELSE","ord":"Leverbet\u00e6ndelse","cql":"dkcclterm.em = hepatitis","ccl":"em=hepatitis","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PEST_OG_KOLERA","ord":"Pest og kolera","cql":"dkcclterm.df = kolera or dkcclterm.df = pest","ccl":"df=kolera eller df=pest","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRAEFT","ord":"Kr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.ok = 61.606 and dkcclterm.df = kr\u00e6ft","ccl":"ok=61.606 og df=kr\u00e6ft","kommentar":"103 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_KRAEFT","ord":"B\u00f8rn og kr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.em = kr\u00e6ft and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"em=kr\u00e6ft og em=b\u00f8rn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BERETNINGER_OM_LIVET_MED_KRAEFT","ord":"Beretninger om livet med kr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and kr\u00e6ft","ccl":"dk=99.4 og kr\u00e6ft","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRYSTKRAEFT","ord":"Brystkr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.df = brystkr\u00e6ft","ccl":"df=brystkr\u00e6ft","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERNESVULSTER","ord":"Hjernesvulster","cql":"hjernesvulster","ccl":"hjernesvulster","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUDKRAEFT","ord":"Hudkr\u00e6ft","cql":"(dkcclterm.em = hudkr\u00e6ft or dkcclterm.em = moderm\u00e6rkekr\u00e6ft) or (dkcclterm.dk = 61.69 and (((*kr\u00e6ft or malign*) or tumor*) or svulst*))","ccl":"em=(hudkr\u00e6ft eller moderm\u00e6rkekr\u00e6ft) eller (dk=61.69 og (*kr\u00e6ft eller malign* eller tumor* eller svulst*))","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRAEFT_I_FORDOJELSESKANALEN","ord":"Kr\u00e6ft i ford\u00f8jelseskanalen","cql":"dkcclterm.dk = 61.63 and (dkcclterm.em = *kr\u00e6ft or ((((dkcclterm.ti = *kr\u00e6ft or dkcclterm.ti = *cancer) or dkcclterm.ti = karcin*) or dkcclterm.ti = sarkom*) or dkcclterm.ti = sarcom*))","ccl":"dk=61.63 og (em=*kr\u00e6ft eller ti=(*kr\u00e6ft eller *cancer eller karcin* eller sarkom* eller sarcom*))","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRAEFT_I_LIVMODEREN_OG_AEGGESTOKKENE","ord":"Kr\u00e6ft i livmoderen og \u00e6ggestokkene","cql":"dkcclterm.dk = 61.68 and ((dkcclterm.em = *kr\u00e6ft not dkcclterm.em = bryst*) or (dkcclterm.ti = *kr\u00e6ft not dkcclterm.ti = bryst*))","ccl":"dk=61.68 og (em=(*kr\u00e6ft ikke bryst*) eller ti=(*kr\u00e6ft ikke bryst*))","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRAEFT_I_TESTIKLERNE_PROSTATA_OG_URINVEJENE","ord":"Kr\u00e6ft i testiklerne, prostata og urinvejene","cql":"dkcclterm.dk = 61.617 and (dkcclterm.em = *kr\u00e6ft or ((((dkcclterm.ti = *kr\u00e6ft or dkcclterm.ti = *cancer) or dkcclterm.ti = karcin*) or dkcclterm.ti = sarkom*) or dkcclterm.ti = sarcom*))","ccl":"dk=61.617 og (em=*kr\u00e6ft eller ti=(*kr\u00e6ft eller *cancer eller karcin* eller sarkom* eller sarcom*))","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEUKAEMI","ord":"Leuk\u00e6mi","cql":"dkcclterm.dk = 61.613 and (dkcclterm.em = leuk\u00e6mi or dkcclterm.ti = leu*)","ccl":"dk=61.613 og (em=leuk\u00e6mi eller ti=leu*)","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUNGEKRAEFT","ord":"Lungekr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.dk = 61.62 and (dkcclterm.em = *kr\u00e6ft or ((((dkcclterm.ti = *kr\u00e6ft or dkcclterm.ti = *cancer) or dkcclterm.ti = karcin*) or dkcclterm.ti = sarkom*) or dkcclterm.ti = sarcom*))","ccl":"dk=61.62 og (em=*kr\u00e6ft eller ti=(*kr\u00e6ft eller *cancer eller karcin* eller sarkom* eller sarcom*))","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PSYKISKE_SYGDOMME","ord":"Psykiske sygdomme","cql":"(dkcclterm.df = \u0022psykiske sygdomme\u0022 or dkcclterm.df = \u0022psykisk syge\u0022) and dkcclterm.dk = 61.64*","ccl":"(df=psykiske sygdomme eller df=psykisk syge) og dk=61.64?","kommentar":"178 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALZHEIMER_OG_DEMENS","ord":"Alzheimer og demens","cql":"dkcclterm.ok = 61* and (((dkcclterm.em = alzheimer* or dkcclterm.em = demens) or dkcclterm.em = demente) or (dkcclterm.ti = alzheimer or dkcclterm.ti = demens))","ccl":"ok=61? og (em=(alzheimer? eller demens eller demente) eller ti=(alzheimer eller demens))","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANGST_FOBIER_TVANGSTANKER_OG_HANDLINGER","ord":"Angst, fobier, tvangstanker og -handlinger","cql":"(dkcclterm.ok = 13* or dkcclterm.ok = 61.64*) and (((dkcclterm.df = angst* or dkcclterm.df = *fobi) or dkcclterm.df = fobier) or dkcclterm.df = tvangsneuroser)","ccl":"ok=(13* eller 61.64*) og df=(angst* eller *fobi eller fobier eller tvangsneuroser)","kommentar":"52 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANGST","ord":"Angst","cql":"(dkcclterm.em = angst or dkcclterm.em = angstneuroser) and dkcclterm.dk = 61.64*","ccl":"(em=angst eller em=angstneuroser) og dk=61.64?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OCD","ord":"OCD","cql":"dkcclterm.em = OCD","ccl":"em=OCD","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DEPRESSION","ord":"Depression","cql":"dkcclterm.df = depression","ccl":"df=depression","kommentar":"84","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANTIDEPRESSIVA_LYKKEPILLER","ord":"Antidepressiva - lykkepiller","cql":"dkcclterm.em = antidepressiva","ccl":"em=antidepressiva","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGSTRAUMER","ord":"Krigstraumer","cql":"dkcclterm.em = krigstraumer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=krigstraumer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POSTTRAUMATISK_STRESS_SYNDROM","ord":"Posttraumatisk stress syndrom","cql":"dkcclterm.df = \u0022posttraumatisk stress syndrom\u0022","ccl":"df=posttraumatisk stress syndrom","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MANI_OG_MANIODEPRESSIV_PSYKOSE","ord":"Mani og maniodepressiv psykose","cql":"(dkcclterm.df = mani or dkcclterm.df = maniodepressive) or dkcclterm.ti = \u0022bipolar affektiv\u0022","ccl":"(df=mani) eller df=maniodepressive eller ti=bipolar affektiv","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISKE_UDVIKLINGSFORSTYRRELSER","ord":"Psykiske udviklingsforstyrrelser","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AUTISME_OG_ASPERGER","ord":"Autisme og Asperger","cql":"(dkcclterm.ok = 13* or dkcclterm.ok = 61.64*) and (dkcclterm.df = autisme* or dkcclterm.df = aspergers)","ccl":"ok=(13* eller 61.64*) og df=(autisme* eller aspergers)","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DAMP","ord":"Damp","cql":"(dkcclterm.ok = 13* or dkcclterm.ok = 61.64*) and (((dkcclterm.df = damp or dkcclterm.df = \u0022minimal brain dysfunction\u0022) or dkcclterm.df = mbd) or dkcclterm.df = adhd)","ccl":"ok=(13* eller 61.64*) og df=(damp eller minimal brain dysfunction eller mbd eller adhd)","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ADHD","ord":"ADHD","cql":"dkcclterm.em = ADHD","ccl":"em=ADHD","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOWNS_SYNDROM","ord":"Downs syndrom","cql":"(((dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 38*) or dkcclterm.dk = 61.64*) or dkcclterm.dk = 99.4) and (dkcclterm.em = mongol* or dkcclterm.em = down*)","ccl":"dk=(13? eller 38? eller 61.64? eller 99.4) og em=(mongol? eller down?)","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PSYKOSOMATISKE_SYGDOMME","ord":"Psykosomatiske sygdomme","cql":"dkcclterm.dk = 61.609","ccl":"dk=61.609","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HYPOKONDRI","ord":"Hypokondri","cql":"dkcclterm.em = hypokondri","ccl":"em=hypokondri","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKIZOFRENI","ord":"Skizofreni","cql":"dkcclterm.df = skizofreni","ccl":"df=skizofreni","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPISEFORSTYRRELSER","ord":"Spiseforstyrrelser","cql":"dkcclterm.df = spiseforstyrrelser not ((dkcclterm.df = bulimi or dkcclterm.df = anoreksi) or dkcclterm.df = overspisning)","ccl":"df=spiseforstyrrelser ikke (df=bulimi eller df=anoreksi eller df=overspisning)","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANOREKSI","ord":"Anoreksi","cql":"dkcclterm.df = anoreksi","ccl":"df=anoreksi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BULIMI","ord":"Bulimi","cql":"dkcclterm.df = bulimi","ccl":"df=bulimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVERSPISNING","ord":"Overspisning","cql":"dkcclterm.df = overspisning","ccl":"df=overspisning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CUTTING_OG_SELVSKADENDE_ADFAERD","ord":"Cutting og selvskadende adf\u00e6rd","cql":"(((dkcclterm.em = selvmutilation or dkcclterm.em = \u0022selvskadende adf\u00e6rd\u0022) or dkcclterm.em = selvbeskadigelse) or dkcclterm.em = selvdestruktion) or dkcclterm.df = cutting","ccl":"(em=selvmutilation eller em=selvskadende adf\u00e6rd eller em=selvbeskadigelse eller em=selvdestruktion eller df=cutting)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYGDOMME_HOS_MAEND_KVINDER_BORN_OG_AELDRE","ord":"Sygdomme hos m\u00e6nd, kvinder, b\u00f8rn og \u00e6ldre","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALDERDOMMENS_SYGDOMME","ord":"Alderdommens sygdomme","cql":"dkcclterm.ok = 61.6018","ccl":"ok=61.6018","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEMENS","ord":"Demens","cql":"dkcclterm.df = demens and (dkcclterm.em = \u00e6ldre or dkcclterm.em = senil*)","ccl":"df=demens og em=(\u00e6ldre eller senil?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KNOGLESKORHED","ord":"Knoglesk\u00f8rhed","cql":"dkcclterm.df = knoglesk\u00f8rhed","ccl":"df=knoglesk\u00f8rhed","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLIDGIGT","ord":"Slidgigt","cql":"(dkcclterm.dk = 61.65 and dkcclterm.em = *gigt) not (b\u00f8rn or ung*)","ccl":"dk=61.65 og em=*gigt ikke (b\u00f8rn eller ung*)","kommentar":"47 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORNS_SYGDOMME","ord":"B\u00f8rns sygdomme","cql":"(dkcclterm.df = b\u00f8rnesygdomme or (dkcclterm.df = b\u00f8rn and dkcclterm.df = sygdomme)) not dkcclterm.em = \u0022psykiske sygdomme\u0022","ccl":"df=b\u00f8rnesygdomme eller df=(b\u00f8rn og sygdomme) ikke em=psykiske sygdomme","kommentar":"46","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDESYGDOMME","ord":"Kvindesygdomme","cql":"(dkcclterm.dk = 61.68 and (dkcclterm.em = gyn\u00e6kologi or dkcclterm.em = kvindesygdomme)) or (dkcclterm.df = kvinder and dkcclterm.df = sygdomme)","ccl":"(dk=61.68 og em=(gyn\u00e6kologi eller kvindesygdomme)) eller (df=kvinder og df=sygdomme)","kommentar":"51","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRYSTKRAEFT","ord":"Brystkr\u00e6ft","cql":"dkcclterm.df = brystkr\u00e6ft","ccl":"df=brystkr\u00e6ft","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRAEFT_I_LIVMODER_OG_AEGGESTOKKE","ord":"Kr\u00e6ft i livmoder og \u00e6ggestokke","cql":"dkcclterm.dk = 61.68 and ((dkcclterm.em = *kr\u00e6ft not dkcclterm.em = bryst*) or (dkcclterm.ti = *kr\u00e6ft not dkcclterm.ti = bryst*))","ccl":"dk=61.68 og (em=(?kr\u00e6ft ikke bryst?) eller ti=(?kr\u00e6ft ikke bryst?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MANDESYGDOMME","ord":"Mandesygdomme","cql":"mandesygdomme or (dkcclterm.df = m\u00e6nd and dkcclterm.df = sygdomme)","ccl":"mandesygdomme eller (df=m\u00e6nd og df=sygdomme)","kommentar":"16","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IMPOTENS","ord":"Impotens","cql":"dkcclterm.em = impotens","ccl":"em=impotens","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROSTATASYGDOMME","ord":"Prostatasygdomme","cql":"dkcclterm.dk = 61.617 and (prostat* or bl\u00e6rehals*)","ccl":"dk=61.617 og (prostat* eller bl\u00e6rehals*)","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_SYGDOMME_I_DELE_AF_KROPPEN","ord":"Sygdomme i dele af kroppen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_LUNGESYGDOMME","ord":"Lungesygdomme","cql":"dkcclterm.df = lungesygdomme","ccl":"df=lungesygdomme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRONKITIS_OG_ASTMA","ord":"Bronkitis og astma","cql":"dkcclterm.cl = 61.62 and (dkcclterm.df = astma or dkcclterm.df = bronkitis)","ccl":"cl=61.62 og (df=astma eller df=bronkitis)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOL_KRONISK_OBSTRUKTIV_LUNGESYGDOM","ord":"KOL (Kronisk Obstruktiv Lungesygdom)","cql":"dkcclterm.cl = 61.62 and (dkcclterm.ti = kol or dkcclterm.em = \u0022kronisk obstruktiv lungesygdom\u0022)","ccl":"cl=61.62 og (ti=kol eller em=kronisk obstruktiv lungesygdom)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HJERTEKARSYGDOMME","ord":"Hjerte-karsygdomme","cql":"hjerte-karsygdom* and dkcclterm.ok = 61.625","ccl":"hjerte-karsygdom? og ok=61.625","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BLOD","ord":"Blod","cql":"dkcclterm.ok = 61.613","ccl":"ok=61.613","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLODPROPPER_OG_KOLESTEROL","ord":"Blodpropper og kolesterol","cql":"dkcclterm.ok = 61.625 and (((dkcclterm.em = blodprop* or dkcclterm.em = kolesterol*) or dkcclterm.em = *kolesterol) or ((((((((dkcclterm.ti = *blodprop or dkcclterm.ti = *trombose) or dkcclterm.ti = *thrombosis) or dkcclterm.ti = trombos*) or dkcclterm.ti = thrombos*) or dkcclterm.ti = kolesterol*) or dkcclterm.ti = cholesterol*) or dkcclterm.ti = *isk\u00e6mi) or dkcclterm.ti = ischaemia))","ccl":"ok=61.625 og (em=(blodprop* eller kolesterol* eller *kolesterol) eller ti=(*blodprop eller *trombose eller *thrombosis eller trombos* eller thrombos* eller kolesterol* eller cholesterol* eller *isk\u00e6mi eller ischaemia))","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORHOJET_BLODTRYK","ord":"Forh\u00f8jet blodtryk","cql":"dkcclterm.ok = 61.625 and (dkcclterm.em = \u0022forh\u00f8jet blodtryk\u0022 or ((dkcclterm.ti = *blodtryk or dkcclterm.ti = blodtryk*) or dkcclterm.ti = hypertens*))","ccl":"ok=61.625 og (em=forh\u00f8jet blodtryk eller ti=(*blodtryk eller blodtryk* eller hypertens*))","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERTEBORN","ord":"Hjerteb\u00f8rn","cql":"((dkcclterm.dk = 61.625 or dkcclterm.dk = sk) or dkcclterm.dk = 99.4) and ((dkcclterm.em = hjertefejl or (dkcclterm.em = hjertesygdomme and dkcclterm.em = b\u00f8rn)) or (dkcclterm.ti = b\u00f8rn and dkcclterm.ti = hjerte*))","ccl":"dk=(61.625 eller sk eller 99.4) og (em=hjertefejl eller em=(hjertesygdomme og b\u00f8rn) eller ti=(b\u00f8rn og hjerte*))","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERTEKIRURGI","ord":"Hjertekirurgi","cql":"dkcclterm.dk = 61.663 and (dkcclterm.em = hjerte* or ((dkcclterm.ti = hjerte* or dkcclterm.ti = cardi*) or dkcclterm.ti = aort*))","ccl":"dk=61.663 og (em=hjerte* eller ti=(hjerte* eller cardi* eller aort*))","kommentar":"bare 11 bogposter","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERTESYGDOMME","ord":"Hjertesygdomme","cql":"dkcclterm.df = hjertesygdomme","ccl":"df=hjertesygdomme","kommentar":"73 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOVED_HJERNE_OG_NERVER","ord":"Hoved, hjerne og nerver","cql":"(dkcclterm.dk = 61.64 or dkcclterm.dk = 61.641) and (dkcclterm.df = neurologi or dkcclterm.df = hjernen)","ccl":"dk=(61.64 eller 61.641) og (df=neurologi eller df=hjernen)","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALZHEIMER_OG_DEMENS","ord":"Alzheimer og demens","cql":"dkcclterm.ok = 61* and (((dkcclterm.em = alzheimer* or dkcclterm.em = demens) or dkcclterm.em = demente) or (dkcclterm.ti = alzheimer or dkcclterm.ti = demens))","ccl":"ok=61? og (em=(alzheimer? eller demens eller demente) eller ti=(alzheimer eller demens))","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERNEBLODNING_APOPLEKSI","ord":"Hjernebl\u00f8dning - apopleksi","cql":"(dkcclterm.df = slagtilf\u00e6lde or dkcclterm.df = hjernebl\u00f8dning) or dkcclterm.df = apopleksi","ccl":"df=(slagtilf\u00e6lde eller hjernebl\u00f8dning eller apopleksi)","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PARKINSON","ord":"Parkinson","cql":"dkcclterm.em = parkinson*","ccl":"em=parkinson*","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKLEROSE","ord":"Sklerose","cql":"dkcclterm.em = sklerose","ccl":"em=sklerose","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EPILEPSI","ord":"Epilepsi","cql":"dkcclterm.df = epilepsi and dkcclterm.cl = 61.641","ccl":"df=epilepsi og cl=61.641","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOVEDPINE_OG_MIGRAENE","ord":"Hovedpine og migr\u00e6ne","cql":"dkcclterm.em = hovedpine or dkcclterm.em = migr\u00e6ne","ccl":"em=(hovedpine eller migr\u00e6ne)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOURETTES_SYNDROM","ord":"Tourettes syndrom","cql":"dkcclterm.em = \u0022Tourettes syndrom\u0022","ccl":"em=Tourettes syndrom","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HUDSYGDOMME","ord":"Hudsygdomme","cql":"(dkcclterm.ok = 61.69 or dkcclterm.ok = 61.602) and (dkcclterm.em = hud* or dkcclterm.ti = hud*)","ccl":"ok=(61.69 eller 61.602) og (em=hud* eller ti=hud*)","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EKSEM","ord":"Eksem","cql":"(dkcclterm.df = eksem or ((dkcclterm.ti = eksem* or dkcclterm.ti = ecsem*) or dkcclterm.ti = udsl\u00e6t)) not eksemp*","ccl":"df=eksem eller ti=(eksem* eller ecsem* eller udsl\u00e6t) ikke eksemp*","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSORIASIS","ord":"Psoriasis","cql":"dkcclterm.em = psoriasis* or dkcclterm.ti = psoriasis*","ccl":"em=psoriasis* eller ti=psoriasis*","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KNOGLER_LED_OG_RYG","ord":"Knogler, led og ryg","cql":"dkcclterm.ok = 61.65","ccl":"ok=61.65","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GIGT_OG_LEDSYGDOMME","ord":"Gigt og ledsygdomme","cql":"dkcclterm.ok = 61.65 and ((dkcclterm.em = *gigt or dkcclterm.em = ledsygdomme) or ((dkcclterm.ti = *gigt or dkcclterm.ti = gigt*) or dkcclterm.ti = led*))","ccl":"ok=61.65 og (em=(?gigt eller ledsygdomme) eller ti=(*gigt eller gigt* eller led*))","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KNOGLESYGDOMME","ord":"Knoglesygdomme","cql":"dkcclterm.dk = 61.65 and (knogle* or osteo*)","ccl":"dk=61.65 og (knogle* eller osteo*)","kommentar":"64 poster mest om knoglesk\u00f8rhed","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KNOGLESKORHED","ord":"Knoglesk\u00f8rhed","cql":"dkcclterm.df = knoglesk\u00f8rhed","ccl":"df=knoglesk\u00f8rhed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ONDT_I_RYGGEN","ord":"Ondt i ryggen","cql":"dkcclterm.dk = 61.65 and ryg*","ccl":"dk=61.65 og ryg*","kommentar":"89 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NYRER_OG_URINVEJE","ord":"Nyrer og urinveje","cql":"dkcclterm.ok = 61.617 and (nyre* or urinvej*)","ccl":"ok=61.617  og (nyre* eller urinvej*)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_INKONTINENS","ord":"Inkontinens","cql":"dkcclterm.dk = 61.617 and (dkcclterm.em = \u0022ufrivillig vandladning\u0022 or ((dkcclterm.ti = ufrivillig* or dkcclterm.ti = inkontnen*) or dkcclterm.ti = urininkontinen*))","ccl":"dk=61.617 og (em=ufrivillig vandladning eller ti=(ufrivillig* eller inkontnen* eller urininkontinen*))","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROSTATASYGDOMME","ord":"Prostatasygdomme","cql":"dkcclterm.dk = 61.617 and (prostat* or bl\u00e6rehals*)","ccl":"dk=61.617 og (prostat* eller bl\u00e6rehals*)","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STOFSKIFTE_OG_FORDOJELSE","ord":"Stofskifte og ford\u00f8jelse","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DIABETES","ord":"Diabetes","cql":"(dkcclterm.em = diabetes and dkcclterm.ok = 61.615) not (mad or di\u00e6t)","ccl":"(em=diabetes og ok=61.615) ikke (mad eller di\u00e6t)","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MAD_FOR_DIABETIKERE","ord":"Mad for diabetikere","cql":"(dkcclterm.em = diabetes and (mad or di\u00e6t)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=diabetes og (mad eller di\u00e6t) ikke dk=sk","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LEVERSYGDOMME","ord":"Leversygdomme","cql":"dkcclterm.dk = 61.63 and ((levers* or hepa*) or leveren)","ccl":"dk=61.63 og (levers* eller hepa* eller leveren)","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYGDOMME_I_MAVETARMSYSTEMET","ord":"Sygdomme i mave-tarmsystemet","cql":"dkcclterm.dk = 61.63 and ((mave* or tarm*) or *tarmen)","ccl":"dk=61.63 og (mave* eller tarm* eller *tarmen)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_COLIAKI_GLUTENALLERGI","ord":"C\u00f8liaki (glutenallergi)","cql":"dkcclterm.em = c\u00f8liaki and dkcclterm.dk = 61.615","ccl":"em=c\u00f8liaki og dk=61.615","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GLUTENFRI_KOST","ord":"Glutenfri kost","cql":"dkcclterm.em = \u0022glutenfri kost\u0022 and dkcclterm.dk = 64.14","ccl":"em=glutenfri kost og dk=64.14","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LAVT_BLODSUKKER","ord":"Lavt blodsukker","cql":"dkcclterm.em = \u0022lavt blodsukker\u0022","ccl":"em=lavt blodsukker","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OJENSYGDOMME","ord":"\u00d8jensygdomme","cql":"dkcclterm.ok = 61.67","ccl":"ok=61.67","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STAER","ord":"St\u00e6r","cql":"(dkcclterm.em = st\u00e6r* or (((dkcclterm.ti = st\u00e6r* or dkcclterm.ti = glau*) or dkcclterm.ti = cataract*) or dkcclterm.ti = amau*)) and dkcclterm.ok = 61.67","ccl":"(em=st\u00e6r* eller ti=(st\u00e6r* eller glau* eller cataract* eller amau*) og ok=61.67)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ORE_NAESE_OG_HALSSYGDOMME","ord":"\u00d8re-, n\u00e6se- og halssygdomme","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FORKOLELSE_OG_INFLUENZA","ord":"Fork\u00f8lelse og influenza","cql":"(dkcclterm.em = influenza* or dkcclterm.em = fork\u00f8lelse*) or (((dkcclterm.dk = 61.612 or dkcclterm.dk = 61.62) or dkcclterm.dk = 61.675) and (fork\u00f8lelse* or influenza*))","ccl":"em=(influenza* eller fork\u00f8lelse*) eller (dk=(61.612 eller 61.62 eller 61.675) og (fork\u00f8lelse* eller influenza*))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TINNITUS","ord":"Tinnitus","cql":"dkcclterm.em = tinnitus","ccl":"em=tinnitus","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MELLEMOREBETAENDELSE","ord":"Mellem\u00f8rebet\u00e6ndelse","cql":"(dkcclterm.em = mellem\u00f8re* or (dkcclterm.ti = mellem\u00f8re* or dkcclterm.ti = otit*)) and dkcclterm.dk = 61.675","ccl":"(em=mellem\u00f8re* eller ti=(mellem\u00f8re* eller otit*)) og dk=61.675","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]}]},{"note":"LABEL_BEHANDLING","ord":"Behandling","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AKUPUNKTUR","ord":"Akupunktur","cql":"(dkcclterm.em = akupunktur or dkcclterm.em = akupressur) or (dkcclterm.ti = akupunktur* or dkcclterm.ti = akupressur*)","ccl":"em=(akupunktur eller akupressur) eller ti=(akupunktur* eller akupressur*)","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ALTERNATIV_BEHANDLING","ord":"Alternativ behandling","cql":"dkcclterm.dk = 61.54* and dkcclterm.em = \u0022alternativ behandling\u0022","ccl":"dk=61.54* og em=alternativ behandling","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"S\u00f8g ogs\u00e5 under den specifikke sygdom","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HEALING","ord":"Healing","cql":"(dkcclterm.em = healing or dkcclterm.ti = healing*) and dkcclterm.ok = 61.54*","ccl":"em=healing eller ti=healing* og ok=61.54*","kommentar":"","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under Psykoterapi","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOMOOPATI","ord":"Hom\u00f8opati","cql":"(dkcclterm.em = hom\u00f8opati or dkcclterm.ti = hom\u00f8o*) and dkcclterm.ok = 61.54*","ccl":"em=hom\u00f8opati eller ti=hom\u00f8o* og ok=61.54*","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DIAET_OG_KOSTTERAPI","ord":"Di\u00e6t og kostterapi","cql":"dkcclterm.dk = 61.541","ccl":"dk=61.541","kommentar":"relativt ny gruppe i dk5, men der er allerede 24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FYSIOTERAPI_OG_KIROPRAKTIK","ord":"Fysioterapi og kiropraktik","cql":"(dkcclterm.ok = 61.5* or dkcclterm.ok = 61.6*) and ((dkcclterm.em = fysioterapi or dkcclterm.em = kiropraktik) or ((dkcclterm.ti = fysioterapi* or dkcclterm.ti = fysioterapeutisk*) or dkcclterm.ti = kiropraktik*))","ccl":"ok=(61.5* eller 61.6*) og (em=(fysioterapi eller kiropraktik) eller ti=(fysioterapi* eller fysioterapeutisk* eller kiropraktik*))","kommentar":"63 poster","hjaelpetekst":"S\u00f8g ogs\u00e5 under den specifikke sygdom","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MASSAGE","ord":"Massage","cql":"(dkcclterm.em = *massage or dkcclterm.ti = *massage) and dkcclterm.dk = 61.5*","ccl":"em=*massage eller ti=*massage og dk=61.5*","kommentar":"96 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORSTEHJAELP","ord":"F\u00f8rstehj\u00e6lp","cql":"dkcclterm.df = f\u00f8rstehj\u00e6lp and dkcclterm.dk = 61.49","ccl":"df=f\u00f8rstehj\u00e6lp og dk=61.49","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FORGIFTNINGER","ord":"Forgiftninger","cql":"((((forgiftning* or *forgiftning) or *forgiftninger) or toksikologi*) or gift*) and dkcclterm.dk = 61.552","ccl":"(forgiftning? eller ?forgiftning eller ?forgiftninger eller toksikologi* eller gift?) og dk=61.552","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERTEMASSAGE","ord":"Hjertemassage","cql":"(hjertemassage or \u0022kunstigt \u00e5ndedr\u00e6t\u0022) and dkcclterm.dk = 61*","ccl":"(hjertemassage eller kunstigt \u00e5ndedr\u00e6t) og dk=61*","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_FORSTEHJAELP","ord":"Psykisk f\u00f8rstehj\u00e6lp","cql":"dkcclterm.df = f\u00f8rstehj\u00e6lp and dkcclterm.dk = 61.642*","ccl":"df=f\u00f8rstehj\u00e6lp og dk=61.642*","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KINESISK_LAEGEKUNST","ord":"Kinesisk l\u00e6gekunst","cql":"dkcclterm.df = \u0022kinesisk l\u00e6gekunst\u0022","ccl":"df=kinesisk l\u00e6gekunst","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KIRURGI","ord":"Kirurgi","cql":"dkcclterm.ok = 61.66 not ((((transplan* or *transplantation) or karkirurgi*) or an\u00e6ste*) or bed\u00f8velse*)","ccl":"ok=61.66 ikke (transplan* eller *transplantation eller karkirurgi* eller an\u00e6ste* eller bed\u00f8velse*)","kommentar":"122 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BEDOVELSE","ord":"Bed\u00f8velse","cql":"(dkcclterm.em = bed\u00f8velse or (dkcclterm.ti = an\u00e6ste* or dkcclterm.ti = bed\u00f8velse*)) and dkcclterm.ok = 61*","ccl":"(em=bed\u00f8velse eller ti=(an\u00e6ste? eller bed\u00f8velse?)) og ok=61?","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOSMETISK_KIRURGI","ord":"Kosmetisk kirurgi","cql":"(dkcclterm.em = \u0022kosmetisk kirurgi\u0022 or dkcclterm.em = \u0022plastisk kirurgi\u0022) or ((dkcclterm.ti = kosmeti* or dkcclterm.ti = plastisk*) and (*kirurgi or operation*))","ccl":"em=(kosmetisk kirurgi eller plastisk kirurgi) eller (ti=(kosmeti* eller plastisk*) og (*kirurgi eller operation*))","kommentar":"Kun 7 poster, men de er gode centrale folkebiblioteksrelevante","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORGANDONATION_OG_DODSKRITERIER","ord":"Organdonation og d\u00f8dskriterier","cql":"((((dkcclterm.em = organdon* or dkcclterm.em = d\u00f8dskriterier) or (dkcclterm.ti = organ* and (donation* or donor*))) or d\u00f8dskrit*) and (dkcclterm.ok = 61* or dkcclterm.ok = 15*)) not organis*","ccl":"em=(organdon* eller d\u00f8dskriterier) eller (ti=organ* og (donation* eller donor*)) eller (d\u00f8dskrit*) og ok=(61* eller 15* ) ikke organis*","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRANSPLANTATIONORGANTRANSPLANTATION","ord":"Transplantation\/organtransplantation","cql":"(((dkcclterm.em = transplantation or dkcclterm.em = organtransplantation) or dkcclterm.ti = transplant*) or dkcclterm.ti = organtransplant*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=transplantation eller em=organtransplantation eller ti=transplant? eller ti=organtransplant?) ikke dk=sk","kommentar":"94 poster bem\u00e6rk ekscl. sk og 99.4","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MEDICIN","ord":"Medicin","cql":"(dkcclterm.ok = 61.55* and (dkcclterm.df = l\u00e6gemidler or dkcclterm.df = medicin)) not (((((naturl* or naturm*) or urte*) or *urter) or *urt) or *planter)","ccl":"(ok=61.55* og df=(l\u00e6gemidler eller medicin)) ikke (naturl* eller naturm* eller urte* eller *urter eller *urt eller *planter)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"S\u00f8g ogs\u00e5 under den specifikke sygdom","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDITATION","ord":"Meditation","cql":"dkcclterm.df = meditation and (dkcclterm.ok = 61* or dkcclterm.ok = 29*)","ccl":"df=meditation og (ok=61? eller ok=29?)","kommentar":"230 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MINDFULNESS","ord":"Mindfulness","cql":"dkcclterm.em = mindfulness","ccl":"em=mindfulness","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURMEDICIN_OG_LAEGEPLANTER","ord":"Naturmedicin og l\u00e6geplanter","cql":"dkcclterm.ok = 61.55* and (((((naturl* or naturm*) or urte*) or *urter) or *urt) or *planter)","ccl":"ok=61.55* og (naturl* eller naturm* eller urte* eller *urter eller *urt eller *planter)","kommentar":"182 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PSYKOTERAPI","ord":"Psykoterapi","cql":"((dkcclterm.ok = 61.642* and dkcclterm.df = psykoterapi) not ((selvudvikling or personlig*) or b\u00f8rn)) not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"ok=61.642* og df=psykoterapi ikke (selvudvikling eller personlig* eller b\u00f8rn) ikke dk=99.4","kommentar":"93 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOGNITIV_TERAPI","ord":"Kognitiv terapi","cql":"dkcclterm.em = \u0022kognitiv terapi\u0022","ccl":"em=kognitiv terapi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENTAL_ELLER_ANDELIG_HEALING","ord":"Mental eller \u00e5ndelig healing","cql":"(dkcclterm.em = healing or dkcclterm.ti = healing*) and dkcclterm.ok = 61.36","ccl":"em=healing eller ti=healing* og ok=61.36","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under Alternativ behandling - Healing","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENTAL_TRAENING_OG_SELVUDVIKLING","ord":"Mental tr\u00e6ning og selvudvikling","cql":"(dkcclterm.em = \u0022mental tr\u00e6ning\u0022 or dkcclterm.em = selvudvikling) and dkcclterm.ok = 61.36","ccl":"em=(mental tr\u00e6ning eller selvudvikling) og ok=61.36","kommentar":"137 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYSTEMISK_TERAPI","ord":"Systemisk terapi","cql":"dkcclterm.em = \u0022systemisk terapi\u0022","ccl":"em=systemisk terapi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SELVBEHANDLING_OG_SELVHELBREDELSE","ord":"Selvbehandling og selvhelbredelse","cql":"dkcclterm.df = selvbehandling or dkcclterm.em = selvhelbredelse","ccl":"df=selvbehandling eller em=selvhelbredelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMERTER_OG_SMERTEBEHANDLING","ord":"Smerter og smertebehandling","cql":"(dkcclterm.em = smerte* or dkcclterm.ti = smerte*) and (dkcclterm.ok = 61.6 or dkcclterm.ok = 61.5*)","ccl":"(em=smerte* eller ti=smerte*) og ok=(61.6 eller 61.5*)","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under den specifikke sygdom","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TANDBEHANDLING","ord":"Tandbehandling","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BROER_KRONER_OG_FYLDNINGER","ord":"Broer, kroner og fyldninger","cql":"dkcclterm.dk = 61.8 and (((((((dkcclterm.em = broer or dkcclterm.em = kroner) or dkcclterm.em = *fyldninger) or dkcclterm.ti = *bro) or *broer) or krone*) or *fyldning) or *fyldninger)","ccl":"dk=61.8 og (em=(broer eller kroner eller *fyldninger) eller ti=*bro eller *broer eller krone* eller *fyldning eller *fyldninger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CARIES","ord":"Caries","cql":"dkcclterm.em = caries or dkcclterm.ti = caries","ccl":"em=caries eller ti=caries","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PARADENTOSE_OG_PARODONTOLOGI","ord":"Paradentose og parodontologi","cql":"paradent* or parodont*","ccl":"paradent? eller parodont?","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROTESER","ord":"Proteser","cql":"((dkcclterm.em = proteser or dkcclterm.em = tandteknik) or dkcclterm.ti = prote*) and (dkcclterm.dk = 61.8 or dkcclterm.dk = 61.35)","ccl":"em=(proteser eller tandteknik) eller (ti=prote* )og dk=(61.8 eller 61.35)","kommentar":"28 poster m\u00e5ske ikke s\u00e6rlig folkebiblioteksrelevant","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ZONETERAPI","ord":"Zoneterapi","cql":"dkcclterm.em = zoneterapi","ccl":"em=zoneterapi","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYGE_OG_HANDICAPPEDE","ord":"Syge og handicappede","cql":"(dkcclterm.ok = 38.7* and dkcclterm.em = *handicappede) and (((st\u00f8tteordninger or vejledninger) or service) or forsorg)","ccl":"ok=38.7? og em=?handicappede og (st\u00f8tteordninger eller vejledninger eller service eller forsorg)","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HANDICAPPEDE_OG_FAMILIEN","ord":"Handicappede og familien","cql":"(dkcclterm.dk = 38.7* and dkcclterm.em = handicappede) and ((dkcclterm.em = familie* or s\u00f8skende) or dkcclterm.em = for\u00e6ldre)","ccl":"dk=38.7? og em=handicappede og (em=familie? eller s\u00f8skende eller em=for\u00e6ldre)","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDICAPPEDE_OG_SEKSUALITET","ord":"Handicappede og seksualitet","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (seksual* or sex*)","ccl":"dk=38.7? og (seksual? eller sex?)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPROG_OG_TALEHANDICAPPEDE","ord":"Sprog- og talehandicappede","cql":"dkcclterm.dk = 38.76","ccl":"dk=38.76","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STAMMERE","ord":"Stammere","cql":"(dkcclterm.em = stammen or dkcclterm.em = stammere) and dkcclterm.dk = 61.641","ccl":"(em=stammen eller em=stammere) og dk=61.641","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AFASIRAMTE","ord":"Afasiramte","cql":"dkcclterm.em = afasi","ccl":"em=afasi","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AUTISTER","ord":"Autister","cql":"dkcclterm.em = autis* and ((((dkcclterm.dk = 13.7 or dkcclterm.dk = 37.7*) or dkcclterm.dk = 38.7*) or dkcclterm.dk = 61.643) or 61.645)","ccl":"em=autis? og (dk=13.7 eller dk=37.7? eller dk=38.7? eller dk=61.643 eller 61.645)","kommentar":"110 poster - alle aspekter med","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BEVAEGELSESHANDICAPPEDE","ord":"Bev\u00e6gelseshandicappede","cql":"dkcclterm.dk = 38.74","ccl":"dk=38.74","kommentar":"57 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DEMENTE","ord":"Demente","cql":"dkcclterm.dk = 38* and dkcclterm.em = demen*","ccl":"dk=38? og em=demen?","kommentar":"91 poster - ogs\u00e5 under \u00e6ldre","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOVBLINDE","ord":"D\u00f8vblinde","cql":"dkcclterm.em = d\u00f8vblinde","ccl":"em=d\u00f8vblinde","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HOREHANDICAPPEDE","ord":"H\u00f8rehandicappede","cql":"(dkcclterm.em = h\u00f8rehandicappede or dkcclterm.em = d\u00f8ve) and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"(em=h\u00f8rehandicappede eller em=d\u00f8ve) og dk=38?","kommentar":"79 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MONGOLER_DOWNS_SYNDROM","ord":"Mongoler (Downs syndrom)","cql":"((dkcclterm.df = mongoler or dkcclterm.df = \u0022Downs syndrom\u0022) or dkcclterm.df = mongolb\u00f8rn) and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"(df=mongoler eller df=Downs syndrom eller df=mongolb\u00f8rn) og dk=38?","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_SYGE","ord":"Psykisk syge","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (dkcclterm.em = \u0022psykisk syge\u0022 or dkcclterm.em = \u0022psykiatriske patienter\u0022)","ccl":"dk=38.7? og (em=psykisk syge eller em=psykiatriske patienter)","kommentar":"90 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKISK_UDVIKLINGSHAEMMEDE","ord":"Psykisk udviklingsh\u00e6mmede","cql":"dkcclterm.em = \u0022psykisk udviklingsh\u00e6mmede\u0022 and dkcclterm.dk = 38*","ccl":"em=psykisk udviklingsh\u00e6mmede og dk=38?","kommentar":"144 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SJAELDNE_HANDICAP","ord":"Sj\u00e6ldne handicap","cql":"\u0022sj\u00e6ldne handicap*\u0022 or \u0022sm\u00e5 handicap*\u0022","ccl":"sj\u00e6ldne handicap? eller sm\u00e5 handicap?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLINDE_OG_SYNSHANDICAPPEDE","ord":"Blinde og synshandicappede","cql":"dkcclterm.dk = 38.7* and (dkcclterm.em = blinde or dkcclterm.em = synshandcippede)","ccl":"dk=38.7? og (em=blinde eller em=synshandcippede)","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TURNERS_SYNDROM","ord":"Turners syndrom","cql":"dkcclterm.em = \u0022Turners syndrom\u0022","ccl":"em=Turners syndrom","kommentar":"10","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYGEPLEJE_SUNDHEDSVAESEN_OG_HOSPITALER","ord":"Sygepleje, sundhedsv\u00e6sen og hospitaler","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_SUNDHEDSVAESEN","ord":"Sundhedsv\u00e6sen","cql":"dkcclterm.ok = 61.4 and dkcclterm.df = sundhedsv\u00e6sen","ccl":"ok=61.4 og df=sundhedsv\u00e6sen","kommentar":"141 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FOLKESUNDHED","ord":"Folkesundhed","cql":"dkcclterm.em = folkesundhed","ccl":"em=folkesundhed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOSPITALER","ord":"Hospitaler","cql":"(dkcclterm.dk = 61.9 or dkcclterm.dk = 61.72) and dkcclterm.em = hospitaler","ccl":"(dk=61.9 eller dk=61.72) og em=hospitaler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_HOSPITALER","ord":"Enkelte hospitaler","cql":"dkcclterm.ok = 61.721 or dkcclterm.ok = 61.94","ccl":"ok=(61.721 eller 61.94)","kommentar":"Mange poster, men nok ikke s\u00e5 mange i lokalsystemerne","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SYGEPLEJE","ord":"Sygepleje","cql":"(dkcclterm.ok = 61.7 or dkcclterm.ok = 61.701) and dkcclterm.df = sygepleje","ccl":"ok=61.7 eller ok=61.701 og df=sygepleje","kommentar":"176 poster - sv\u00e6rt at begr\u00e6nse","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAEGER","ord":"L\u00e6ger","cql":"dkcclterm.df = l\u00e6ger not (dkcclterm.em = \u0022for l\u00e6ger\u0022 or l\u00e6gefejl)","ccl":"df=l\u00e6ger ikke (em=for l\u00e6ger eller l\u00e6gefejl)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYGEPLEJERSKER","ord":"Sygeplejersker","cql":"dkcclterm.df = sygeplejersker not \u0022for sygeplejersker\u0022","ccl":"df=sygeplejersker ikke for sygeplejersker","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUNDHEDSPLEJERSKER","ord":"Sundhedsplejersker","cql":"dkcclterm.df = sundhedsplejersker","ccl":"df=sundhedsplejersker","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIAL_OG_SUNDHEDSASSISTENTER_SOSU","ord":"Social- og sundhedsassistenter (sosu)","cql":"dkcclterm.df = social- and sundhedsassistenter","ccl":"df=social- og sundhedsassistenter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORDEMODRE","ord":"Jordem\u00f8dre","cql":"(dkcclterm.em = jordemodergerning or dkcclterm.em = jordem\u00f8dre) not dkcclterm.dk = sk*","ccl":"(em=jordemodergerning eller em=jordem\u00f8dre) ikke dk=sk?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRAKTISERENDE_LAEGER","ord":"Praktiserende l\u00e6ger","cql":"dkcclterm.df = \u0022praktiserende l\u00e6ger\u0022 and ((dkcclterm.cl = 61.01 or dkcclterm.cl = 61.41) or dkcclterm.cl = 61.608)","ccl":"df=praktiserende l\u00e6ger og (cl=61.01 eller cl=61.41 eller cl=61.608)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ETISKE_SPORGSMAL_I_SUNDHEDSVAESEN_OG_LAEGEVIDENSKAB","ord":"Etiske sp\u00f8rgsm\u00e5l i sundhedsv\u00e6sen og l\u00e6gevidenskab","cql":"dkcclterm.ok = 15 and eti*","ccl":"ok=15 og eti?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ABORT","ord":"Abort","cql":"((etik* or etisk*) or moral*) and abort","ccl":"(etik* eller etisk* eller moral*) og abort","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARVEHYGIEJNE_OG_RACEHYGIEJNE","ord":"Arvehygiejne og racehygiejne","cql":"dkcclterm.df = arvehygiejne","ccl":"df=arvehygiejne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORHOLDET_MELLEM_LAEGE_PATIENT_OG_PARORENDE","ord":"Forholdet mellem l\u00e6ge, patient og p\u00e5r\u00f8rende","cql":"((((dkcclterm.ti = l\u00e6ger* or dkcclterm.ti = l\u00e6ge) or dkcclterm.ti = l\u00e6gen) and (dkcclterm.ti = patient* or dkcclterm.ti = p\u00e5r\u00f8rende)) or (dkcclterm.em = patientpsykologi or dkcclterm.em = \u0022l\u00e6ge-patient forholdet\u0022)) not (((dkcclterm.dk = 61.5* or dkcclterm.dk = 61.6*) or dkcclterm.dk = 13*) or dkcclterm.dk = 99.4)","ccl":"(ti=((l\u00e6ger* eller l\u00e6ge eller l\u00e6gen) og (patient* eller p\u00e5r\u00f8rende)) eller em=(patientpsykologi eller l\u00e6ge-patient forholdet)) ikke dk=(61.5? eller 61.6? eller 13? eller 99.4)","kommentar":"87 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOSTERDIAGNOSTIK","ord":"Fosterdiagnostik","cql":"dkcclterm.em = fosterdiagnostik or (((dkcclterm.ti = pr\u00e6natal* or dkcclterm.ti = foster*) or dkcclterm.ti = fostre*) and ((dkcclterm.ti = diagno* or dkcclterm.ti = *diagnostik) or dkcclterm.ti = unders\u00f8gel*))","ccl":"em=fosterdiagnostik eller (ti=(pr\u00e6natal* eller foster* eller fostre*) og ti=(diagno* eller *diagnostik eller unders\u00f8gel*) )","kommentar":"47 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUNSTIG_BEFRUGTNING","ord":"Kunstig befrugtning","cql":"(((\u0022kunstig befrugtning\u0022 or reagensglas*) or \u0022in vitro fertil*\u0022) or \u0022in vitro befrugtning\u0022) and ((dkcclterm.dk = 15* or dkcclterm.dk = 56*) or dkcclterm.dk = 61*)","ccl":"(kunstig befrugtning eller reagensglas? eller in vitro fertil? eller in vitro befrugtning) og dk=(15* eller 56* eller 61*)","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORGANDONATION","ord":"Organdonation","cql":"(dkcclterm.dk = 61.01 or dkcclterm.dk = 61.66*) and ((dkcclterm.em = organdonation or (dkcclterm.em = transplantation and dkcclterm.em = etik)) or (dkcclterm.ti = *donation or ((dkcclterm.ti = *transplantation or dkcclterm.ti = transplant*) and (dkcclterm.ti = etik* or dkcclterm.ti = etisk*))))","ccl":"dk=(61.01 eller 61.66*) og ((em=organdonation eller (em=transplantation og em=etik)) eller (ti=*donation eller (ti=(*transplantation eller transplant*) og ti=(etik* eller etisk*))))","kommentar":"14 poster - den er godt nok kompliceret til geng\u00e6ld virker den ogs\u00e5 n\u00e5r der er artikler med.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AENDRING_I_GENERNE","ord":"\u00c6ndring i generne","cql":"dkcclterm.df = gen* and dkcclterm.df = etik","ccl":"df=gen* og df=etik","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ANATOMI_FYSIOLOGI_OG_GENETIK","ord":"Anatomi, fysiologi og genetik","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_GENETIK","ord":"Genetik","cql":"((dkcclterm.ok = 61* or dkcclterm.ok = 56.6) and (dkcclterm.em = genetik or dkcclterm.ti = genetik)) not dkcclterm.em = etik","ccl":"ok=(61* eller 56.6) og (em=genetik eller ti=genetik) ikke em=etik","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANATOMI","ord":"Anatomi","cql":"dkcclterm.ok = 61.1 and (dkcclterm.em = anatomi or dkcclterm.ti = anatomi)","ccl":"ok=61.1 og (em=anatomi eller ti=anatomi)","kommentar":"165 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KROPPEN_I_BILLEDER","ord":"Kroppen i billeder","cql":"dkcclterm.ok = 61.1* and (billed* or atlas)","ccl":"ok=61.1* og (billed* eller atlas)","kommentar":"41 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STAMCELLER","ord":"Stamceller","cql":"dkcclterm.em = stamceller","ccl":"em=stamceller","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FYSIOLOGI","ord":"Fysiologi","cql":"dkcclterm.ok = 61.2 and (dkcclterm.em = fysiologi or dkcclterm.ti = fysiologi)","ccl":"ok=61.2 og (em=fysiologi eller ti=fysiologi)","kommentar":"95 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SANSERNE","ord":"Sanserne","cql":"dkcclterm.ok = 61.18 or dkcclterm.ok = 61.284","ccl":"ok=(61.18 eller 61.284)","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NEUROFYSIOLOGI_OG_HJERNEFORSKNING","ord":"Neurofysiologi og hjerneforskning","cql":"(dkcclterm.em = neurofysiologi or dkcclterm.em = hjerneforskning) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=neurofysiologi eller em=hjerneforskning) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOVN","ord":"S\u00f8vn","cql":"dkcclterm.em = s\u00f8vn* not (dkcclterm.dk = sk or dkcclterm.dk = 99.4)","ccl":"em=s\u00f8vn* ikke dk=(sk eller 99.4)","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HJERTETS_ANATOMI_OG_FYSIOLOGI","ord":"Hjertets anatomi og fysiologi","cql":"(dkcclterm.dk = 61.11 or dkcclterm.dk = 61.21) and ((dkcclterm.em = hjertet or dkcclterm.em = kredsl\u00f8bet) or dkcclterm.em = blod)","ccl":"(dk=61.11 eller dk=61.21) og em=(hjertet eller kredsl\u00f8bet eller blod)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERNENS_ANATOMI_OG_FYSIOLOGI","ord":"Hjernens anatomi og fysiologi","cql":"(dkcclterm.ok = 61.18 or dkcclterm.ok = 61.28) and (((dkcclterm.em = hjernen or dkcclterm.em = neurologi) or dkcclterm.em = neurofysiologi) or dkcclterm.em = nervesystemet)","ccl":"(ok=61.18 eller ok=61.28) og em=(hjernen eller neurologi eller neurofysiologi eller nervesystemet)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HJERNEFORSKNING","ord":"Hjerneforskning","cql":"(dkcclterm.dk = 61.18 or dkcclterm.dk = 61.28) and dkcclterm.em = hjerneforskning","ccl":"(dk=61.18 eller dk=61.28) og em=hjerneforskning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BEVAEGEAPPARATETS_ANATOMI_OG_FYSIOLOGI","ord":"Bev\u00e6geapparatets anatomi og fysiologi","cql":"(dkcclterm.dk = 61.17 or dkcclterm.dk = 61.27) and (((((dkcclterm.em = bev\u00e6geapparatet or dkcclterm.em = knogler) or dkcclterm.em = muskler) or dkcclterm.em = skelettet) or dkcclterm.em = biomekanik) or dkcclterm.em = bev\u00e6gelse)","ccl":"(dk=61.17 eller dk=61.27) og em=(bev\u00e6geapparatet eller knogler eller muskler eller skelettet eller biomekanik eller bev\u00e6gelse)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DODEN","ord":"D\u00f8den","cql":"(dkcclterm.df = d\u00f8den and dkcclterm.dk = 61*) not (dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 14*)","ccl":"(df=d\u00f8den og dk=61*) ikke dk=(99.4 eller 14*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BEGRAVELSE_OG_GRAVMINDER","ord":"Begravelse og gravminder","cql":"dkcclterm.ok = 61.48 or dkcclterm.df = gravm\u00e6ler","ccl":"ok=61.48 eller df=gravm\u00e6ler","kommentar":"92 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DODSHJAELP","ord":"D\u00f8dshj\u00e6lp","cql":"(dkcclphrase.lem = d\u00f8dshj\u00e6lp or ((dkcclterm.ti = eutanasi or dkcclterm.ti = euthanasi) or dkcclterm.ti = d\u00f8dshj\u00e6lp)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=d\u00f8dshj\u00e6lp eller ti=(eutanasi eller euthanasi eller d\u00f8dshj\u00e6lp) ikke dk=sk","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DODSKRITERIER_OG_TRANSPLANTATION","ord":"D\u00f8dskriterier og transplantation","cql":"dkcclterm.df = d\u00f8dskriterier or (transplantation and etik)","ccl":"df=d\u00f8dskriterier eller (transplantation og etik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NAR_NOGEN_DOR_","ord":"N\u00e5r nogen d\u00f8r ...","cql":"(dkcclterm.em = begravelser or dkcclterm.em = d\u00f8dsfald) and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"em=(begravelser eller d\u00f8dsfald) og em=vejledninger","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL__AT_MISTE_EN_AEGTEFAELLE","ord":"... at miste en \u00e6gtef\u00e6lle","cql":"dkcclterm.em = \u00e6gtef\u00e6lle* and dkcclterm.em = d\u00f8d*","ccl":"em=\u00e6gtef\u00e6lle* og em=d\u00f8d*","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL__AT_MISTE_ET_BARN","ord":"... at miste et barn","cql":"((dkcclterm.em = b\u00f8rn and dkcclterm.em = d\u00f8d*) not dkcclterm.ok = 13.43) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=b\u00f8rn og em=d\u00f8d* ikke ok=13.43 ikke dk=sk","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL__AT_MISTE_FORAELDRE_ELLER_BEDSTEFORAELDRE","ord":"... at miste for\u00e6ldre eller bedstefor\u00e6ldre","cql":"dkcclterm.df = d\u00f8d* and dkcclterm.dk = 13.43","ccl":"df=d\u00f8d* og dk=13.43","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORTAELLINGER_OM_AT_MISTE_FORAELDRE_ELLER_BEDSTEFORAELDRE","ord":"Fort\u00e6llinger om at miste for\u00e6ldre eller bedstefor\u00e6ldre","cql":"dkcclterm.ds = d\u00f8d* and (dkcclterm.ds = for\u00e6ldre or dkcclterm.ds = bedstefor\u00e6ldre)","ccl":"ds=(d\u00f8d*) og ds=(for\u00e6ldre eller bedstefor\u00e6ldre)","kommentar":"62 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NAERDOD_UDAFKROPPENOPLEVELSER","ord":"N\u00e6rd\u00f8d - ud-af-kroppen-oplevelser","cql":"((dkcclterm.em = \u0022n\u00e6r d\u00f8d oplevelser\u0022 or dkcclterm.em = \u0022ud af kroppen oplevelser\u0022) or dkcclterm.em = d\u00f8dsoplevelser) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=n\u00e6r d\u00f8d oplevelser eller em=ud af kroppen oplevelser eller em=d\u00f8dsoplevelser) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PLEJE_AF_DOENDE_HOSPICER","ord":"Pleje af d\u00f8ende - hospicer","cql":"((dkcclterm.df = d\u00f8ende and dkcclterm.df = *pleje) or hospice*) or hospits*","ccl":"(df=d\u00f8ende og df=*pleje) eller hospice* eller hospits*","kommentar":"47 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVMORD","ord":"Selvmord","cql":"((dkcclterm.ok = 13.17 or dkcclterm.ok = 30.13) and selvmord*) not ((*adf\u00e6rd or statistikker) or forebyggelse)","ccl":"ok=(13.17 eller 30.13) og selvmord* ikke (*adf\u00e6rd eller statistikker eller forebyggelse)","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SORG","ord":"Sorg","cql":"dkcclterm.ok = 13.17 and dkcclterm.df = sorg*","ccl":"ok=13.17 og df=sorg*","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_HJEM_OG_FRITID","ord":"Hjem og fritid","ccl":"","kommentar":"dette er en test","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FESTER_OG_HOJTIDER","ord":"Fester og h\u00f8jtider","cql":"dkcclterm.ok = 39.5 and dkcclterm.ke = fester","ccl":"ok=39.5 og ke=fester","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAB","ord":"D\u00e5b","cql":"dkcclterm.df = d\u00e5b","ccl":"df=d\u00e5b","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONFIRMATION","ord":"Konfirmation","cql":"dkcclterm.em = konfirmation","ccl":"em=konfirmation","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRYLLUP","ord":"Bryllup","cql":"dkcclterm.ke = bryllup not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(ke=bryllup ikke dk=sk)","kommentar":"kommentar Husk brudevals m.v. - pt. droppet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEFODSELSDAGE","ord":"B\u00f8rnef\u00f8dselsdage","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rnef\u00f8dselsdag* not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=b\u00f8rnef\u00f8dselsdag* ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FASTELAVN","ord":"Fastelavn","cql":"(dkcclterm.em = fastelavn or dkcclterm.ke = karneval) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"((em=fastelavn eller ke=karneval) ikke dk=sk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INVITATIONER_BORDDAEKNING","ord":"Invitationer, bordd\u00e6kning....","cql":"dkcclterm.dk = 64.2 and (((bordd\u00e6kning or serviet*) or indbyd*) or invitation*)","ccl":"dk=64.2 og (bordd\u00e6kning eller serviet* eller indbyd* eller invitation*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SANGSKRIVNING_OG_RIMORDBOGER","ord":"Sangskrivning og rimordb\u00f8ger","cql":"dkcclterm.dk = 80.8 and ((sangskrivning or festsang*) or rimord*)","ccl":"dk=80.8 og (sangskrivning eller festsang* eller rimord*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SELSKABSLEGE","ord":"Selskabslege","cql":"dkcclterm.dk = 79.3* and selskabsleg*","ccl":"dk=79.3* og selskabsleg?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAKT_OG_TONE","ord":"Takt og tone","cql":"(takt or etikette*) and (dkcclterm.dk = 15.2 or dkcclterm.dk = 64.2)","ccl":"(takt eller etikette? og dk=(15.2 eller 64.2))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TALER","ord":"Taler","cql":"(dkcclterm.dk = 80.8 and (tale or taler)) not (((\u0022mundtlig fremstilling\u0022 or kommunik*) or retorik) or pr\u00e6sentation*)","ccl":"dk=80.8 og (tale eller taler) ikke (mundtlig fremstilling eller kommunik* eller retorik eller pr\u00e6sentation*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CITATORDBOGER","ord":"Citatordb\u00f8ger","cql":"citatordb* or \u0022bevingede ord\u0022","ccl":"citatordb* eller bevingede ord","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PASKEPYNT_OG_GAEKKEBREVE","ord":"P\u00e5skepynt og g\u00e6kkebreve","cql":"(dkcclterm.df = p\u00e5skepynt or dkcclterm.df = p\u00e5ske\u00e6g) or dkcclterm.df = g\u00e6kkebrev*","ccl":"df=(p\u00e5skepynt eller p\u00e5ske\u00e6g eller g\u00e6kkebrev*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_JUL","ord":"Jul","cql":"(dkcclterm.ok = 39.55 not dkcclterm.ma = pe) and dkcclterm.ma = b\u00e5","ccl":"ok=39.55 ikke ma=pe og ma=b\u00e5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JULEKNAS_OG_JULEBAG","ord":"Juleknas og julebag","cql":"((konfekt or ((bagning or bagv\u00e6rk) or bageb\u00f8ger)) and (dkcclterm.ti = jul* or dkcclterm.no = jul*)) and dkcclterm.ok = 64.1*","ccl":"(konfekt eller (bagning eller bagv\u00e6rk eller bageb\u00f8ger)) og (ti=jul? eller no=jul?) og ok=64.1?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEMAD","ord":"Julemad","cql":"(dkcclterm.ke = julemad or (dkcclterm.ok = 64.1 and (dkcclterm.ti = jul or dkcclterm.ti = jule*))) not dkcclterm.ma = pe","ccl":"ke=julemad eller (ok=64.1 og ti=(jul eller jule*)) ikke ma=pe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEPYNT","ord":"Julepynt","cql":"julepynt and (dkcclterm.dk = 64.6* or dkcclterm.dk = 76*)","ccl":"julepynt og dk=(64.6* eller 76*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULESANGE_OG_SALMER","ord":"Julesange og salmer","cql":"dkcclterm.ke = julesange or dkcclterm.ke = julesalmer","ccl":"ke=julesange eller ke=julesalmer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULETRAEER","ord":"Juletr\u00e6er","cql":"dkcclterm.ok = 39.55 and juletr\u00e6*","ccl":"ok=39.55 og juletr\u00e6?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRISTEN_JUL","ord":"Kristen jul","cql":"((jul* and jesus) and dkcclterm.ok = 22*) not dkcclterm.ma = pe","ccl":"(jul* og jesus og ok=22* ikke ma=pe)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEDEKORATION","ord":"Juledekoration","cql":"juledekoration*","ccl":"juledekoration*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NISSER","ord":"Nisser","cql":"(nisser not dkcclterm.dk = sk) and jul*","ccl":"(nisser ikke dk=sk) og jul*","kommentar":"kommentar Ikke nok om engle til at udskille","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEKLIP","ord":"Juleklip","cql":"dkcclterm.em = juleklip and dkcclterm.dk = 76.8","ccl":"em=juleklip og dk=76.8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FORBRUGER","ord":"Forbruger","cql":"dkcclterm.ok = 65.12","ccl":"ok=65.12","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FORBRUGERINFORMATION","ord":"Forbrugerinformation","cql":"dkcclterm.ke = forbrugerinformation","ccl":"ke=forbrugerinformation","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORBRUGERUNDERSOGELSER","ord":"Forbrugerunders\u00f8gelser","cql":"dkcclterm.ok = 65.52 and forbruger*","ccl":"ok=65.52 og forbruger*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORBRUGERVANER","ord":"Forbrugervaner","cql":"dkcclterm.df = forbrugeradf\u00e6rd not dkcclterm.em = unders\u00f8gelser","ccl":"df=forbrugeradf\u00e6rd ikke em=unders\u00f8gelser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRON_FORBRUGER","ord":"Gr\u00f8n forbruger","cql":"((dkcclterm.em = forbrug* or dkcclterm.dk = 65.1*) or dkcclterm.dk = 66.8*) and (dkcclterm.em = milj\u00f8 or dkcclterm.em = \u00f8kol*)","ccl":"(em=forbrug? eller dk=65.1? eller dk=66.8?) og (em=milj\u00f8 eller em=\u00f8kol?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLAGER_OG_LOVGIVNING","ord":"Klager og lovgivning","cql":"dkcclterm.em = forbruger* and (dkcclterm.em = lov* or dkcclterm.em = *lovgivning)","ccl":"em=forbruger? og (em=lov? eller em=?lovgivning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMI","ord":"\u00d8konomi","cql":"((dkcclterm.em = forbrug* or dkcclterm.em = husholdning*) and dkcclterm.em = *\u00f8konomi) and ((dkcclterm.dk = 64* or dkcclterm.dk = 65*) or dkcclterm.dk = 33*)","ccl":"(em=forbrug? eller em=husholdning?) og em=?\u00f8konomi og (dk=64? eller dk=65? eller dk=33?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOBBY","ord":"Hobby","cql":"dkcclterm.ok = 79.08","ccl":"ok=79.08","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKVARELMALERI","ord":"Akvarelmaleri","cql":"dkcclterm.em = akvarelmaleri and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"em=akvarelmaleri og em=vejledninger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLOMSTERBINDING","ord":"Blomsterbinding","cql":"dkcclterm.em = blomsterbinding","ccl":"em=blomsterbinding","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BOGBINDING","ord":"Bogbinding","cql":"dkcclterm.em = bogbinding or dkcclterm.ok = 00.3","ccl":"em=bogbinding eller ok=00.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DECOUPAGE","ord":"Decoupage","cql":"dkcclterm.em = decoupage","ccl":"em=decoupage","kommentar":"10 hits!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRIMAERKER_MONTER_OG_SEDLER","ord":"Frim\u00e6rker, m\u00f8nter og sedler","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_MONTER_OG_SEDLER","ord":"Danske m\u00f8nter og sedler","cql":"((dkcclterm.dk = 90.88 not dkcclterm.dk = 33.2*) and ((dkcclterm.em = m\u00f8nt* or dkcclterm.em = *sedler) or dkcclterm.em = *kataloger)) and (danske* or danmark)","ccl":"dk=90.88 ikke dk=33.2? og (em=m\u00f8nt? eller em=?sedler eller em=?kataloger) og (danske? eller danmark)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDRE_LANDES_MONTER_OG_SEDLER","ord":"Andre landes m\u00f8nter og sedler","cql":"(dkcclterm.dk = 90.88 not dkcclterm.dk = 33.2*) and ((dkcclterm.em = m\u00f8nt* or dkcclterm.em = *sedler) or dkcclterm.em = *kataloger)","ccl":"dk=90.88 ikke dk=33.2? og (em=m\u00f8nt? eller em=?sedler eller em=?kataloger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRIMAERKEKATALOGER","ord":"Frim\u00e6rkekataloger","cql":"dkcclterm.dk = 65.891","ccl":"dk=65.891","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRIMAERKESAMLING_OG_POSTVAESEN","ord":"Frim\u00e6rkesamling og postv\u00e6sen","cql":"((dkcclterm.em = filateli* or dkcclterm.em = postv\u00e6sen) or dkcclterm.dk = 65.89) not *udstilling","ccl":"(em=filateli? eller em=postv\u00e6sen eller dk=65.89) ikke ?udstilling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KERAMIK","ord":"Keramik","cql":"((dkcclterm.dk = 76.231 or (dkcclterm.dk = 76.23* and dkcclterm.em = fremstilling)) or raku) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=76.231 eller (dk=76.23? og em=fremstilling) eller raku ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MODELJERNBANER","ord":"Modeljernbaner","cql":"dkcclterm.em = modeljernbaner or dkcclterm.dk = 69.65","ccl":"(em=modeljernbaner eller dk=69.65)","kommentar":"(ikke nok til grupper til fly, biler, b\u00e5de..)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PAPIRKLIP_OG_FOLDNING","ord":"Papirklip og -foldning","cql":"((dkcclterm.em = papirklip* or dkcclterm.em = papirfoldning*) not udstilling*) and ((dkcclterm.dk = 79.3* or dkcclterm.dk = 76.8) or dkcclterm.dk = 76.9*)","ccl":"(em=papirklip? eller em=papirfoldning? ikke udstilling?) og dk=(79.3? eller 76.8 eller 76.9?)","kommentar":"272 hits, men relevante!\r\nAfgr\u00e6nsning?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PILEFLET","ord":"Pileflet","cql":"dkcclterm.em = pileflet","ccl":"em=pileflet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PORCELAENSMALING","ord":"Porcel\u00e6nsmaling","cql":"dkcclterm.dk = 76.24","ccl":"dk=76.24","kommentar":"86 hits\r\nem=porcel\u00e6nsmaling?   17 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLAEGTSFORSKNING","ord":"Sl\u00e6gtsforskning","cql":"dkcclterm.df = sl\u00e6gtsforskning","ccl":"df=sl\u00e6gtsforskning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMYKKEFREMSTILLING","ord":"Smykkefremstilling","cql":"dkcclterm.em = smykker and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"em=smykker og em=vejledninger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAESKAERING_OG_DREJNING","ord":"Tr\u00e6sk\u00e6ring og -drejning","cql":"dkcclterm.dk = 76.5","ccl":"dk=76.5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_HUS_OG_HAVE","ord":"Hus og have","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet.\r\nTom gruppe. B\u00f8gerne handler enten om hus eller have...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOLIGEN","ord":"Boligen","cql":"dkcclterm.ok = 69.2 and dkcclterm.em = huse","ccl":"ok=69.2 og em=huse","kommentar":"40 poster, heriblandt 8 g\u00f8r-det-selv-b\u00f8ger og lidt b\u00f8rnefagb\u00f8ger (skal de sorteres fra?)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GORDETSELV","ord":"G\u00f8r-det-selv","cql":"dkcclterm.em = g\u00f8r-det-selv and (dkcclterm.dk = 69.2* or dkcclterm.dk = 68*)","ccl":"em=g\u00f8r-det-selv og dk=(69.2? eller 68?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBELRENOVERING","ord":"M\u00f8belrenovering","cql":"dkcclterm.ke = m\u00f8bler and (dkcclterm.em = reparation or dkcclterm.em = restaurering)","ccl":"ke=m\u00f8bler og em=(reparation eller restaurering)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BOLIGINDRETNING","ord":"Boligindretning","cql":"dkcclterm.ke = boligindretning and dkcclterm.ok = 64.5","ccl":"ke=boligindretning og ok=64.5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BADEVAERELSER","ord":"Badev\u00e6relser","cql":"dkcclterm.em = badev\u00e6relser and (dkcclterm.dk = 69* or dkcclterm.dk = 64*)","ccl":"em=badev\u00e6relser og dk=(69? eller 64?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEVAERELSER","ord":"B\u00f8rnev\u00e6relser","cql":"(dkcclterm.em = boligindretning or dkcclterm.em = indretning) and dkcclterm.em = b\u00f8rnev\u00e6relser","ccl":"(em=boligindretning eller em=indretning) og em=b\u00f8rnev\u00e6relser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOKKENER","ord":"K\u00f8kkener","cql":"dkcclterm.em = k\u00f8kkener and (dkcclterm.dk = 64* or dkcclterm.dk = 69*)","ccl":"em=k\u00f8kkener og dk=(64? eller 69?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FENG_SHUI","ord":"Feng shui","cql":"dkcclterm.em = \u0022feng shui\u0022","ccl":"em=feng shui","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RENGORING","ord":"Reng\u00f8ring","cql":"dkcclterm.em = reng\u00f8ring and dkcclterm.dk = 64*","ccl":"em=reng\u00f8ring og dk=64?","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BOLIGKOB_BOLIGSALG","ord":"Boligk\u00f8b - boligsalg","cql":"(dkcclterm.df = \u0022fast ejendom\u0022 or dkcclterm.df = ejerboliger) and ((dkcclterm.df = k\u00f8b or dkcclterm.df = salg) or dkcclterm.df = ejendomshandel)","ccl":"(df=fast ejendom eller df=ejerboliger) og (df=k\u00f8b eller df=salg eller df=ejendomshandel)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAVE_OG_PLANTER","ord":"Have og planter","cql":"dkcclterm.dk = 63.5 and (dkcclterm.ke = haver or dkcclterm.ke = havebrug)","ccl":"dk=63.5 og ke=(haver eller havebrug)","kommentar":"100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HAVEKUNST","ord":"Havekunst","cql":"dkcclterm.em = havekunst","ccl":"em=havekunst","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLATREPLANTER","ord":"Klatreplanter","cql":"((dkcclterm.em = klematis or dkcclterm.em = slyngplanter) or dkcclterm.em = kaprifolier) or dkcclterm.em = klatreroser","ccl":"em=klematis eller em=slyngplanter eller em=kaprifolier eller em=klatreroser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROSER","ord":"Roser","cql":"dkcclterm.em = roser","ccl":"em=roser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOMMERBLOMSTER","ord":"Sommerblomster","cql":"dkcclterm.em = sommerblomster","ccl":"em=sommerblomster","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DRIVHUSE","ord":"Drivhuse","cql":"dkcclterm.em = drivhuse","ccl":"em=drivhuse","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRUGT_OG_BAER","ord":"Frugt og b\u00e6r","cql":"(dkcclterm.ke = frugt* or dkcclterm.ke = b\u00e6r) and dkcclterm.ok = 63.5*","ccl":"ke=(frugt? eller b\u00e6r) og ok=63.5?","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAVEINDRETNING","ord":"Haveindretning","cql":"dkcclterm.em = haveindretning and dkcclterm.dk = 63.5*","ccl":"em=haveindretning og dk=63.5?","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HISTORISKE_HAVER","ord":"Historiske haver","cql":"(dkcclterm.ke = haver or dkcclterm.ke = havebrug) and dkcclterm.ke = historie","ccl":"(ke=haver eller ke=havebrug) og ke=historie","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAPANSKE_HAVER","ord":"Japanske haver","cql":"dkcclterm.em = \u0022japansk havekunst\u0022","ccl":"em=japansk havekunst","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLONIHAVER","ord":"Kolonihaver","cql":"dkcclterm.em = kolonihaver","ccl":"em=kolonihaver","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOKKENHAVE","ord":"K\u00f8kkenhave","cql":"dkcclterm.ke = k\u00f8kkenhaver and dkcclterm.dk = 63*","ccl":"ke=k\u00f8kkenhaver og dk=63?","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STAUDER","ord":"Stauder","cql":"dkcclterm.ke = stauder","ccl":"ke=stauder","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STUEPLANTER","ord":"Stueplanter","cql":"dkcclterm.ke = potteplanter","ccl":"ke=potteplanter","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAEER_OG_BUSKE","ord":"Tr\u00e6er og buske","cql":"dkcclterm.em = tr\u00e6er and dkcclterm.em = buske","ccl":"em=tr\u00e6er og em=buske","kommentar":"32 poster, heriblandt 9 om besk\u00e6ring","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VAND_I_HAVEN","ord":"Vand i haven","cql":"dkcclterm.em = havedamme","ccl":"em=havedamme","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_OKOLOGISKE_HAVE","ord":"Den \u00f8kologiske have","cql":"dkcclterm.em = \u0022\u00f8kologisk havebrug\u0022 and dkcclterm.dk = 63.5*","ccl":"em=\u00f8kologisk havebrug og dk=63.5?","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAGHAVER_OG_TERRASSER","ord":"Taghaver og terrasser","cql":"((dkcclterm.em = taghaver or dkcclterm.em = tagterrasser) or terrasser) and dkcclterm.dk = 63*","ccl":"(em=taghaver eller em=tagterrasser eller terrasser) og dk=63?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_HANDARBEJDE","ord":"H\u00e5ndarbejde","cql":"dkcclterm.ok = 64.6","ccl":"ok=64.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRODERI","ord":"Broderi","cql":"dkcclterm.ok = 64.66","ccl":"ok=64.66","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HVIDSYNING","ord":"Hvidsyning","cql":"dkcclterm.ok = 64.663","ccl":"ok=64.663","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORSSTING","ord":"Korssting","cql":"dkcclterm.ok = 64.67","ccl":"ok=64.67","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORNETOJ_OG_BABYTOJ","ord":"B\u00f8rnet\u00f8j og babyt\u00f8j","cql":"dkcclterm.ok = 64.6* and ((b\u00f8rnet\u00f8j* or b\u00f8rnestrik*) or baby*)","ccl":"ok=64.6* og (b\u00f8rnet\u00f8j* eller b\u00f8rnestrik* eller baby*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FILTNING","ord":"Filtning","cql":"dkcclterm.ok = 67.7 and filtning*","ccl":"ok=67.7 og filtning?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAEKLING","ord":"H\u00e6kling","cql":"dkcclterm.ok = 64.65 or (dkcclterm.ok = 64.64 and h\u00e6kl*)","ccl":"ok=64.65 eller (ok=64.64 og h\u00e6kl*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HAEKLEOPSKRIFTER_OG_MONSTRE","ord":"H\u00e6kleopskrifter og m\u00f8nstre","cql":"(dkcclterm.ke = h\u00e6kling and dkcclterm.ke = opskrifter) or dkcclterm.ke = h\u00e6klem\u00f8nstre","ccl":"(ke=h\u00e6kling og ke=opskrifter) eller ke=h\u00e6klem\u00f8nstre","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KNIPLING","ord":"Knipling","cql":"dkcclterm.ok = 64.68","ccl":"ok=64.68","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PATCHWORK_OG_QUILTNING","ord":"Patchwork og quiltning","cql":"dkcclterm.ok = 64.665 and (patchwork* or quilt*)","ccl":"ok=64.665 og (patchwork? eller quilt?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STRIKNING","ord":"Strikning","cql":"dkcclterm.ok = 64.64","ccl":"ok=64.64","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BABY_OG_BORNETOJ","ord":"Baby- og b\u00f8rnet\u00f8j","cql":"dkcclterm.ke = strikning and (dkcclterm.ke = b\u00f8rnet\u00f8j or dkcclterm.ke = babyt\u00f8j)","ccl":"ke=strikning og (ke=b\u00f8rnet\u00f8j eller ke=babyt\u00f8j)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STRIKKEOPSKRIFTER_OG_MONSTRE","ord":"Strikkeopskrifter og m\u00f8nstre","cql":"(dkcclterm.ke = opskrifter and dkcclterm.ke = strikning) or dkcclterm.ke = strikkem\u00f8nstre","ccl":"(ke=opskrifter og ke=strikning) eller ke=strikkem\u00f8nstre","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SPINDING","ord":"Spinding","cql":"dkcclterm.ok = 67.7 and dkcclterm.em = spinding","ccl":"ok=67.7 og em=spinding","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYNING","ord":"Syning","cql":"dkcclterm.ok = 64.61 and ((syteknik* or symaskine*) or maskinsy*)","ccl":"ok=64.61 og (syteknik* eller symaskine* eller maskinsy*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SY_TIL_BOLIGEN","ord":"Sy til boligen","cql":"dkcclterm.ok = 64.61 and ((((((gardin* or pude*) or sofapude*) or linned*) or senge*) or lampe*) or dug*)","ccl":"ok=64.61 og (gardin* eller pude* eller sofapude* eller linned* eller senge* eller lampe* eller dug*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYOPSKRIFTER_OG_MONSTRE","ord":"Syopskrifter og m\u00f8nstre","cql":"(dkcclterm.ke = syning and dkcclterm.ke = opskrifter) or dkcclterm.ke = snitm\u00f8nstre","ccl":"(ke=syning og ke=opskrifter) eller ke=snitm\u00f8nstre","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TASKER_OG_TILBEHOR","ord":"Tasker og tilbeh\u00f8r","cql":"(dkcclterm.ok = 64.61 or dkcclterm.ok = 67.5*) and ((taske* or b\u00e6lte*) or tilbeh\u00f8r*)","ccl":"ok=64.61 eller ok=67.5* og (taske* eller b\u00e6lte* eller tilbeh\u00f8r*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOJ_SYNING_OG_TILSKAERING","ord":"T\u00f8j - syning og tilsk\u00e6ring","cql":"dkcclterm.ok = 64.61 and ((((((t\u00f8j* or damet\u00f8j*) or herret\u00f8j*) or kjole*) or skjorte*) or snit*) or tilsk\u00e6r*)","ccl":"ok=64.61 og (t\u00f8j* eller damet\u00f8j* eller herret\u00f8j* eller kjole* eller skjorte* eller snit* eller tilsk\u00e6r*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VAEVNING","ord":"V\u00e6vning","cql":"dkcclterm.ok = 64.69","ccl":"ok=64.69","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KAELEDYR","ord":"K\u00e6ledyr","cql":"dkcclterm.df = k\u00e6ledyr","ccl":"df=k\u00e6ledyr","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKVARIEFISK","ord":"Akvariefisk","cql":"dkcclphrase.lem = akvariefisk and dkcclterm.dk = 64.45","ccl":"lem=akvariefisk og dk=64.45","kommentar":"81 poster\r\nemner vandhulsakvarier udg\u00e5r fra k\u00e6ledyr og flyttes evt til Natur\/teknik","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FUGLE","ord":"Fugle","cql":"dkcclterm.dk = 64.43","ccl":"dk=64.43","kommentar":"146 poster\r\nVolierer udg\u00e5r: kun 5 danske b\u00f8ger","hjaelpetekst":"V\u00e6lg i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 den valgte fuglerace","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KANARIEFUGLE","ord":"Kanariefugle","cql":"dkcclterm.df = kanariefugle","ccl":"df=kanariefugle","type":"liste"},{"note":"LABEL_PAPEGOJER","ord":"Papeg\u00f8jer","cql":"dkcclterm.df = papeg\u00f8jer and dkcclterm.ok = 64.43","ccl":"df=papeg\u00f8jer og ok=64.43","type":"liste"},{"note":"LABEL_UNDULATER","ord":"Undulater","cql":"dkcclterm.df = undulater","ccl":"df=undulater","type":"liste"}]},{"note":"LABEL_HAMSTERE_MARSVIN_OG_ANDRE_GNAVERE","ord":"Hamstere, marsvin og andre gnavere","cql":"((dkcclterm.em = hamstere or dkcclterm.em = marsvin) or dkcclterm.em = gnavere) and dkcclterm.dk = 64.42","ccl":"(em=hamstere eller em=marsvin eller em=gnavere) og dk=64.42","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUNDE","ord":"Hunde","cql":"dkcclterm.em = hunde and dkcclterm.ok = 63.67","ccl":"em=hunde og ok=63.67","kommentar":"171 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HUNDEOPDRAGELSE","ord":"Hundeopdragelse","cql":"dkcclterm.em = hunde and opdragelse*","ccl":"em=hunde og opdragelse?","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HUNDESYGDOMME","ord":"Hundesygdomme","cql":"dkcclterm.em = hundesygdomme","ccl":"em=hundesygdomme","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HUNDERACER","ord":"Hunderacer","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"V\u00e6lg hunderace i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 det valgte","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BOXER","ord":"Boxer","cql":"dkcclterm.df = boxere","ccl":"df=boxere","type":"liste"},{"note":"LABEL_BROHOLMER","ord":"Broholmer","cql":"dkcclterm.df = broholmere","ccl":"df=broholmere","type":"liste"},{"note":"LABEL_COLLIE","ord":"Collie","cql":"dkcclterm.df = collies","ccl":"df=collies","type":"liste"},{"note":"LABEL_DALMATINER","ord":"Dalmatiner","cql":"dkcclterm.df = dalmatinere","ccl":"df=dalmatinere","type":"liste"},{"note":"LABEL_FAREHUND","ord":"F\u00e5rehund","cql":"dkcclterm.df = f\u00e5rehunde","ccl":"df=f\u00e5rehunde","type":"liste"},{"note":"LABEL_GOLDEN_RETRIEVER","ord":"Golden retriever","cql":"dkcclterm.df = \u0022golden retrievere\u0022","ccl":"df=golden retrievere","type":"liste"},{"note":"LABEL_GRAVHUND","ord":"Gravhund","cql":"dkcclterm.df = gravhunde","ccl":"df=gravhunde","type":"liste"},{"note":"LABEL_HONSEHUND","ord":"H\u00f8nsehund","cql":"dkcclterm.df = h\u00f8nsehunde","ccl":"df=h\u00f8nsehunde","type":"liste"},{"note":"LABEL_LABRADOR_RETRIEVER","ord":"Labrador retriever","cql":"dkcclterm.df = \u0022labrador retrievere\u0022","ccl":"df=labrador retrievere","type":"liste"},{"note":"LABEL_PUDDEL","ord":"Puddel","cql":"dkcclterm.df = pudler","ccl":"df=pudler","type":"liste"},{"note":"LABEL_ROTTWEILER","ord":"Rottweiler","cql":"dkcclterm.df = rottweilere","ccl":"df=rottweilere","type":"liste"},{"note":"LABEL_SCHAEFERHUND","ord":"Sch\u00e6ferhund","cql":"dkcclterm.df = sch\u00e6ferhunde","ccl":"df=sch\u00e6ferhunde","type":"liste"},{"note":"LABEL_SLAEDEHUND","ord":"Sl\u00e6dehund","cql":"dkcclterm.df = sl\u00e6dehunde","ccl":"df=sl\u00e6dehunde","type":"liste"},{"note":"LABEL_SPANIEL","ord":"Spaniel","cql":"dkcclterm.df = spaniels","ccl":"df=spaniels","type":"liste"},{"note":"LABEL_TERRIER","ord":"Terrier","cql":"dkcclterm.df = terriere","ccl":"df=terriere","type":"liste"},{"note":"LABEL_WESTIE","ord":"Westie","cql":"dkcclterm.df = westier","ccl":"df=westier","type":"liste"}]}]},{"note":"LABEL_KATTE","ord":"Katte","cql":"dkcclterm.em = katte and (dkcclterm.dk = 63.66 or dkcclterm.dk = 58.95)","ccl":"em=katte og (dk=63.66 eller dk=58.95)","kommentar":"101 poster","hjaelpetekst":"V\u00e6lg i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 den valgte katterace","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NORSKE_SKOVKATTE","ord":"Norske skovkatte","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022norske skovkatte\u0022","ccl":"lem=norske skovkatte","type":"liste"},{"note":"LABEL_PERSERKATTE","ord":"Perserkatte","cql":"dkcclphrase.lem = perserkatte","ccl":"lem=perserkatte","type":"liste"},{"note":"LABEL_SIAMESERKATTE","ord":"Siameserkatte","cql":"dkcclphrase.lem = siameserkatte","ccl":"lem=siameserkatte","type":"liste"}]},{"note":"LABEL_TERRARIEDYR","ord":"Terrariedyr","cql":"dkcclterm.em = terrariedyr or dkcclterm.em = terrarier","ccl":"em=terrariedyr eller em=terrarier","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LEG_OG_SPIL","ord":"Leg og spil","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_COMPUTERSPIL","ord":"Computerspil","cql":"dkcclterm.dk = 79.41 or dkcclterm.em = computerspil","ccl":"dk=79.41 eller em=computerspil","kommentar":"B\u00f8r opdeles i b\u00f8ger, spil, evt. spil-genrer. B\u00f8ger 68 alene.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_UNDERVISNINGSSPIL","ord":"Undervisningsspil","cql":"dkcclterm.em = undervisningsmaterialer and dkcclterm.em = computerspil","ccl":"em=undervisningsmaterialer og em=computerspil","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ACTIONSPIL","ord":"Actionspil","cql":"dkcclterm.em = actionspil and dkcclterm.em = computerspil","ccl":"em=actionspil og em=computerspil","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ADVENTURESPIL","ord":"Adventurespil","cql":"dkcclterm.em = adventurespil and dkcclterm.em = computerspil","ccl":"em=adventurespil og em=computerspil","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYRSPIL","ord":"Eventyrspil","cql":"dkcclterm.em = eventyrspil and dkcclterm.em = computerspil","ccl":"em=eventyrspil og em=computerspil","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DUKKER_OG_DUKKETOJ","ord":"Dukker og dukket\u00f8j","cql":"(dkcclterm.ok = 79.32 or dkcclterm.df = dukker) not (dkcclterm.em = dukketeater or dkcclterm.dk = 8*)","ccl":"(ok=79.32 eller df=dukker) ikke (em=dukketeater eller dk=8?)","kommentar":"203 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEG_OG_BORNS_UDVIKLING","ord":"Leg og b\u00f8rns udvikling","cql":"(dkcclterm.em = leg* and dkcclterm.dk = 13.43) or (dkcclterm.em = leg and dkcclphrase.lem = \u0022b\u00f8rns udvikling\u0022)","ccl":"(em=leg? og dk=13.43) eller (em=leg og lem=b\u00f8rns udvikling)","kommentar":"63 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LEGE","ord":"Lege","cql":"dkcclterm.ok = 79.3 and (lege or *lege)","ccl":"ok=79.3 og (lege eller ?lege)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GAMLE_LEGE","ord":"Gamle lege","cql":"(((dkcclterm.dk = 79.3 and dkcclterm.em = historie) or (dkcclterm.dk = 79.3 and gamle)) or \u0022gamle lege\u0022) not dkcclterm.em = legepladser","ccl":"(dk=79.3 og em=historie) eller (dk=79.3 og gamle) eller \u0022gamle lege\u0022 ikke em=legepladser","kommentar":"35 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SANGLEGE","ord":"Sanglege","cql":"dkcclterm.em = sanglege or dkcclterm.dk = 79.39","ccl":"em=sanglege eller dk=79.39","kommentar":"323","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELSKABSLEGE","ord":"Selskabslege","cql":"dkcclterm.em = selskabslege","ccl":"em=selskabslege","kommentar":"20 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LEGEPLADSER","ord":"Legepladser","cql":"dkcclterm.df = legepladser","ccl":"df=legepladser","kommentar":"rettet fra s\u00f8gekode em til df, pga st\u00f8j med sk\u00f8nlitt.","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LEGETOJ","ord":"Leget\u00f8j","cql":"(dkcclterm.dk = 79.31 or dkcclterm.ke = leget\u00f8j*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=79.31 eller ke=leget\u00f8j? ikke dk=sk","kommentar":"164 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUDOMANI_SPILLELIDENSKAB","ord":"Ludomani (spillelidenskab)","cql":"dkcclphrase.lem = ludomani or dkcclphrase.lem = spillelidenskab","ccl":"lem=ludomani eller lem=spillelidenskab","kommentar":"18 stk hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_QUIZER_OG_GADEBOGER","ord":"Quiz\u0027er og g\u00e5deb\u00f8ger","cql":"dkcclterm.df = quiz* or dkcclterm.df = g\u00e5de*","ccl":"(df=quiz? eller df=g\u00e5de?)","kommentar":"280 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROLLESPIL_OG_EVENTYRSPIL","ord":"Rollespil og eventyrspil","cql":"(dkcclterm.em = rollespilsb\u00f8ger or dkcclterm.em = eventyrspil) and dkcclterm.ok = 79.49","ccl":"(em=rollespilsb\u00f8ger eller em=eventyrspil) og ok=79.49","kommentar":"156 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPIL","ord":"Spil","cql":"(((((dkcclterm.dk = 79.4 or dkcclterm.dk = 79.33) or dkcclterm.dk = 79.34) or dkcclterm.dk = 79.35) or dkcclterm.dk = 79.36) or 79.49) not (rollespil* or eventyrspil)","ccl":"(dk=79.4 eller dk=79.33 eller dk=79.34 eller dk=79.35 eller dk=79.36 eller 79.49) ikke (rollespil? eller eventyrspil)","kommentar":"88 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_KORTSPIL_OG_KABALER","ord":"Kortspil og kabaler","cql":"dkcclterm.dk = 79.47 or dkcclterm.dk = 79.48","ccl":"(dk=79.47 eller dk=79.48)","kommentar":"83 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_POKER","ord":"Poker","cql":"dkcclterm.df = poker","ccl":"df=poker","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRIDGE","ord":"Bridge","cql":"dkcclterm.dk = 79.475","ccl":"dk=79.475","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRAETSPIL","ord":"Br\u00e6tspil","cql":"dkcclterm.dk = 79.44","ccl":"dk=79.44","kommentar":"25 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKAK","ord":"Skak","cql":"dkcclterm.dk = 79.43","ccl":"dk=79.43","kommentar":"378 hits mange \u00e5rb","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TRYLLEKUNSTER","ord":"Tryllekunster","cql":"dkcclterm.dk = 79.37","ccl":"dk=79.37","kommentar":"84 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MAD_OG_DRIKKE","ord":"Mad og drikke","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOGEBOGER_OG_OPSKRIFTER","ord":"Kogeb\u00f8ger og opskrifter","cql":"dkcclterm.ok = 64.1 and (dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger or dkcclterm.em = opskrifter)","ccl":"ok=64.1 og em=(kogeb\u00f8ger eller opskrifter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BAGNING","ord":"Bagning","cql":"dkcclterm.ok = 64.12","ccl":"ok=64.12","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRUNCH_FROKOST_OG_BUFFET","ord":"Brunch, frokost og buffet","cql":"((dkcclterm.em = buffet* or dkcclterm.em = sm\u00f8rrebr\u00f8d*) or dkcclterm.em = frokostret*) or dkcclterm.em = brunch*","ccl":"em=buffet? eller em=sm\u00f8rrebr\u00f8d? eller em=frokostret? eller em=brunch?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CAJUN","ord":"Cajun","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and cajun","ccl":"dk=64.1? og cajun","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DESSERT","ord":"Dessert","cql":"dkcclterm.em = desserter","ccl":"em=desserter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EGNSRETTER","ord":"Egnsretter","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and egnsretter","ccl":"dk=64.1? og egnsretter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISK","ord":"Fisk","cql":"(dkcclterm.em = fisk* or dkcclterm.em = skaldyr*) and (kogeb\u00f8ger or opskrift*)","ccl":"(em=fisk? eller em=skaldyr?) og (kogeb\u00f8ger eller opskrift?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORRETTER","ord":"Forretter","cql":"dkcclterm.em = forretter or dkcclterm.em = tapas","ccl":"em=(forretter eller tapas)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRUGT_OG_GRONT","ord":"Frugt og gr\u00f8nt","cql":"((((((dkcclterm.em = frugt* or dkcclterm.em = gr\u00f8nsager*) or dkcclterm.em = b\u00e6r*) and dkcclterm.dk = 64.17) or dkcclterm.dk = 63.55*) or dkcclterm.dk = 63.54) and opskrifter) not gr\u00f8nsagsretter","ccl":"em=frugt? eller em=gr\u00f8nsager? eller em=b\u00e6r? og dk=64.17 eller dk=63.55? eller dk=63.54 og opskrifter ikke gr\u00f8nsagsretter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRILL_OG_BALMAD","ord":"Grill og b\u00e5lmad","cql":"dkcclterm.em = grillretter or b\u00e5lmad*","ccl":"em=grillretter eller b\u00e5lmad?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRONSAGER","ord":"Gr\u00f8nsager","cql":"(dkcclterm.em = gr\u00f8nsagsretter or dkcclterm.em = svampe*) and (dkcclterm.em = opskrift* or dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger)","ccl":"em=gr\u00f8nsagsretter eller em=svampe? og em=(opskrift? eller kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RAW_FOOD_RA_MAD","ord":"Raw food \/ r\u00e5 mad","cql":"dkcclterm.em = \u0022r\u00e5 mad\u0022","ccl":"em=r\u00e5 mad","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STENALDERKOST","ord":"Stenalderkost","cql":"dkcclterm.df = stenalderkost","ccl":"df=stenalderkost","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEMAD","ord":"Julemad","cql":"((dkcclterm.ke = julemad or (dkcclterm.ok = 64.1 and jul*)) not dkcclterm.ma = pe) not dkcclterm.fo = jul*","ccl":"ke=julemad eller (ok=64.1 og jul?) ikke ma=pe ikke fo=jul?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRYDDERIER","ord":"Krydderier","cql":"dkcclterm.em = krydderier","ccl":"em=krydderier","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KYLLING_OG_ANDET_FJERKRAE","ord":"Kylling og andet fjerkr\u00e6","cql":"(((dkcclterm.em = kylling* or dkcclterm.em = fjerkr\u00e6*) or dkcclterm.em = struds*) or dkcclterm.em = kalkun*) and (opskrift* or kogeb\u00f8ger)","ccl":"(em=kylling? eller em=fjerkr\u00e6? eller em=struds? eller em=kalkun?) og (opskrift? eller  kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAD_I_MIKROBOLGEOVN","ord":"Mad i mikrob\u00f8lgeovn","cql":"dkcclterm.dk = 64.11 and mikrob\u00f8lgeovn*","ccl":"dk=64.11 og mikrob\u00f8lgeovn?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PASTA","ord":"Pasta","cql":"dkcclterm.em = pastaretter*","ccl":"em=pastaretter?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIZZA_OG_TAERTE","ord":"Pizza og t\u00e6rte","cql":"(((((dkcclterm.ok = 64.102 or dkcclterm.ok = 64.17) or dkcclterm.ok = 64.109) and (dkcclterm.em = pizza* or dkcclterm.em = t\u00e6rte*)) not bag*) not dessert*) not kage*","ccl":"(ok=64.102 eller ok=64.17 eller ok=64.109) og  em=(pizza? eller t\u00e6rte?) ikke bag? ikke dessert? ikke kage?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SALAT","ord":"Salat","cql":"dkcclterm.em = salat* and (dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger or dkcclterm.em = opskrift*)","ccl":"em=salat? og em=(kogeb\u00f8ger eller opskrift?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUSHI","ord":"Sushi","cql":"dkcclterm.em = sushi and (dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger or dkcclterm.em = opskrifter)","ccl":"em=sushi og (em=kogeb\u00f8ger eller em=opskrifter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAPAS","ord":"Tapas","cql":"dkcclterm.em = tapas and (dkcclterm.em = opskrifter or dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger)","ccl":"em=tapas og (em=opskrifter eller em=kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEGETARMAD","ord":"Vegetarmad","cql":"dkcclterm.em = vegetar* and (dkcclterm.em = opskrift* or dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger)","ccl":"em=vegetar? og em=(opskrift? eller kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VILDT","ord":"Vildt","cql":"(dkcclterm.dk = 64.1* or dkcclterm.dk = 79.92) and vildtret*","ccl":"dk=(64.1? eller 79.92) og vildtret?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WOK","ord":"Wok","cql":"dkcclterm.em = wokretter* and dkcclterm.dk = 64.11","ccl":"em=wokretter? og dk=64.11","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AEG_OG_OST","ord":"\u00c6g og ost","cql":"dkcclterm.em = osteretter or dkcclterm.em = \u00e6ggeretter","ccl":"em=osteretter eller em=\u00e6ggeretter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORN_OG_MAD","ord":"B\u00f8rn og mad","cql":"(((dkcclterm.dk = 64.1* or dkcclterm.dk = 61.3*) and b\u00f8rn*) and ern\u00e6ring*) and (opskrifter or kogeb\u00f8ger)","ccl":"dk=64.1? eller dk=61.3? og b\u00f8rn? og ern\u00e6ring? og (opskrifter eller kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKOLOGISK_MAD","ord":"\u00d8kologisk mad","cql":"dkcclterm.em = \u0022\u00f8kologisk mad\u0022","ccl":"em=\u00f8kologisk mad","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIAET_SLANKEMAD_OG_KOSTVEJLEDNINGER","ord":"Di\u00e6t, slankemad og kostvejledninger","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GLUTENFRI_KOST","ord":"Glutenfri kost","cql":"dkcclterm.em = \u0022glutenfri kost\u0022 and dkcclterm.dk = 64.14","ccl":"em=glutenfri kost og dk=64.14","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIABETES_KOST","ord":"Diabetes kost","cql":"dkcclterm.em = diabetikere* and dkcclterm.dk = 64.14","ccl":"em=diabetikere? og dk=64.14","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLESTEROLFATTIG_KOST","ord":"Kolesterolfattig kost","cql":"dkcclterm.em = \u0022kolesterolfattig kost\u0022 and (kogeb\u00f8ger or opskrifter)","ccl":"em=kolesterolfattig kost og (kogeb\u00f8ger eller opskrifter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOSTVEJLEDNINGER","ord":"Kostvejledninger","cql":"(dkcclterm.dk = 61.38 and dkcclterm.em = opskrifter) not dkcclterm.em = slankeretter","ccl":"dk=61.38 og em=opskrifter ikke em=slankeretter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLANKEMAD","ord":"Slankemad","cql":"dkcclterm.em = slankeretter","ccl":"em=slankeretter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FA_KULHYDRATER_LOW_CARB_LCHF","ord":"F\u00e5 kulhydrater - Low Carb - LCHF","cql":"dkcclterm.em = kulhydrater and (dkcclterm.em = opskrifter or dkcclterm.em = kogeb\u00f8ger)","ccl":"em=kulhydrater og (em=opskrifter eller em=kogeb\u00f8ger)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDEN_DIAETMAD","ord":"Anden di\u00e6tmad","cql":"(dkcclterm.em = di\u00e6tkogeb\u00f8ger or dkcclterm.em = di\u00e6tretter) not ((diabet* or slankeret*) or kolesterolfattig)","ccl":"em=di\u00e6tkogeb\u00f8ger eller em=di\u00e6tretter ikke (diabet? eller slankeret? eller kolesterolfattig)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MAD_FRA_ENKELTE_LANDE","ord":"Mad fra enkelte lande","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRANSK_MAD","ord":"Fransk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = frankrig or dkcclterm.em = fransk)","ccl":"dk=64.1? og em=(frankrig eller fransk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AMERIKANSK_MAD","ord":"Amerikansk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = usa or dkcclterm.em = amerika*)","ccl":"dk=64.1? og em=(usa eller amerika?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAESK_MAD","ord":"Gr\u00e6sk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = gr\u00e6kenland or dkcclterm.em = gr\u00e6sk)","ccl":"dk=64.1? og em=(gr\u00e6kenland eller gr\u00e6sk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAPANSK_MAD","ord":"Japansk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and dkcclterm.em = japan*","ccl":"dk=64.1? og em=japan?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEXICANSK_MAD","ord":"Mexicansk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = Mexico or dkcclterm.em = mexicansk)","ccl":"dk=64.1? og em=(Mexico eller mexicansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORDISK_MAD","ord":"Nordisk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and dkcclterm.em = Norden","ccl":"dk=64.1? og em=Norden","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSK_MAD","ord":"Spansk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and dkcclterm.em = span*","ccl":"dk=64.1? og em=(span?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_MAD","ord":"Dansk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=64.1? og em=danmark","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAMESISK_MAD","ord":"Vietnamesisk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and dkcclterm.em = vietnam*","ccl":"dk=64.1? og em=vietnam?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDISK_MAD","ord":"Indisk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = indien or dkcclterm.em = indisk)","ccl":"dk=64.1? og em=(indien eller indisk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSK_MAD","ord":"Italiensk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = italien or dkcclterm.em = italiensk)","ccl":"dk=64.1? og em=(italien eller italiensk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINESISK_MAD","ord":"Kinesisk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = kina or dkcclterm.em = kinesisk)","ccl":"dk=64.1? og em=(kina eller kinesisk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THAILANDSK_MAD","ord":"Thailandsk mad","cql":"dkcclterm.dk = 64.1* and (dkcclterm.em = thailand or dkcclterm.em = thailandsk)","ccl":"dk=64.1? og em=(thailand eller thailandsk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVRIGE_LANDES_MAD","ord":"\u00d8vrige landes mad","cql":"dkcclterm.ok = 64.102* not ((((((((((((((((((((((frankrig or fransk) or Italien) or italiensk) or thai*) or indien) or indisk) or kina) or kinesisk) or danmark) or dansk) or Mexico) or mexicansk) or Viet*) or Spanien) or spansk) or Japan*) or usa) or amerikansk) or norden) or nordisk) or Gr\u00e6kenland) or gr\u00e6sk)","ccl":"ok=64.102? ikke (frankrig eller fransk eller Italien eller italiensk eller thai? eller indien eller indisk  eller kina eller kinesisk eller danmark eller dansk eller Mexico eller mexicansk eller Viet? eller Spanien eller spansk eller Japan? eller usa eller amerikansk eller norden eller nordisk eller Gr\u00e6kenland eller gr\u00e6sk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_DRIKKE","ord":"Drikke","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DRINKS_COCKTAILS","ord":"Drinks \/ cocktails","cql":"(dkcclterm.em = drinks or dkcclterm.em = cocktails) or dkcclterm.dk = 64.19","ccl":"em=drinks eller em=cocktails eller dk=64.19","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAFFE_OG_TE","ord":"Kaffe og te","cql":"(dkcclterm.dk = 64.1* or dkcclterm.dk = 66.88) and (dkcclterm.em = kaffe* or dkcclterm.em = te)","ccl":"(dk=64.1? eller dk=66.88) og (em=kaffe? eller em=te)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRYDDERSNAPSE","ord":"Kryddersnapse","cql":"kryddersnaps*","ccl":"kryddersnaps?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIN","ord":"Vin","cql":"dkcclterm.dk = 66.83 and ((vin* not frankrig) not italien)","ccl":"dk=66.83 og (vin? ikke frankrig ikke italien)","kommentar":"s\u00f8gestreng med \u00e5rb\u00f8ger=402 poster\r\nuden \u00e5rb\u00f8ger dk=66.83 og (em=vin ikke frankrig )ikke italien)=134 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRANSKE_VINE","ord":"Franske vine","cql":"dkcclterm.dk = 66.83 and (vin* and frankrig)","ccl":"dk=66.83 og (vin? og frankrig)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_VINE","ord":"Italienske vine","cql":"dkcclterm.dk = 66.83 and (vin* and italien)","ccl":"dk=66.83 og (vin? og italien)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WHISKY_OG_COGNAC","ord":"Whisky og cognac","cql":"(whisky* or cognac*) and dkcclterm.dk = 66.83","ccl":"whisky? eller cognac? og dk=66.83","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OL","ord":"\u00d8l","cql":"dkcclterm.dk = 66.84 and \u00f8l*","ccl":"dk=66.84 og \u00f8l?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SLIK_CHOKOLADE_OG_KONFEKT","ord":"Slik, chokolade og konfekt","cql":"((dkcclterm.em = slik or dkcclterm.em = konfekt) or dkcclterm.em = chokolade) and opskrift*","ccl":"(em=slik eller em=konfekt eller em=chokolade) og opskrift?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYLTNING_KONSERVERING_OG_OPBEVARING","ord":"Syltning, konservering og opbevaring","cql":"dkcclterm.dk = 64.13","ccl":"dk=64.13","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPISEGUIDES_OG_RESTAURANTER","ord":"Spiseguides og restauranter","cql":"dkcclterm.dk = 64.9 and ((spiseguides or restauranter) or spisesteder)","ccl":"dk=64.9 og (spiseguides eller restauranter eller spisesteder)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MADKULTUR_OG_GASTRONOMI","ord":"Madkultur og gastronomi","cql":"dkcclterm.em = madkultur* or dkcclterm.em = gastronomi*","ccl":"em=madkultur? eller em=gastronomi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_SPEJDERBEVAEGELSEN_OG_FDFFPF","ord":"Spejderbev\u00e6gelsen og  FDF\/FPF","cql":"dkcclterm.dk = 37.206 and ((dkcclterm.em = spejdere or dkcclterm.em = \u0022fdf\/fpf\u0022) or dkcclterm.em = fdf)","ccl":"dk=37.206 og (em=spejdere eller em=fdf\/fpf eller em=fdf)","kommentar":"114 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPORT","ord":"Sport","cql":"dkcclterm.ok = 79.6 and ((dkcclterm.df = sport or dkcclterm.df = idr\u00e6t) not (((eliteidr\u00e6t or idr\u00e6tsundervisning) or b\u00f8rn) or \u00e6ldre))","ccl":"ok=79.6 og ((df=(sport eller idr\u00e6t)) ikke (eliteidr\u00e6t eller idr\u00e6tsundervisning eller b\u00f8rn eller \u00e6ldre))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EKSTREMSPORT","ord":"Ekstremsport","cql":"dkcclterm.em = ekstremsport","ccl":"em=ekstremsport","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAENING","ord":"Tr\u00e6ning","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and (*tr\u00e6ning or tr\u00e6ning*)","ccl":"ok=(79.601) og (*tr\u00e6ning eller tr\u00e6ning*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPORTSSKADER","ord":"Sportsskader","cql":"dkcclterm.dk = 61.6 and (((idr\u00e6t* or *idr\u00e6t) or sport*) or *sport)","ccl":"dk=61.6 og (idr\u00e6t* eller *idr\u00e6t eller sport* eller *sport)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IDRAETSPSYKOLOGI","ord":"Idr\u00e6tspsykologi","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and ((idr\u00e6tspsykologi or sportspsykologi) or psykologi)","ccl":"ok=79.601 og (idr\u00e6tspsykologi eller sportspsykologi eller psykologi)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_IDRAETSSOCIOLOGI","ord":"Idr\u00e6tssociologi","cql":"dkcclterm.em = idr\u00e6tssociologi and dkcclterm.dk = 79.6*","ccl":"em=idr\u00e6tssociologi og dk=79.6?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KROPSKULTUR","ord":"Kropskultur","cql":"(((dkcclterm.ok = 79.6 or dkcclterm.ok = 79.601) or dkcclterm.ok = 61.3) or dkcclterm.ok = 61.31) and dkcclterm.em = krop*","ccl":"(ok=(79.6 eller 79.601 eller 61.3 eller 61.31)) og (em=krop*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPORTSFOLK","ord":"Sportsfolk","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and ((((dkcclterm.dk = 79.5* or dkcclterm.dk = 79.6*) or dkcclterm.dk = 79.7*) or dkcclterm.dk = 79.8*) or dkcclterm.dk = \u002279.93 eler 79.95\u0022)","ccl":"dk=99.4 og dk=(79.5* eller 79.6* eller 79.7* eller 79.8* eller 79.93 eler 79.95)","kommentar":"Biografier og erindringer","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ELITEIDRAET","ord":"Eliteidr\u00e6t","cql":"(dkcclterm.ok = 79.5* or dkcclterm.ok = 79.6*) and ((dkcclterm.ti = elite* or dkcclterm.ti = *elite) or (dkcclterm.em = elite* or dkcclterm.em = *elite))","ccl":"ok=(79.5* eller 79.6*) og (ti=(elite* eller *elite) eller em=(elite* eller *elite ))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OLYMPISKE_LEGE","ord":"Olympiske lege","cql":"dkcclterm.dk = 79* and (dkcclterm.df = \u0022olympiske lege\u0022 or (dkcclterm.ti = olympisk* or dkcclterm.ti = olympiade*))","ccl":"dk=79? og (df=olympiske lege eller ti=(olympisk? eller olympiade?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DOPING","ord":"Doping","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and ((dkcclterm.ti = doping* or dkcclterm.ti = *doping) or (dkcclterm.em = doping* or dkcclterm.em = *doping))","ccl":"ok=79.601 og (ti=(doping* eller *doping) eller em=(doping* eller *doping))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOUR_DE_FRANCE","ord":"Tour de France","cql":"dkcclterm.em = cykelsport and \u0022Tour de France\u0022","ccl":"em=cykelsport og Tour de France","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOOLIGANS","ord":"Hooligans","cql":"dkcclterm.em = hooligans not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=hooligans ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EM_I_FODBOLD","ord":"EM i fodbold","cql":"dkcclterm.df = fodbold and dkcclterm.df = europamesterskaber","ccl":"df=fodbold og df=europamesterskaber","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_SPORTSGRENE","ord":"Enkelte sportsgrene","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves\r\nUdfoldes ikke - listeproblematikken","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AEROBIC","ord":"Aerobic","cql":"dkcclterm.ok = 79.52 and dkcclterm.em = aerobic*","ccl":"ok=79.52 og em=aerobic?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AIKIDO","ord":"Aikido","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = aikido","ccl":"ok=79.625 og em=aikido","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ATLETIK","ord":"Atletik","cql":"dkcclterm.ok = 79.61 and dkcclterm.em = atletik","ccl":"ok=79.61 og em=atletik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BADMINTON","ord":"Badminton","cql":"dkcclterm.ok = 79.78 and (dkcclterm.em = badminton not dkcclterm.em = badmintonspillere)","ccl":"ok=79.78 og (em=badminton ikke em=badmintonspillere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BASKETBALL","ord":"Basketball","cql":"dkcclterm.ok = 79.75 and dkcclterm.em = basketball","ccl":"ok=79.75 og em=basketball","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BJERGBESTIGNING","ord":"Bjergbestigning","cql":"dkcclterm.dk = 79.695 and dkcclterm.em = bjergbestigning","ccl":"dk=79.695 og em=bjergbestigning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BODYBUILDING","ord":"Bodybuilding","cql":"dkcclterm.ok = 79.56 and dkcclterm.em = bodybuilding","ccl":"ok=79.56 og em=bodybuilding","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BOKSNING","ord":"Boksning","cql":"dkcclterm.ok = 79.621 and (dkcclterm.em = boksning not dkcclterm.em = biografier)","ccl":"ok=79.621 og em=(boksning ikke biografier)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORDTENNIS","ord":"Bordtennis","cql":"dkcclterm.ok = 79.72 and dkcclterm.em = bordtennis","ccl":"ok=79.72 og em=bordtennis","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRYDNING","ord":"Brydning","cql":"dkcclterm.ok = 79.623 and dkcclterm.em = brydning","ccl":"ok=79.623 og em=brydning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_CALLANETICS","ord":"Callanetics","cql":"dkcclterm.em = callanetics","ccl":"em=callanetics","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELSPORT","ord":"Cykelsport","cql":"dkcclterm.ok = 79.66 and (dkcclterm.em = cykelsport not dkcclterm.em = cykelryttere)","ccl":"ok=79.66 og em=(cykelsport ikke cykelryttere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANS","ord":"Dans","cql":"((dkcclterm.em = danse or dkcclterm.em = dans) or dkcclterm.em = dansebeskrivelser) and dkcclterm.dk = 79.2*","ccl":"(em=danse eller em=dans eller em=dansebeskrivelser) og dk=79.2?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DRESSUR","ord":"Dressur","cql":"dkcclterm.ok = 79.65 and dkcclterm.em = dressur","ccl":"ok=79.65 og em=dressur","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DYKKERSPORT","ord":"Dykkersport","cql":"dkcclterm.ok = 79.643 and dkcclterm.em = dykning","ccl":"ok=79.643 og em=dykning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FITNESS","ord":"Fitness","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and dkcclterm.em = fitness","ccl":"ok=79.601 og em=fitness","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FODBOLD","ord":"Fodbold","cql":"dkcclterm.ok = 79.71 and (dkcclterm.em = fodbold not dkcclterm.em = fodboldspillere)","ccl":"ok=79.71 og (em=fodbold ikke em=fodboldspillere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKEDANS","ord":"Folkedans","cql":"dkcclterm.em = folkedans or dkcclterm.em = folkedanse","ccl":"em=folkedans eller em=folkedanse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAEGTNING","ord":"F\u00e6gtning","cql":"dkcclterm.ok = 79.63 and dkcclterm.em = f\u00e6gtning","ccl":"ok=79.63 og em=f\u00e6gtning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GOLF","ord":"Golf","cql":"dkcclterm.ok = 79.76 and dkcclterm.em = golf","ccl":"ok=79.76 og em=golf","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYMNASTIK","ord":"Gymnastik","cql":"dkcclterm.ok = 79.5 and dkcclterm.em = gymnastik","ccl":"ok=79.5 og em=gymnastik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDBOLD","ord":"H\u00e5ndbold","cql":"dkcclterm.ok = 79.75 and (dkcclterm.em = h\u00e5ndbold not dkcclterm.em = h\u00e5ndboldspillere)","ccl":"ok=79.75 og (em=h\u00e5ndbold ikke em=h\u00e5ndboldspillere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISHOCKEY","ord":"Ishockey","cql":"dkcclterm.ok = 79.675 and dkcclterm.em = ishockey","ccl":"ok=79.675 og em=ishockey","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JUDO","ord":"Judo","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = judo","ccl":"ok=79.625 og em=judo","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAJAKSPORT","ord":"Kajaksport","cql":"dkcclterm.ok = 79.83 and dkcclterm.em = kajak*","ccl":"ok=79.83 og em=kajak?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAMPSPORT","ord":"Kampsport","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = kampsport","ccl":"ok=79.625 og em=kampsport","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KARATE","ord":"Karate","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = karate","ccl":"ok=79.625 og em=karate","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLATRING","ord":"Klatring","cql":"dkcclterm.ok = 79.695 and dkcclterm.em = klatr*","ccl":"ok=79.695 og em=klatr?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONDITIONSTRAENING","ord":"Konditionstr\u00e6ning","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and dkcclterm.em = kondi*","ccl":"ok=79.601 og em=kondi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUNG_FU","ord":"Kung fu","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = \u0022kung fu\u0022","ccl":"ok=79.625 og em=kung fu","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LOB","ord":"L\u00f8b","cql":"dkcclterm.ok = 79.61 and dkcclterm.em = l\u00f8b","ccl":"ok=79.61 og em=l\u00f8b","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARATONLOB","ord":"Maratonl\u00f8b","cql":"dkcclterm.em = maratonl\u00f8b","ccl":"em=maratonl\u00f8b","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAVEDANS","ord":"Mavedans","cql":"dkcclterm.em = mavedans","ccl":"em=mavedans","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOTORSPORT","ord":"Motorsport","cql":"dkcclterm.ok = 79.86 and dkcclterm.em = motorsport","ccl":"ok=79.86 og em=motorsport","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NINJUTSU","ord":"Ninjutsu","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = ninjutsu","ccl":"ok=79.625 og em=ninjutsu","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ORIENTERINGSLOB","ord":"Orienteringsl\u00f8b","cql":"dkcclterm.ok = 79.685 and dkcclterm.em = orienteringsl\u00f8b","ccl":"ok=79.685 og em=orienteringsl\u00f8b","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PILATES","ord":"Pilates","cql":"dkcclterm.ok = 79.59 and dkcclterm.em = pilates","ccl":"ok=79.59 og em=pilates","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_QIGONGOVELSER","ord":"Qigong\u00f8velser","cql":"dkcclterm.ok = 79.53 and dkcclterm.em = qigong*","ccl":"ok=79.53 og em=qigong?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RAFTING","ord":"Rafting","cql":"dkcclterm.ok = 79.69 and dkcclterm.em = rafting","ccl":"ok=79.69 og em=rafting","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RIDNING","ord":"Ridning","cql":"dkcclterm.ok = 79.65 and (dkcclterm.em = ridning or dkcclterm.em = hestesport)","ccl":"ok=79.65 og em=(ridning eller hestesport)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RONING","ord":"Roning","cql":"dkcclterm.ok = 79.85 and dkcclterm.em = roning","ccl":"ok=79.85 og em=roning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SEJLSPORT","ord":"Sejlsport","cql":"dkcclterm.ok = 79.8 and dkcclterm.em = sejlsport","ccl":"ok=79.8 og em=sejlsport","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELSKABSDANSE","ord":"Selskabsdanse","cql":"dkcclterm.em = selskabsdanse","ccl":"em=selskabsdanse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVFORSVAR","ord":"Selvforsvar","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = selvforsvar","ccl":"ok=79.625 og em=selvforsvar","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SKILOB_ALPINT","ord":"Skil\u00f8b - alpint","cql":"dkcclterm.ok = 79.672 and dkcclterm.em = alpin*","ccl":"ok=79.672 og em=alpin?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKILOB_LANGREND","ord":"Skil\u00f8b - langrend","cql":"dkcclterm.ok = 79.672 and dkcclterm.em = langrend","ccl":"ok=79.672 og em=langrend","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOJTELOB","ord":"Sk\u00f8jtel\u00f8b","cql":"dkcclterm.ok = 79.673 and dkcclterm.em = sk\u00f8jtel\u00f8b","ccl":"ok=79.673 og em=sk\u00f8jtel\u00f8b","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SNOWBOARD","ord":"Snowboard","cql":"dkcclterm.ok = 79.672 and dkcclterm.em = snowboard*","ccl":"ok=79.672 og em=snowboard?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPINNING","ord":"Spinning","cql":"dkcclterm.em = spinning and dkcclterm.ok = 79.59","ccl":"em=spinning og ok=79.59","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPRINGRIDNING","ord":"Springridning","cql":"dkcclterm.dk = 79.65 and dkcclterm.em = spring","ccl":"dk=79.65 og em=spring","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SQUARE_DANCE","ord":"Square dance","cql":"dkcclterm.em = \u0022square dance\u0022 and (dkcclterm.dk = 79.29 or dkcclterm.dk = 79.29863)","ccl":"em=square dance og (dk=79.29 eller dk=79.29863)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SQUASH","ord":"Squash","cql":"dkcclterm.ok = 79.73 and dkcclterm.em = squash","ccl":"ok=79.73 og em=squash","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STAVGANG","ord":"Stavgang","cql":"dkcclterm.ok = 79.69 and dkcclterm.em = stavgang","ccl":"ok=79.69 og em=stavgang","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STRAEKOVELSER","ord":"Str\u00e6k\u00f8velser","cql":"dkcclterm.ok = 79.601 and dkcclterm.em = str\u00e6k\u00f8velser","ccl":"ok=79.601 og em=str\u00e6k\u00f8velser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVOMNING","ord":"Sv\u00f8mning","cql":"dkcclterm.ok = 79.64 and dkcclterm.em = sv\u00f8mning","ccl":"ok=79.64 og em=sv\u00f8mning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYNKRONSVOMNING","ord":"Synkronsv\u00f8mning","cql":"dkcclterm.ok = 79.64 and synkro*","ccl":"ok=79.64 og synkro?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TAI_CHIOVELSER","ord":"T\u0027ai chi\u00f8velser","cql":"dkcclterm.ok = 79.53 and dkcclterm.em = tai*","ccl":"ok=79.53 og em=tai?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAEKWONDO","ord":"Taekwon-do","cql":"dkcclterm.ok = 79.625 and dkcclterm.em = taekwon-do","ccl":"ok=79.625 og em=taekwon-do","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TENNIS","ord":"Tennis","cql":"dkcclterm.ok = 79.73 and dkcclterm.em = tennis","ccl":"ok=79.73 og em=tennis","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAMPOLINSPRING","ord":"Trampolinspring","cql":"dkcclterm.em = trampolin*","ccl":"em=trampolin?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TRAENINGSBOLD","ord":"Tr\u00e6ningsbold","cql":"dkcclterm.ok = 79.59 and dkcclterm.em = bold*","ccl":"ok=79.59 og em=bold?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDSPRING","ord":"Udspring","cql":"dkcclterm.ok = 79.64* and udspring*","ccl":"ok=79.64? og udspring?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VANDPOLO","ord":"Vandpolo","cql":"dkcclterm.ok = 79.647 and vandpolo","ccl":"ok=79.647 og vandpolo","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_VANDRING_OG_TREKKING","ord":"Vandring og trekking","cql":"dkcclterm.ok = 79.69 and (dkcclterm.em = vandre* or dkcclterm.em = trek*)","ccl":"ok=79.69 og (em=vandre? eller em=trek?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VOLLEYBALL","ord":"Volleyball","cql":"dkcclterm.ok = 79.75 and dkcclterm.em = volleyball","ccl":"ok=79.75 og em=volleyball","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINDSURFING","ord":"Windsurfing","cql":"dkcclterm.dk = 79.813 and dkcclterm.em = windsurfing","ccl":"dk=79.813 og em=windsurfing","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_YOGAOVELSER","ord":"Yoga\u00f8velser","cql":"dkcclterm.ok = 79.53 and dkcclterm.em = yoga*","ccl":"ok=79.53 og em=yoga?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_TOJ_OG_MODE","ord":"T\u00f8j og mode","cql":"((((dkcclterm.dk = 68.8* not dkcclterm.dk = 68.809) not dkcclterm.em = historie*) and ((dkcclterm.em = t\u00f8j* or dkcclterm.em = mode*) or dkcclterm.em = p\u00e5kl\u00e6dning*)) not dkcclterm.dk = 61.3*) not fotomodel*","ccl":"dk=68.8? ikke dk=68.809 ikke em=historie? og em=(t\u00f8j? eller mode? eller p\u00e5kl\u00e6dning?) ikke dk=61.3? ikke fotomodel?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FARVER_OG_MAKEUP","ord":"Farver og make-up","cql":"((dkcclterm.dk = 61.33 or dkcclterm.dk = 68.8) and (((kosmetik* or farver) or \u0022make up\u0022) or sk\u00f8nhed*)) or sk\u00f8nhedspleje","ccl":"dk=61.33 eller dk=68.8 og (kosmetik? eller farver eller make up eller sk\u00f8nhed?) eller sk\u00f8nhedspleje","kommentar":"Skal ogs\u00e5 findes i sundhed\/sygdom\/sk\u00f8nhed","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOTOMODELLER","ord":"Fotomodeller","cql":"dkcclterm.dk = 68.8* and (fotomodel* or modelarbejde*)","ccl":"dk=68.8? og (fotomodel? eller modelarbejde?)","kommentar":"F\u00e5 titler i base folk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAR_OG_FRISURER","ord":"H\u00e5r og frisurer","cql":"dkcclterm.dk = 61.34 and ((h\u00e5r or frisure*) or fris\u00f8r*)","ccl":"dk=61.34 og (h\u00e5r eller frisure? eller fris\u00f8r?)","kommentar":"Skal ogs\u00e5 findes i Sundhed\/sygdom\/sk\u00f8nhed","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KROPSUDSMYKNING_OG_KROPSDEKORATION","ord":"Kropsudsmykning og kropsdekoration","cql":"((dkcclterm.dk = 61.33 or dkcclterm.dk = 59.5*) and (((piercing or kropsudsmyk*) or kropsdekora*) or tato*)) or bodypaint*","ccl":"dk=61.33 eller dk=59.5? og (piercing eller kropsudsmyk? eller kropsdekora? eller tato?) eller bodypaint?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODEHUSE_MODESKABERE_OG_DESIGNERE","ord":"Modehuse, modeskabere og -designere","cql":"dkcclterm.dk = 68.8* and ((modeskaber* or modehus*) or modedesign*)","ccl":"dk=68.8? og (modeskaber? eller modehus? eller  modedesign?)","kommentar":"kommentar modeskabere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODENS_OG_KLAEDEDRAGTENS_HISTORIE","ord":"Modens og kl\u00e6dedragtens historie","cql":"(((dkcclterm.ok = 68.8* and dkcclterm.df = historie) or dkcclterm.df = kl\u00e6dedragt*) or dkcclterm.df = folkedragt) not ((dkcclterm.dk = 68.8 or dkcclterm.ok = 64.6*) or dkcclterm.dk = 79.3*)","ccl":"ok=68.8? og df=historie eller df=kl\u00e6dedragt? eller df=folkedragt ikke (dk=68.8  eller ok=64.6? eller dk=79.3?)","kommentar":"kommentar Herunder folkedragter","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKEDRAGTEREGNSDRAGTER","ord":"Folkedragter\/Egnsdragter","cql":"dkcclterm.ke = folkedragter","ccl":"ke=folkedragter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_PAEDAGOGIK_PSYKOLOGI_UNDERVISNING_OG_UDDANNELSE","ord":"P\u00e6dagogik, psykologi, undervisning og uddannelse","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_UNGE","ord":"B\u00f8rn og unge","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves. \r\nUdg\u00e5r: B\u00f8rnetegninger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADOPTIVBORN","ord":"Adoptivb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.df = adoptivb\u00f8rn","ccl":"df=adoptivb\u00f8rn","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEKULTUR","ord":"B\u00f8rnekultur","cql":"dkcclterm.df = b\u00f8rnekultur and ((dkcclterm.dk = 37.8 or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 37.2*)","ccl":"df=b\u00f8rnekultur og dk=(37.8 eller 30.1662 eller 37.2?)","kommentar":"53","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BORNS_LEG","ord":"B\u00f8rns leg","cql":"(dkcclterm.df = b\u00f8rn and dkcclterm.df = leg*) and (((dkcclterm.ok = 13.43 or dkcclterm.ok = 79.3) or dkcclterm.ok = 37.21) or dkcclterm.ok = 30.1662)","ccl":"(df=b\u00f8rn og df=leg?) og ok=(13.43 eller 79.3 eller 37.21 eller 30.1662)","kommentar":"55 poster. Her er b\u00e5de b\u00f8rnelege og legens betydning for b\u00f8rns udvikling! er det ok? Det kan jo nemt deles op\u0085\r\n(df=b\u00f8rn og df=leg) og ok=(13.43 eller 37.21 eller 30.1662) = 37 poster\r\n(df=b\u00f8rn og df=lege) og ok=(79.3 eller 37.21 eller 30.1662) = 15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEG_OG_LAERING","ord":"Leg og l\u00e6ring","cql":"dkcclterm.em = leg and dkcclterm.em = l\u00e6ring","ccl":"em=leg og em=l\u00e6ring","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_SORG","ord":"B\u00f8rns sorg","cql":"(dkcclterm.df = b\u00f8rn and dkcclterm.df = sorg) not dkcclterm.df = for\u00e6ldre","ccl":"df=b\u00f8rn og df=sorg ikke df=for\u00e6ldre","kommentar":"30 Poster. ( Der ryger et par gode titler ud med s\u00f8gningen ikke df=for\u00e6ldre, men uden denne indsn\u00e6vring af s\u00f8gningen kommer der rigtig mange b\u00f8ger om for\u00e6ldres sorg over at miste et barn.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_UDVIKLING","ord":"B\u00f8rns udvikling","cql":"dkcclterm.ke = \u0022b\u00f8rns udvikling\u0022 and ((dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 37.2*) or dkcclterm.dk = 61.265)","ccl":"ke=b\u00f8rns udvikling og dk=(13? eller 37.2? eller 61.265)","kommentar":"203 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORNEPSYKOLOGI","ord":"B\u00f8rnepsykologi","cql":"dkcclterm.df = b\u00f8rnepsykologi","ccl":"df=b\u00f8rnepsykologi","kommentar":"84","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_SPROGUDVIKLING","ord":"B\u00f8rns sprogudvikling","cql":"(dkcclterm.df = b\u00f8rn and dkcclterm.df = sprogudvikling) and ((dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 37*) or dkcclterm.dk = 89*)","ccl":"df=b\u00f8rn og df=sprogudvikling og dk=(13? eller 37? eller 89?)","kommentar":"80 poster. Kommentar: Tosprogede b\u00f8rn s\u00e6ttes evt under undervisning.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PUBERTETSBORN","ord":"Pubertetsb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = pubertet* and (((((dkcclterm.dk = 13.43 or dkcclterm.dk = 37.31) or dkcclterm.dk = 37.2) or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 30.1664) or dkcclterm.dk = 61.266)","ccl":"(em=pubertet?) og dk=(13.43 eller 37.31 eller 37.2 eller 30.1662 eller 30.1664 eller 61.266)","kommentar":"56 POSTER","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOLEBORN","ord":"Skoleb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.ke = skoleb\u00f8rn and ((((dkcclterm.dk = 13.43 or dkcclterm.dk = 37.31) or dkcclterm.dk = 37.2) or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 61.265)","ccl":"ke=skoleb\u00f8rn og dk=(13.43 eller 37.31 eller 37.2 eller 30.1662 eller 61.265)","kommentar":"26","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMABORN_15_AR","ord":"Sm\u00e5b\u00f8rn 1-5 \u00e5r","cql":"dkcclterm.df = sm\u00e5b\u00f8rn and (((dkcclterm.ok = 13.43 or dkcclterm.ok = 37.2) or dkcclterm.ok = 61.39) or dkcclterm.ok = 61.265)","ccl":"df=sm\u00e5b\u00f8rn og ok=(13.43 eller 37.2 eller 61.39 eller 61.265)","kommentar":"170 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPAEDBORN","ord":"Sp\u00e6db\u00f8rn","cql":"dkcclterm.df = sp\u00e6db\u00f8rn and (((dkcclterm.ok = 13.43 or dkcclterm.ok = 37.2) or dkcclterm.ok = 61.39) or dkcclterm.ok = 61.265)","ccl":"df=sp\u00e6db\u00f8rn og ok=(13.43 eller 37.2 eller 61.39 eller 61.265)","kommentar":"159 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORN_OG_MOTORIK","ord":"B\u00f8rn og motorik","cql":"(dkcclterm.df = \u0022motorisk udvikling\u0022 or dkcclterm.df = motorik) and dkcclterm.df = b\u00f8rn","ccl":"(df=motorisk udvikling eller df=motorik) og df=b\u00f8rn","kommentar":"100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORAELDRE","ord":"For\u00e6ldre","cql":"dkcclterm.dk = 30.175 and (dkcclterm.em = for\u00e6ldrerollen or dkcclterm.em = for\u00e6ldre)","ccl":"dk=30.175 og (em=for\u00e6ldrerollen eller em=for\u00e6ldre)","kommentar":"54","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FADERROLLEN","ord":"Faderrollen","cql":"dkcclterm.df = faderrollen","ccl":"df=(faderrollen)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODERROLLEN","ord":"Moderrollen","cql":"dkcclterm.df = moderrollen or dkcclterm.df = moderskab","ccl":"df=(moderrollen eller moderskab)","kommentar":"37","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORAELDREBARN_FORHOLDET","ord":"For\u00e6ldre-barn forholdet","cql":"(dkcclterm.df = for\u00e6ldre-barn-forholdet or dkcclterm.df = \u0022mor-barn forholdet\u0022) or dkcclterm.df = \u0022far-barn forholdet\u0022","ccl":"df=(for\u00e6ldre-barn-forholdet eller mor-barn forholdet eller far-barn forholdet)","kommentar":"16","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PARFORHOLDET_MED_BORN","ord":"Parforholdet med b\u00f8rn","cql":"(((dkcclterm.em = parforhold or dkcclterm.em = \u00e6gteskab) or dkcclterm.em = familie*) and dkcclterm.em = b\u00f8rn) and dkcclterm.dk = 30.175","ccl":"em=(parforhold eller \u00e6gteskab eller familie?) og em=b\u00f8rn og dk=30.175","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOB_FAMILIE","ord":"Job \u0026 familie","cql":"(dkcclterm.em = arbejdsliv and dkcclterm.em = familieliv) and (((dkcclterm.dk = 33.11* or dkcclterm.dk = 30.17*) or dkcclterm.dk = 15*) or dkcclterm.dk = 60.1*)","ccl":"em=(arbejdsliv og familieliv) og dk=(33.11? eller 30.17? eller 15? eller 60.1?)","kommentar":"31","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKILSMISSER_OG_BORN","ord":"Skilsmisser og b\u00f8rn","cql":"((dkcclterm.em = skilsmisse and dkcclterm.em = b\u00f8rn) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.em = erindringer","ccl":"em=skilsmisse og em=b\u00f8rn ikke dk=sk ikke em=erindringer","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HVAD_SKAL_BARNET_HEDDE","ord":"Hvad skal barnet hedde?","cql":"dkcclterm.em = fornavne","ccl":"em=fornavne","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAD_BORN","ord":"Mad \u0026 b\u00f8rn","cql":"(((dkcclterm.df = mad or dkcclterm.df = kost) or dkcclterm.df = ern\u00e6ring) and dkcclterm.df = b\u00f8rn) and ((dkcclterm.dk = 37.16 or dkcclterm.dk = 61.38) or dkcclterm.dk = 61.39)","ccl":"df=(mad eller kost eller ern\u00e6ring) og df=b\u00f8rn og dk=(37.16 eller 61.38 eller 61.39)","kommentar":"44","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBNING","ord":"Mobning","cql":"dkcclterm.df = mobning and (dkcclterm.dk = 30.13 or dkcclterm.dk = 37.31)","ccl":"df=mobning og dk=(30.13 eller 37.31)","kommentar":"40","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPVAEKST_OG_OPDRAGELSE","ord":"Opv\u00e6kst og opdragelse","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_KONFLIKTLOSNING","ord":"B\u00f8rn og konfliktl\u00f8sning","cql":"dkcclterm.df = konfliktl\u00f8sning and dkcclterm.df = b\u00f8rn","ccl":"df=konfliktl\u00f8sning og df=b\u00f8rn","kommentar":"22","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEOPDRAGELSE","ord":"B\u00f8rneopdragelse","cql":"dkcclterm.df = b\u00f8rneopdragelse and dkcclterm.ok = 37.2*","ccl":"df=b\u00f8rneopdragelse og ok=37.2?","kommentar":"200","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEOPDRAGELSENS_HISTORIE","ord":"B\u00f8rneopdragelsens historie","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rneopdragelse and dkcclterm.em = historie","ccl":"em=b\u00f8rneopdragelse og em=historie","kommentar":"9 poster. Udg\u00e5r?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_RETTIGHEDER","ord":"B\u00f8rns rettigheder","cql":"dkcclterm.ke = \u0022b\u00f8rns rettigheder\u0022","ccl":"ke=b\u00f8rns rettigheder","kommentar":"68","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DRENGE","ord":"Drenge","cql":"dkcclterm.df = drenge and (((((dkcclterm.dk = 30.1664 or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 30.13) or dkcclterm.dk = 13*) or dkcclterm.dk = 37.2) or dkcclterm.dk = 30.174)","ccl":"df=drenge og dk=(30.1664 eller 30.1662 eller 30.13 eller 13? eller 37.2 eller 30.174)","kommentar":"26","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPVAEKSTVILKAR","ord":"Opv\u00e6kstvilk\u00e5r","cql":"(dkcclterm.df = opv\u00e6kstvilk\u00e5r and dkcclterm.df = b\u00f8rn) and ((((dkcclterm.dk = 30.175 or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 13.43) or dkcclterm.dk = 37.2) or dkcclterm.dk = 38.5*)","ccl":"df=opv\u00e6kstvilk\u00e5r og df=b\u00f8rn og dk=(30.175 eller 30.1662 eller 13.43 eller 37.2 eller 38.5?)","kommentar":"95","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIGER","ord":"Piger","cql":"dkcclterm.df = piger and (((((dkcclterm.dk = 30.1664 or dkcclterm.dk = 30.1662) or dkcclterm.dk = 30.13) or dkcclterm.dk = 13*) or dkcclterm.dk = 37.2) or dkcclterm.dk = 30.172)","ccl":"df=piger og dk=(30.1664 eller 30.1662 eller 30.13 eller 13? eller 37.2 eller 30.172)","kommentar":"31","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKILSMISSEBORN","ord":"Skilsmisseb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.df = skilsmisseb\u00f8rn or (dkcclterm.df = skilsmisse and dkcclterm.df = b\u00f8rn)","ccl":"df=skilsmisseb\u00f8rn eller df=(skilsmisse og b\u00f8rn)","kommentar":"48","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOSKENDE","ord":"S\u00f8skende","cql":"dkcclterm.df = s\u00f8skende not dkcclterm.dk = sk","ccl":"df=s\u00f8skende ikke dk=sk","kommentar":"24","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVILLINGER_ELLER_FLERE","ord":"Tvillinger eller flere","cql":"(dkcclterm.df = tvillinger or dkcclterm.df = trillinger) or firlinger","ccl":"df=tvillinger eller df=trillinger eller firlinger","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PROBLEMBORN","ord":"Problemb\u00f8rn","cql":"dkcclterm.df = \u0022vanskelige b\u00f8rn\u0022 or dkcclterm.df = \u0022urolige b\u00f8rn\u0022","ccl":"df=(vanskelige b\u00f8rn eller urolige b\u00f8rn)","kommentar":"33","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOVN","ord":"S\u00f8vn","cql":"(dkcclterm.em = s\u00f8vn or dkcclterm.em = sovevaner) and ((b\u00f8rn or sm\u00e5b\u00f8rn) or sp\u00e6db\u00f8rn)","ccl":"em=(s\u00f8vn eller sovevaner) og (b\u00f8rn eller sm\u00e5b\u00f8rn eller sp\u00e6db\u00f8rn)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVANGSFJERNELSE_AF_BORN","ord":"Tvangsfjernelse af b\u00f8rn","cql":"(dkcclterm.em = tvangsfjernelser or dkcclterm.em = \u0022anbringelse uden for hjemmet\u0022) and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"em=(tvangsfjernelser eller anbringelse uden for hjemmet) og em=b\u00f8rn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE","ord":"Unge","cql":"dkcclterm.df = unge and dkcclterm.ok = 30.1664","ccl":"df=unge og ok=30.1664","kommentar":"230 poster . Se ogs\u00e5 under unge i Samfund...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FAMILIEKONFLIKTER","ord":"Familiekonflikter","cql":"((((dkcclterm.df = unge or dkcclterm.df = teenagere) or dkcclterm.df = pubertet) and ((dkcclterm.df = familie* or dkcclterm.df = for\u00e6ldre*) or dkcclterm.df = s\u00f8skende*)) and ((dkcclterm.dk = 37.2 or dkcclterm.dk = 30.1664) or dkcclterm.dk = 30.175*)) and ((dkcclterm.em = konflikter or dkcclterm.em = problemer) or dkcclterm.em = opdragelse)","ccl":"df=(unge eller teenagere eller pubertet) og df=(familie? eller for\u00e6ldre? eller s\u00f8skende?) og dk=(37.2 eller 30.1664 eller 30.175?) og em=(konflikter eller problemer eller opdragelse)","kommentar":"14","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FESTER_OG_ALKOHOL","ord":"Fester og alkohol","cql":"((dkcclterm.df = unge or dkcclterm.df = teenagere) or dkcclterm.df = pubertet) and (dkcclterm.df = fester or dkcclterm.df = alkohol)","ccl":"df=(unge eller teenagere eller pubertet) og df=(fester eller alkohol)","kommentar":"39","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PUBERTET","ord":"Pubertet","cql":"(dkcclterm.df = unge or dkcclterm.df = teenagere) and dkcclterm.df = pubertet","ccl":"df=(unge eller teenagere) og df=pubertet","kommentar":"23","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SEX","ord":"Sex","cql":"(((dkcclterm.df = pubertet* or dkcclterm.df = unge) or dkcclterm.df = teenagere) and dkcclterm.em = seksual*) and ((dkcclterm.ok = 30.1* or dkcclterm.ok = 61.266) or dkcclterm.ok = 61.37)","ccl":"(df=(pubertet? eller unge eller teenagere) og em=seksual?) og (ok=30.1? eller ok=61.266 eller ok=61.37)","kommentar":"65","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STOFFER","ord":"Stoffer","cql":"(dkcclterm.df = unge or dkcclterm.df = teenagere) and ((dkcclterm.df = rusmidler or dkcclterm.df = narkotika) or dkcclterm.df = stofmisbrug)","ccl":"df=(unge eller teenagere) og df=(rusmidler eller narkotika eller stofmisbrug)","kommentar":"76","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGDOMSKULTUR","ord":"Ungdomskultur","cql":"dkcclterm.df = ungdomskultur","ccl":"df=ungdomskultur","kommentar":"68","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE_OG_ENSOMHED","ord":"Unge og ensomhed","cql":"(dkcclterm.em = unge and dkcclterm.em = ensomhed) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=unge og em=ensomhed ikke dk=sk","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_DAGINSTITUTIONER","ord":"Daginstitutioner","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAGPLEJE","ord":"Dagpleje","cql":"(dkcclterm.dk = 37.22 or dkcclterm.dk = 38.5) and dkcclterm.df = dagpleje","ccl":"dk=(37.22 eller 38.5) og df=(dagpleje)","kommentar":"55","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VUGGESTUER","ord":"Vuggestuer","cql":"((dkcclterm.dk = 37.22 or dkcclterm.dk = 38.5) or dkcclterm.dk = 37.21) and dkcclterm.df = vuggestuer","ccl":"dk=(37.22 eller 38.5 eller 37.21) og df=(vuggestuer)","kommentar":"25","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNEHAVER","ord":"B\u00f8rnehaver","cql":"dkcclterm.dk = 37.24 and dkcclterm.df = b\u00f8rnehaver","ccl":"dk=37.24 og df=b\u00f8rnehaver","kommentar":"171","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SFO_OG_FRITIDSHJEM","ord":"SFO og Fritidshjem","cql":"dkcclterm.dk = 37.26 and (dkcclterm.df = skolefritidsordninger or dkcclterm.df = fritidshjem)","ccl":"dk=37.26 og df=(skolefritidsordninger eller fritidshjem)","kommentar":"28","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORAELDRESAMARBEJDE_I_DAGINSTITUTIONER","ord":"For\u00e6ldresamarbejde i daginstitutioner","cql":"dkcclterm.df = for\u00e6ldresamarbejde and dkcclterm.dk = 37.2*","ccl":"df=for\u00e6ldresamarbejde og dk=37.2?","kommentar":"14 poster. Jeg har sorteret for\u00e6dresamarbjdet med skolen fra. Jeg regner med at det kun skal v\u00e6re under skolen!!??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEG_OG_LAERING","ord":"Leg og l\u00e6ring","cql":"dkcclterm.em = leg and dkcclterm.em = l\u00e6ring","ccl":"em=leg og em=l\u00e6ring","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FOLKESKOLEN","ord":"Folkeskolen","cql":"(((((dkcclterm.ok = 37.363 and dkcclterm.em = folkeskolen) not dkcclterm.em = for\u00e6ldresamarbejde) not dkcclterm.em = skoleudvikling) not dkcclterm.em = *ledelse) not dkcclterm.em = indvandrere) not dkcclterm.em = skolebestyrelser","ccl":"ok=37.363 og em= folkeskolen ikke em=for\u00e6ldresamarbejde ikke em=skoleudvikling ikke em=?ledelse ikke em=indvandrere ikke em=skolebestyrelser","kommentar":"197 poster af lidt rodet karakter","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DE_UROLIGE_BORN","ord":"De urolige b\u00f8rn","cql":"(dkcclterm.dk = 37.3* or dkcclterm.em = folkeskolen) and (\u0022vanskelige b\u00f8rn\u0022 or \u0022urolige b\u00f8rn\u0022)","ccl":"(dk=37.3? eller em=folkeskolen) og (vanskelige b\u00f8rn eller urolige b\u00f8rn)","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORAELDRESAMARBEJDE","ord":"For\u00e6ldresamarbejde","cql":"dkcclterm.dk = 37.363 and dkcclterm.em = for\u00e6ldresamarbejde","ccl":"dk=37.363 og em=for\u00e6ldresamarbejde","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_I_FOLKESKOLEN","ord":"Indvandrere i folkeskolen","cql":"(dkcclterm.em = folkeskolen and (((dkcclterm.em = indvandrer* or dkcclterm.em = flygtninge*) or dkcclterm.em = tosprogede) or dkcclterm.em = etniske)) and (dkcclterm.dk = 37* or dkcclterm.dk = 30.164*)","ccl":"em=folkeskolen og (em=indvandrer? eller em=flygtninge? eller em=tosprogede eller em=etniske) og (dk=37? eller dk=30.164?)","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSK_SOM_ANDETSPROG","ord":"Dansk som andetsprog","cql":"dkcclterm.em = andetsprog and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022","ccl":"em=andetsprog og em=dansk sprog","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOSPROGETHED","ord":"Tosprogethed","cql":"dkcclterm.em = tosprogethed","ccl":"em=tosprogethed","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKOLEBESTYRELSEN","ord":"Skolebestyrelsen","cql":"dkcclterm.em = skolebestyrelser","ccl":"em=skolebestyrelser","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INKLUSION_I_FOLKESKOLEN","ord":"Inklusion i folkeskolen","cql":"(dkcclterm.em = folkeskolen and dkcclterm.em = inklusion) or dkcclterm.em = \u0022inkluderende skole\u0022","ccl":"em=(folkeskolen og inklusion) eller em=inkluderende skole","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOLELEDELSE","ord":"Skoleledelse","cql":"(dkcclterm.df = skoleledelse or (dkcclterm.df = ledelse and dkcclterm.df = folkeskolen)) and (dkcclterm.ok = 37.33 or dkcclterm.ok = 37.363)","ccl":"(df=skoleledelse eller (df=ledelse og df=folkeskolen)) og ok=(37.33 eller 37.363)","kommentar":"100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UDVIKLING_I_FOLKESKOLEN","ord":"Udvikling i folkeskolen","cql":"dkcclterm.em = folkeskolen and dkcclterm.em = skoleudvikling","ccl":"em=folkeskolen og em=skoleudvikling","kommentar":"105 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RUMMELIGHED_I_FOLKESKOLEN","ord":"Rummelighed i folkeskolen","cql":"dkcclterm.em = folkeskolen and rummelig*","ccl":"em=folkeskolen og rummelig?","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVALUERING_OG_TESTS","ord":"Evaluering og tests","cql":"((dkcclterm.em = evaluering or dkcclterm.em = tests) and dkcclterm.em = folkeskolen) and dkcclterm.dk = 37.11","ccl":"(em=evaluering eller em=tests) og em=folkeskolen og dk=37.11","kommentar":"40 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HELDAGSSKOLEN","ord":"Heldagsskolen","cql":"dkcclterm.em = heldagsskole*","ccl":"em=heldagsskole?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PISAUNDERSOGELSER","ord":"PISA-unders\u00f8gelser","cql":"\u0022PISA: Programme for International Student Assessment\u0022 or dkcclterm.em = pisa-unders\u00f8gelser","ccl":"PISA: Programme for International Student Assessment eller em=pisa-unders\u00f8gelser","kommentar":"7 poster i folk, + mange art.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBNING","ord":"Mobning","cql":"(dkcclterm.em = mobning and (folkeskolen or skole*)) and dkcclterm.dk = 37.31","ccl":"em=mobning og (folkeskolen eller skole?) og dk=37.31","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOLESTART_OG_INDSKOLING","ord":"Skolestart og Indskoling","cql":"dkcclterm.dk = 37.362 and (dkcclterm.em = indskoling or dkcclterm.em = skolestart)","ccl":"dk=37.362 og em=(indskoling eller skolestart)","kommentar":"120 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MELLEMTRINNET","ord":"Mellemtrinnet","cql":"((((mellemtrinnet or dkcclterm.em = \u00224. klasse\u0022) or dkcclterm.em = \u00225. klasse\u0022) or dkcclterm.em = \u00226. klasse\u0022) and dkcclterm.ok = 37*) not dkcclterm.dk = 37.14*","ccl":"((mellemtrinnet eller em=4. klasse eller em=5. klasse eller em=6. klasse) og ok=37?) ikke dk=37.14?","kommentar":"87 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDSKOLING","ord":"Udskoling","cql":"(dkcclterm.dk = 37* and dkcclterm.em = udskoling) not dkcclterm.dk = 37.14*","ccl":"(dk=37? og em=udskoling) ikke dk=37.14?","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FRISKOLER_OG_PRIVATSKOLER","ord":"Friskoler og privatskoler","cql":"dkcclterm.em = friskoler or dkcclterm.em = privatskoler","ccl":"em=friskoler eller em=privatskoler","kommentar":"67 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UDDANNELSE","ord":"Uddannelse","ccl":"","kommentar":"kan vist kun v\u00e6re tom","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_UDDANNELSESSYSTEMET","ord":"Uddannelsessystemet","cql":"dkcclterm.dk = 37.36 and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=37.36 og em=danmark","kommentar":"65 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GYMNASIALE_UDDANNELSER","ord":"Gymnasiale uddannelser","cql":"dkcclterm.ok = 37.366 and (((dkcclterm.df = gymnasie* or dkcclterm.df = hhx) or dkcclterm.df = hf*) or dkcclterm.df = teknisk*)","ccl":"ok=37.366 og df=(gymnasie? eller hhx eller hf? eller teknisk?)","kommentar":"122 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYMNASIEREFORMER","ord":"Gymnasiereformer","cql":"dkcclterm.em = gymnasiereformer","ccl":"em=gymnasiereformer","kommentar":"12 i folk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEJLEDNINGER_I_OPGAVESKRIVNING","ord":"Vejledninger i opgaveskrivning","cql":"(dkcclterm.em = opgaveskrivning or dkcclterm.em = specialeskrivning) and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"(em=opgaveskrivning eller em=specialeskrivning) og em=vejledninger","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_AT_GA_TIL_EKSAMEN","ord":"At g\u00e5 til eksamen","cql":"(dkcclterm.em = eksamensteknik or dkcclterm.em = eksamensangst) or (dkcclterm.dk = 37.125 and dkcclterm.em = eksamen*)","ccl":"em=eksamensteknik eller em=eksamensangst eller (dk=37.125 og em=eksamen?)","kommentar":"31 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STUDIETEKNIK","ord":"Studieteknik","cql":"dkcclterm.df = studieteknik","ccl":"df=studieteknik","kommentar":"ca 80","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDDANNELSES_OG_ERHVERVSVALG","ord":"Uddannelses- og erhvervsvalg","cql":"dkcclterm.df = uddannelsesvalg or dkcclterm.df = erhvervsvalg","ccl":"df=uddannelsesvalg eller df=erhvervsvalg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDDANNELSES_OG_ERHVERVSVEJLEDNING","ord":"Uddannelses- og erhvervsvejledning","cql":"(dkcclterm.ok = 37.09 and dkcclterm.em = uddannelsesvejledning) and (h\u00e5ndb* or vejledninger)","ccl":"ok=37.09 og em=uddannelsesvejledning og (h\u00e5ndb? eller vejledninger)","kommentar":"sv\u00e6rt at afgr\u00e6nse det praktiske fra \u0022faget\u0022 - 18 poster - ikke godt","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HOJSKOLER_OG_HOJSKOLEBEVAEGELSEN","ord":"H\u00f8jskoler og h\u00f8jskolebev\u00e6gelsen","cql":"(dkcclterm.dk = 37.41 and dkcclterm.em = h\u00f8jskoler) or dkcclterm.em = h\u00f8jskolebev\u00e6gelsen","ccl":"dk=37.41 og em=h\u00f8jskoler eller em=h\u00f8jskolebev\u00e6gelsen","kommentar":"93 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNIVERSITETER_OG_HOJERE_LAEREANSTALTER","ord":"Universiteter og h\u00f8jere l\u00e6reanstalter","cql":"((dkcclterm.em = universiteter or dkcclterm.em = \u0022h\u00f8jere l\u00e6reanstalter\u0022) and dkcclterm.dk = 37.6*) not dkcclterm.dk = 37.601","ccl":"(em=universiteter eller em=h\u00f8jere l\u00e6reanstalter) og dk=37.6? ikke dk=37.601","kommentar":"83 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_OG_EFTERKOMMERE_I_UDDANNELSESSYSTEMET","ord":"Indvandrere (og efterkommere) i uddannelsessystemet","cql":"((dkcclterm.dk = 37.36* or dkcclterm.dk = 37.6*) or dkcclterm.dk = 60.7) and dkcclterm.em = indvandrer*","ccl":"(dk=37.36? eller dk=37.6? eller dk=60.7) og em=indvandrer?","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LAERING_OG_LAEREPROCESSER","ord":"L\u00e6ring og l\u00e6reprocesser","cql":"(((dkcclterm.df = indl\u00e6ring or dkcclterm.df = l\u00e6ring) or dkcclterm.df = l\u00e6reprocesser) and (dkcclterm.df = undervisning or dkcclterm.df = didaktik)) and ((dkcclterm.ok = 37.01 or dkcclterm.ok = 37.1) or dkcclterm.ok = 37.12)","ccl":"df=(indl\u00e6ring eller l\u00e6ring eller l\u00e6reprocesser) og df=(undervisning eller didaktik) og ok=(37.01 eller 37.1 eller 37.12)","kommentar":"200 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MOTIVATION","ord":"Motivation","cql":"dkcclterm.em = motivation and dkcclterm.dk = 37*","ccl":"em=motivation og dk=37?","kommentar":"89 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKOLOGI","ord":"Psykologi","cql":"dkcclterm.df = psykologi and dkcclterm.dk = 13","ccl":"df=psykologi og dk=13","kommentar":"59 poster. Udg\u00e5r: Psykologiens historie (em=psykologi og em=historie) kun 13 hits. I stedet: Psykologiske teorier\r\ndf=psykologiske teorier eller ok=13.09\r\n58 hits. Udg\u00e5r:? Det ubevidste. S\u00f8gning: em=ubevidste. 10 poster. Udg\u00e5r: Sprogudvikling, som findes under b\u00f8rn.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADFAERD","ord":"Adf\u00e6rd","cql":"dkcclterm.em = adf\u00e6rd and (dkcclterm.dk = 30* or dkcclterm.dk = 13*)","ccl":"em=adf\u00e6rd og dk=(30? eller 13?)","kommentar":"24","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BEVIDSTHED","ord":"Bevidsthed","cql":"dkcclterm.em = bevidsthed and dkcclterm.dk = 13*","ccl":"em=bevidsthed og dk=13?","kommentar":"39","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DROMMETYDNING","ord":"Dr\u00f8mmetydning","cql":"dkcclterm.df = dr\u00f8mme or dkcclterm.df = dr\u00f8mmetydning","ccl":"df=dr\u00f8mme eller df=dr\u00f8mmetydning","kommentar":"94","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIEPSYKOLOGI","ord":"Familiepsykologi","cql":"dkcclterm.em = familiepsykologi","ccl":"em=familiepsykologi","kommentar":"37","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FOLELSER","ord":"F\u00f8lelser","cql":"dkcclterm.em = f\u00f8lelser and dkcclterm.dk = 13*","ccl":"em=f\u00f8lelser og dk=13?","kommentar":"96","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IDENTITET","ord":"Identitet","cql":"dkcclterm.em = identitet and dkcclterm.dk = 13.3","ccl":"em=identitet og dk=13.3","kommentar":"21 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INTELLIGENS","ord":"Intelligens","cql":"dkcclterm.em = intelligens and dkcclterm.dk = 13*","ccl":"em=intelligens og dk=13?","kommentar":"44","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUKOMMELSE","ord":"Hukommelse","cql":"dkcclterm.em = hukommelse and dkcclterm.dk = 13*","ccl":"em=hukommelse og dk=13?","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAENKNING","ord":"T\u00e6nkning","cql":"dkcclterm.em = t\u00e6nkning and dkcclterm.dk = 13*","ccl":"em=t\u00e6nkning og dk=13?","kommentar":"39","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDENS_PSYKOLOGI","ord":"Kvindens psykologi","cql":"(dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 30.13*) and (dkcclterm.em = kvinder not dkcclterm.em = m\u00e6nd)","ccl":"(dk=13? eller dk=30.13? ) og (em=kvinder ikke em=m\u00e6nd)","kommentar":"64","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MANDENS_PSYKOLOGI","ord":"Mandens psykologi","cql":"(dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 30.13*) and (dkcclterm.em = m\u00e6nd not dkcclterm.em = kvinder)","ccl":"(dk=13? eller dk=30.13? ) og (em=m\u00e6nd ikke em=kvinder)","kommentar":"35","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KAERLIGHEDENS_PSYKOLOGI","ord":"K\u00e6rlighedens psykologi","cql":"(dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 30.13*) and (dkcclterm.em = k\u00e6rlighed* or dkcclterm.em = forelske*)","ccl":"(dk=13? eller dk=30.13? ) og (em=k\u00e6rlighed? eller em=forelske?)","kommentar":"75","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POSITIV_PSYKOLOGI","ord":"Positiv psykologi","cql":"dkcclterm.em = \u0022positiv psykologi\u0022","ccl":"em=positiv psykologi","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVVAERD_OG_SELVTILLID","ord":"Selvv\u00e6rd og selvtillid","cql":"dkcclterm.df = selvv\u00e6rd or dkcclterm.df = selvtillid","ccl":"df=(selvv\u00e6rd eller selvtillid)","kommentar":"121","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDITATION","ord":"Meditation","cql":"dkcclterm.df = meditation","ccl":"df=meditation","kommentar":"290 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MINDFULNESS","ord":"Mindfulness","cql":"dkcclterm.em = mindfulness","ccl":"em=mindfulness","kommentar":"151 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SORG","ord":"Sorg","cql":"dkcclterm.df = sorg and ((dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 61.64*) or dkcclterm.dk = 99.4*)","ccl":"df=\u0022sorg\u0022 og dk=(13? eller 61.64? eller 99.4?)","kommentar":"205","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOGNITIV_PSYKOLOGI","ord":"Kognitiv psykologi","cql":"dkcclterm.em = \u0022kognitiv psykologi\u0022 and dkcclterm.dk = 13.15","ccl":"em=kognitiv psykologi og dk=13.15","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONLIGHEDSPSYKOLOGI","ord":"Personlighedspsykologi","cql":"dkcclterm.dk = 13.3 and dkcclterm.em = personlighedspsykologi","ccl":"dk=13.3 og em=personlighedspsykologi","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELVUDVIKLING_PERSONLIG_UDVIKLING","ord":"Selvudvikling \/ personlig udvikling","cql":"dkcclterm.df = selvudvikling or dkcclterm.df = \u0022personlig udvikling\u0022","ccl":"df=selvudvikling eller df=personlig udvikling","kommentar":"overv\u00e6ldende mange hits, men den er n\u00e6rmest umulig at afgr\u00e6nse p\u00e5 klassem\u00e6rke","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAERLIGT_SENSITIVE","ord":"S\u00e6rligt sensitive","cql":"dkcclterm.em = \u0022s\u00e6rligt sensitive\u0022","ccl":"em=s\u00e6rligt sensitive","kommentar":"12 b\u00f8ger 2015","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIALPSYKOLOGI","ord":"Socialpsykologi","cql":"dkcclterm.df = socialpsykologi and dkcclterm.ok = 30.13","ccl":"df=socialpsykologi og ok=30.13","kommentar":"ca. 40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDVIKLINGSPSYKOLOGI","ord":"Udviklingspsykologi","cql":"dkcclterm.df = udviklingspsykologi and dkcclterm.ok = 13.4*","ccl":"df=udviklingspsykologi og ok=13.4?","kommentar":"ca. 100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKOLOGIENS_HISTORIE","ord":"Psykologiens historie","cql":"(dkcclterm.dk = 13.09 and dkcclterm.em = psykologi) and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=13.09 og em=psykologi og em=historie","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKOLOGISK_TEORI","ord":"Psykologisk teori","cql":"dkcclterm.em = \u0022psykologisk teori\u0022","ccl":"em=psykologisk teori","kommentar":"65 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DYBDEPSYKOLOGI","ord":"Dybdepsykologi","cql":"dkcclterm.ok = 13.6 and dkcclterm.df = dybdepsykologi","ccl":"ok=13.6 og df=dybdepsykologi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKOANALYSE","ord":"Psykoanalyse","cql":"dkcclterm.df = psykoanalyse","ccl":"df=psykoanalyse","kommentar":"154","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREUDS_TEORIER_OM_PSYKOANALYSEN","ord":"Freuds teorier om psykoanalysen","cql":"(dkcclterm.em = \u0022freud, sigmund\u0022 and dkcclterm.em = psykoanalyse) and dkcclterm.em = teori*","ccl":"em=freud, sigmund og em=psykoanalyse og em=teori?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JUNGS_PSYKOLOGISKE_TEORIER","ord":"Jungs psykologiske teorier","cql":"dkcclterm.em = \u0022jung c g\u0022 and teori*","ccl":"em=jung c g og teori?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PORTRAETTER_AF_FREUD_JUNG_OG_ALLE_DE_ANDRE","ord":"Portr\u00e6tter af Freud, Jung og alle de andre","cql":"(dkcclterm.df = psykologi or dkcclterm.df = psykoanalyse) and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"df=(psykologi eller psykoanalyse) og dk=99.4","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_PAEDAGOGIK_OG_UNDERVISNING","ord":"P\u00e6dagogik og undervisning","cql":"dkcclterm.em = p\u00e6dagogik and dkcclterm.em = l\u00e6reb\u00f8ger","ccl":"em=p\u00e6dagogik og em=l\u00e6reb\u00f8ger","kommentar":"50 poster - er det nyttigt?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_SPECIALUNDERVISNING","ord":"Specialundervisning","cql":"dkcclterm.dk = 37.7 and dkcclterm.em = specialundervisning","ccl":"dk=37.7 og em=specialundervisning","kommentar":"124 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_INDLAERINGSVANSKELIGHEDER","ord":"Indl\u00e6ringsvanskeligheder","cql":"dkcclterm.em = indl\u00e6ringsvanskeligheder and dkcclterm.dk = 37.7*","ccl":"em=indl\u00e6ringsvanskeligheder og dk=37.7?","kommentar":"47 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLINDE_OG_SYNSHANDICAPPEDE","ord":"Blinde og synshandicappede","cql":"((dkcclterm.em = blindeundervisning or (dkcclterm.em = blinde and dkcclterm.em = undervisning)) or (dkcclterm.em = synshandicappede and dkcclterm.em = undervisning)) or (dkcclterm.dk = 37.72 and dkcclterm.em = *undervisning)","ccl":"em=blindeundervisning eller (em=blinde og em=undervisning) eller (em=synshandicappede og em=undervisning) eller (dk=37.72 og em=?undervisning)","kommentar":"15 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOVE","ord":"D\u00f8ve","cql":"dkcclterm.em = d\u00f8veundervisning or (dkcclterm.dk = 37.73 and dkcclterm.em = *undervisning)","ccl":"em=d\u00f8veundervisning eller (dk=37.73 og em=?undervisning)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJERNESKADEDE","ord":"Hjerneskadede","cql":"(dkcclterm.dk = 37.75 or dkcclterm.em = hjerneskadede) and dkcclterm.em = *undervisning","ccl":"(dk=37.75 eller em=hjerneskadede) og em=?undervisning","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAESEHANDICAPPEDE_OG_ORDBLINDE","ord":"L\u00e6sehandicappede og ordblinde","cql":"(dkcclterm.dk = 37.77 and dkcclterm.em = *undervisning) and (dkcclterm.em = ordblind* or dkcclterm.em = dysleksi)","ccl":"dk=37.77 og em=?undervisning og em=(ordblind? eller dysleksi)","kommentar":"89 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REGNEVANSKELIGHEDER","ord":"Regnevanskeligheder","cql":"(regnevanskeligheder or talblindhed) or dyskalkuli","ccl":"regnevanskeligheder eller talblindhed eller dyskalkuli","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROG_OG_TALEHANDICAPPEDE","ord":"Sprog- og talehandicappede","cql":"((dkcclterm.dk = 37.76 or dkcclterm.em = talehandicappede) or dkcclterm.em = sproghandicappede) and dkcclterm.em = *undervisning","ccl":"(dk=37.76 eller em=talehandicappede eller em=sproghandicappede) og em=?undervisning","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STAMMERE","ord":"Stammere","cql":"(dkcclterm.em = stammere or dkcclterm.em = stamning) and (dkcclterm.em = *undervisning or dkcclterm.dk = 37.76)","ccl":"(em=stammere eller em=stamning) og (em=?undervisning eller dk=37.76)","kommentar":"14 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNSPROG","ord":"Tegnsprog","cql":"dkcclterm.df = tegnsprog or dkcclterm.df = \u0022tegn til tale\u0022","ccl":"df=tegnsprog eller df=tegn til tale","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STORYLINEMETODEN_DEN_SKOTSKE_METODE","ord":"Storyline-metoden - Den skotske metode","cql":"dkcclterm.em = \u0022skotske metode\u0022 or dkcclterm.em = storyline-metoden","ccl":"em=skotske metode eller em=storyline-metoden","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UNDERVISNINGSDIFFERENTIERING","ord":"Undervisningsdifferentiering","cql":"dkcclterm.em = undervisningsdifferentiering","ccl":"em=undervisningsdifferentiering","kommentar":"45 poster - hvis kun det generelle (ikke 37.14?) s\u00e5 34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNDERVISNINGSMETODER","ord":"Undervisningsmetoder","cql":"dkcclterm.em = undervisningsmetoder and dkcclterm.ok = 37.12","ccl":"em=undervisningsmetoder og ok=37.12","kommentar":"101 poster - men vist lidt af en rodebutik. Hvis underdelt skal storyline, undervisningsdiff herned sammen med projektarbejde, tv\u00e6rfaglig undervisning","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ALMEN_DIDAKTIK","ord":"Almen didaktik","cql":"dkcclterm.df = didaktik and (dkcclterm.ok = 37.1 or dkcclterm.ok = 37.01)","ccl":"df=didaktik og (ok=37.1 eller ok=37.01)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANNELSE","ord":"Dannelse","cql":"dkcclterm.em = dannelse and dkcclterm.dk = 37.1","ccl":"em=dannelse og dk=37.1","kommentar":"130 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DE_MANGE_INTELLIGENSER","ord":"De mange intelligenser","cql":"\u0022mange intelligenser\u0022 or (gardner and dkcclterm.em = intelligens)","ccl":"mange intelligenser eller (gardner og em=intelligens)","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLELSESMAESSIG_EMOTIONEL_INTELLIGENS","ord":"F\u00f8lelsesm\u00e6ssig \/ emotionel intelligens","cql":"\u0022f\u00f8lelsesm\u00e6ssig intelligens\u0022 or dkcclterm.em = \u0022emotionel intelligens\u0022","ccl":"f\u00f8lelsesm\u00e6ssig intelligens eller em=emotionel intelligens","kommentar":"59 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FJERNUNDERVISNING_OG_ELAERING","ord":"Fjernundervisning og e-l\u00e6ring","cql":"dkcclterm.em = fjernundervisning or dkcclterm.em = e-l\u00e6ring","ccl":"em=fjernundervisning eller em=e-l\u00e6ring","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURPAEDAGOGIK","ord":"Naturp\u00e6dagogik","cql":"dkcclterm.em = naturp\u00e6dagogik","ccl":"em=naturp\u00e6dagogik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PAEDAGOGISK_IAGTTAGELSE","ord":"P\u00e6dagogisk iagttagelse","cql":"dkcclterm.em = \u0022p\u00e6dagogisk iagttagelse\u0022","ccl":"em=p\u00e6dagogisk iagttagelse","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_PAEDAGOGISK_TEORI","ord":"P\u00e6dagogisk teori","cql":"dkcclterm.df = \u0022p\u00e6dagogisk teori\u0022 or dkcclterm.df = \u0022p\u00e6dagogiske teorier\u0022","ccl":"df=p\u00e6dagogisk teori eller df=p\u00e6dagogiske teorier","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_SAMFUNDET_OKONOMI_OG_POLITIK","ord":"Samfundet, \u00f8konomi og politik","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDE","ord":"Arbejde","cql":"(dkcclterm.dk = 33.11 and dkcclterm.db = arbejd*) not dkcclterm.ti = \u0022arbejdsmarkedets  h\u00e5ndbog\u0022","ccl":"dk=33.11 og db=arbejd? ikke ti=arbejdsmarkedets  h\u00e5ndbog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDSKONFLIKTER","ord":"Arbejdskonflikter","cql":"dkcclterm.dk = 33.115","ccl":"dk=33.115","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARBEJDSLOSHED_OG_BESKAEFTIGELSE","ord":"Arbejdsl\u00f8shed og besk\u00e6ftigelse","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDSLOSHED","ord":"Arbejdsl\u00f8shed","cql":"(dkcclterm.dk = 33.113 and dkcclterm.em = arbejdsl\u00f8s*) not (((dkcclterm.em = job* or dkcclterm.em = revalid*) or dkcclterm.em = aktiv*) or langtid*)","ccl":"dk=33.113 og  em=arbejdsl\u00f8s? ikke (em=job? eller em=revalid? eller em=aktiv? eller langtid?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKTIVERING_JOBTRAENING_OG_ORLOVSORDNINGER","ord":"Aktivering, jobtr\u00e6ning og orlovsordninger","cql":"dkcclterm.dk = 33.113 and ((((dkcclterm.em = orlov* or dkcclterm.em = job*) or dkcclterm.em = revalid*) or dkcclterm.em = aktiv*) or langtid*)","ccl":"dk=33.113 og  (em=orlov? eller em=job? eller em=revalid? eller em=aktiv? eller langtid?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARBEJDSLOSHEDSFORSIKRING","ord":"Arbejdsl\u00f8shedsforsikring","cql":"dkcclterm.dk = 38.17 and (((dkcclterm.em = arbejdsl\u00f8shed* or dkcclterm.em = dagpenge*) or dkcclterm.em = efterl\u00f8n*) or dkcclterm.em = selvst\u00e6ndig*)","ccl":"dk=38.17 og em=(arbejdsl\u00f8shed? eller dagpenge? eller efterl\u00f8n? eller selvst\u00e6ndig?)","kommentar":"Ogs\u00e5 under \u0022Forsikring\u0022","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BESKAEFTIGELSE","ord":"Besk\u00e6ftigelse","cql":"(dkcclterm.dk = 33.113 and dkcclterm.em = besk\u00e6ftigelse*) not (((dkcclterm.em = job* or dkcclterm.em = revalid*) or dkcclterm.em = aktiv*) or langtid*)","ccl":"dk=33.113 og  em=besk\u00e6ftigelse? ikke (em=job? eller em=revalid? eller em=aktiv? eller langtid?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARBEJDSPLADSDEMOKRATI","ord":"Arbejdspladsdemokrati","cql":"dkcclterm.dk = 33.117","ccl":"dk=33.117","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAGFORENINGER","ord":"Fagforeninger","cql":"dkcclterm.dk = 33.12 and (dkcclterm.em = fag* or dkcclterm.em = arbejd*)","ccl":"dk=33.12 og (em=fag? eller em=arbejd?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_FAGFORENINGER","ord":"Enkelte fagforeninger","cql":"dkcclterm.dk = 33.129 and (dkcclterm.em = fagforening* or dkcclterm.em = arbejd*)","ccl":"dk=33.129 og (em=fagforening? eller em=arbejd?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRUPPER_PA_ARBEJDSMARKEDET","ord":"Grupper p\u00e5 arbejdsmarkedet","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN","ord":"B\u00f8rn","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rnearbejde not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=b\u00f8rnearbejde ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDICAPPEDE","ord":"Handicappede","cql":"dkcclterm.dk = 33.112 and ((dkcclterm.em = handicap* or dkcclterm.em = erhvervsh\u00e6m*) or dkcclterm.em = f\u00f8rtidspen*)","ccl":"dk=33.112 og (em=handicap? eller em=erhvervsh\u00e6m? eller em=f\u00f8rtidspen?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_OG_FLYGTNINGE","ord":"Indvandrere og flygtninge","cql":"(dkcclterm.dk = 33.112 and (((dkcclterm.em = flygtning* or dkcclterm.em = indvandre*) or dkcclterm.em = etnisk*) or dkcclterm.em = integration*)) or ((dkcclterm.dk = 30.1645 and dkcclterm.em = arbejds*) and dkcclterm.em = integration)","ccl":"dk=33.112 og em=(flygtning? eller indvandre? eller  etnisk? eller integration?) eller (dk=30.1645 og em=arbejds? og em=integration)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER","ord":"Kvinder","cql":"dkcclterm.dk = 33.112 and ((dkcclterm.em = kvinde* or dkcclterm.em = ligestilling*) not dkcclterm.em = etnisk*)","ccl":"dk=33.112 og em=(kvinde? eller ligestilling? ikke etnisk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAEND","ord":"M\u00e6nd","cql":"(dkcclterm.dk = 33.112 and (dkcclterm.em = m\u00e6nd or dkcclterm.em = mande*)) or (((dkcclterm.em = m\u00e6nd or dkcclterm.em = mande*) and dkcclterm.em = ligestilling) not dkcclterm.em = etnisk*)","ccl":"dk=33.112 og em=(m\u00e6nd eller mande?) eller em=(m\u00e6nd eller mande? og ligestilling ikke etnisk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE","ord":"Unge","cql":"dkcclterm.dk = 33.112 and (dkcclterm.em = unge* not dkcclterm.em = b\u00f8rnearbejde)","ccl":"dk=33.112 og (em=unge? ikke em=b\u00f8rnearbejde)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AELDRE_SENIORPOLITIK","ord":"\u00c6ldre, seniorpolitik","cql":"(((dkcclterm.dk = 33.112 or dkcclterm.dk = 60.13*) or dkcclterm.dk = 33.31) or dkcclterm.dk = 35.9) and (\u00e6ldre* or senior*)","ccl":"(dk=33.112 eller dk=60.13? eller dk=33.31 eller dk=35.9) og (\u00e6ldre? eller senior?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DEN_DANSKE_MODEL_OG_FLEXICURITY","ord":"Den danske model og flexicurity","cql":"(\u0022danske model\u0022 and dkcclterm.em = arbejdsmarked*) or dkcclterm.em = flexicurity","ccl":"danske model og em=arbejdsmarked? eller em=flexicurity","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_EU","ord":"EU","cql":"(dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske union\u0022 and ((dkcclterm.ok = 32.79* or dkcclterm.em = unionspolitik) or dkcclterm.em = europapolitik)) not ((((((traktat* or forfatning) or \u00f8steuropa) or ans\u00f8gerlande) or \u00f8studvidel*) or udvidelse*) or karnov*)","ccl":"em=europ\u00e6iske union og (ok=32.79? eller em=unionspolitik eller em=europapolitik) ikke (traktat? eller forfatning eller \u00f8steuropa eller ans\u00f8gerlande eller \u00f8studvidel? eller udvidelse? eller karnov?)","kommentar":"Sv\u00e6r at afgr\u00e6nse - 211 poster. Indeholder unionspolitik og det almindelige polistiske samarbejde","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARK_OG_EF_EU_FOR_1993","ord":"Danmark og EF \/ EU (f\u00f8r 1993)","cql":"((dkcclterm.dk = 33.26:656 or dkcclterm.dk = 33.26656) and dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber\u0022) not ((((dkcclterm.em = unionspolitik or dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske union\u0022) or \u00f8mu*) or dkcclterm.em = \u0022monet\u00e6re union\u0022) not dkcclterm.em = eu*)","ccl":"dk=33.26:656 eller dk=33.26656 og em=europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber ikke (em=unionspolitik eller em=europ\u00e6iske union eller \u00f8mu* eller em=monet\u00e6re union ikke em=eu?)","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANMARK_OG_EU_EFTER_1993","ord":"Danmark og EU (efter 1993)","cql":"dkcclterm.dk = 32.7956 or ((dkcclterm.dk = 33.26:656 or dkcclterm.dk = 33.26656) and (dkcclterm.em = unionspolitik or dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske union\u0022))","ccl":"dk=32.7956 eller (dk=33.26:656 eller dk=33.26656 og (em=unionspolitik eller em=europ\u00e6iske union))","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_EU_OG_DEMOKRATIET","ord":"EU og demokratiet","cql":"(dkcclterm.em = \u0022den europ\u00e6iske union\u0022 or dkcclterm.dk = 32.79*) and ((dkcclterm.em = demokrati* or dkcclterm.em = folkeafstemning*) or dkcclterm.em = beslutningsprocesser)","ccl":"(em=den europ\u00e6iske union eller dk=32.79?) og (em=demokrati? eller em=folkeafstemning? eller em=beslutningsprocesser)","kommentar":"39 poster - en lidt sk\u00e6v een, meeen??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUS_INSTITUTIONER","ord":"EU\u0027s institutioner","cql":"((dkcclterm.dk = 32.792 or (dkcclterm.dk = 32.79 and dkcclterm.em = institutioner)) or (dkcclterm.dk = 34.12 and dkcclterm.em = domstolen)) or dkcclterm.em = europa-parlamentet","ccl":"dk=32.792 eller (dk=32.79 og em=institutioner) eller (dk=34.12 og em=domstolen) eller em=europa-parlamentet","kommentar":"143 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_EUS_UDVIDELSE_OSTUDVIDELSEN","ord":"EU\u0027s udvidelse. \u00d8studvidelsen","cql":"((dkcclterm.em = \u0022den europ\u00e6iske union\u0022 or dkcclterm.em = europapolitik) or dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6isk samarbejde\u0022) and (((dkcclterm.em = \u00f8steuropa or dkcclterm.em = ans\u00f8gerlande) or \u00f8studvidel*) or udvidelse*)","ccl":"(em=den europ\u00e6iske union eller em=europapolitik eller em=europ\u00e6isk samarbejde) og (em=\u00f8steuropa eller em=ans\u00f8gerlande eller \u00f8studvidel? eller udvidelse?)","kommentar":"87 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUDIREKTIVER","ord":"EU-direktiver","cql":"dkcclterm.em = eu-direktiver","ccl":"em=eu-direktiver","kommentar":"66 poster - alle omr\u00e5der","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUFORBEHOLD","ord":"EU-forbehold","cql":"dkcclterm.ke = \u0022eu forbehold\u0022 and dkcclterm.ke = danmark","ccl":"ke=eu forbehold og ke=danmark","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_EURET_OG_DOMME","ord":"EU-ret og domme","cql":"((dkcclterm.em = eu-ret or dkcclterm.em = ef-ret) or (dkcclterm.dk = 34* and dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber\u0022)) or eu-karnov","ccl":"em=eu-ret eller em=ef-ret eller (dk=34? og em=europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber) eller eu-karnov","kommentar":"228 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUROEN_OG_OMUEN","ord":"Euro\u0027en og \u00d8MU\u0027en","cql":"dkcclterm.ke = euro or dkcclterm.ke = \u0022monet\u00e6re union\u0022","ccl":"ke=euro eller ke=monet\u00e6re union","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TILSKUD_OG_STOTTEORDNINGER","ord":"Tilskud og st\u00f8tteordninger","cql":"dkcclterm.em = \u0022den europ\u00e6iske union\u0022 and (dkcclterm.em = tilskud or dkcclterm.em = st\u00f8tteordninger)","ccl":"em=den europ\u00e6iske union og (em=tilskud eller em=st\u00f8tteordninger)","kommentar":"kun 28 poster, men alligevel?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAKTATER_OG_FORFATNING","ord":"Traktater og forfatning","cql":"(dkcclterm.ok = 32.79 or dkcclterm.em = \u0022europ\u00e6iske union\u0022) and ((traktaten or dkcclterm.em = traktat*) or dkcclterm.em = forfatning*)","ccl":"(ok=32.79 eller em=europ\u00e6iske union) og (traktaten eller em=traktat? eller em=forfatning?)","kommentar":"144","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISK_SAMARBEJDE_MED_OG_I_EU_UDEN_DANMARK","ord":"\u00d8konomisk samarbejde med og i EU (uden Danmark)","cql":"((dkcclterm.dk = 33.26* and ((dkcclterm.em = \u0022den europ\u00e6iske union\u0022 or \u0022monet\u00e6re union\u0022) or euro)) and ((dkcclterm.em = \u00f8konomi* or dkcclterm.em = tilskud) or dkcclterm.em = valuta*)) not dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=33.26? og (em=den europ\u00e6iske union eller monet\u00e6re union eller euro) og (em=\u00f8konomi? eller em=tilskud eller em=valuta?) ikke em=danmark","kommentar":"B\u00e5de interne samarbejde, generelt og i forhold til enkelte lande - 70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISK_SAMARBEJDE_EU_OG_DANMARK","ord":"\u00d8konomisk samarbejde, EU og Danmark","cql":"((dkcclterm.dk = 33.26* and ((dkcclterm.em = \u0022den europ\u00e6iske union\u0022 or \u0022monet\u00e6re union\u0022) or euro)) and (((dkcclterm.em = \u00f8konomi* or dkcclterm.em = tilskud) or dkcclterm.em = valuta*) or euro)) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=33.26? og (em=den europ\u00e6iske union eller monet\u00e6re union eller euro) og (em=\u00f8konomi? eller em=tilskud eller em=valuta? eller euro) og em=danmark","kommentar":"49 poster\r\n\r\nHvis denne og \u0022uden dk sl\u00e5es sammen=128 poster - det er vel ok??","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_FORSIKRING","ord":"Forsikring","cql":"dkcclterm.dk = 38.1","ccl":"dk=38.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDSLOSHEDSFORSIKRING","ord":"Arbejdsl\u00f8shedsforsikring","cql":"dkcclterm.dk = 38.17 and (((dkcclterm.em = arbejdsl\u00f8shed* or dkcclterm.em = dagpenge*) or dkcclterm.em = efterl\u00f8n*) or dkcclterm.em = selvst\u00e6ndig*)","ccl":"dk=38.17 og em=(arbejdsl\u00f8shed? eller dagpenge? eller efterl\u00f8n? eller selvst\u00e6ndig?)","kommentar":"Mange hits, men det er gamle udgaver!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMLIE_ANSVARS_OG_SKADESFORSIKRING","ord":"Famlie- , ansvars- og skadesforsikring","cql":"dkcclterm.ok = 38.13 or dkcclterm.ok = 38.14","ccl":"ok=38.13 eller ok=38.14","kommentar":"Kan ikke opslittes!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORSIKRINGSSELSKABER","ord":"Forsikringsselskaber","cql":"dkcclterm.em = forsikringsselskab*","ccl":"em=forsikringsselskab?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PENSIONSFORSIKRING","ord":"Pensionsforsikring","cql":"dkcclterm.dk = 38.61","ccl":"dk=38.61","kommentar":"Skal ogs\u00e5 medtages under forsorg!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYGEFORSIKRING","ord":"Sygeforsikring","cql":"(dkcclterm.dk = 38.18 and (dkcclterm.em = syge* or dkcclterm.em = dagpenge*)) not dkcclterm.dk = 38.17","ccl":"dk=38.18 og em=(syge? eller dagpenge?) ikke dk=38.17","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ULYKKES_OG_ARBEJDSSKADEFORSIKRING","ord":"Ulykkes- og arbejdsskadeforsikring","cql":"dkcclterm.dk = 38.16","ccl":"dk=38.16","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FYSISK_PLANLAEGNING","ord":"Fysisk planl\u00e6gning","cql":"dkcclterm.ok = 71.9 and (dkcclterm.em = byplanl\u00e6gning or dkcclterm.em = \u0022fysisk planl\u00e6gning\u0022)","ccl":"ok=71.9 og (em=byplanl\u00e6gning eller em=fysisk planl\u00e6gning)","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BOLIGOMRADER","ord":"Boligomr\u00e5der","cql":"(dkcclterm.em = boligomr\u00e5der and dkcclterm.dk = 71.9*) not dkcclterm.em = byfornyelse","ccl":"em=boligomr\u00e5der og dk=71.9? ikke em=byfornyelse","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BYFORNYELSE","ord":"Byfornyelse","cql":"dkcclterm.em = byfornyelse and dkcclterm.ok = 71.96*","ccl":"em=byfornyelse og ok=71.96?","kommentar":"34 poster - uden de konkrete eksempler i 71.95..","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BYFORNYELSE_I_KONKRETE_OMRADER","ord":"Byfornyelse i konkrete omr\u00e5der","cql":"dkcclterm.ok = 71.95* and dkcclterm.ke = byfornyelse","ccl":"ok=71.95? og ke=byfornyelse","kommentar":"114 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BYUDVIKLING_OG_BYMILJO","ord":"Byudvikling og bymilj\u00f8","cql":"dkcclterm.ok = 71.9 and (dkcclterm.em = byudvikling or dkcclterm.em = bymilj\u00f8)","ccl":"ok=71.9 og (em=byudvikling eller em=bymilj\u00f8)","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOBENHAVN","ord":"K\u00f8benhavn","cql":"dkcclterm.em = K\u00f8benhavn and dkcclterm.em = byudvikling","ccl":"em=K\u00f8benhavn og em=byudvikling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LANDSKABSPLANLAEGNING","ord":"Landskabsplanl\u00e6gning","cql":"dkcclterm.ok = 71.97 and ((dkcclterm.em = landskab* or dkcclterm.em = kulturlandskaber) or dkcclterm.em = *planl\u00e6gning)","ccl":"ok=71.97 og (em=landskab? eller em=kulturlandskaber eller em=?planl\u00e6gning)","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOKALPLANLAEGNING_GENERELT","ord":"Lokalplanl\u00e6gning - generelt","cql":"(dkcclterm.em = lokalplanl\u00e6gning not dkcclterm.dk = 71.95*) not dkcclterm.ok = 34.26","ccl":"em=lokalplanl\u00e6gning ikke dk=71.95? ikke ok=34.26","kommentar":"11 poster. det er n\u00e6sten for lidt. N\u00f8jes med at have den til det lokale - evt. med s\u00f8gebolks??? Laves om til lokalplaner","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PLANLAEGNINGSRET","ord":"Planl\u00e6gningsret","cql":"dkcclterm.ok = 34.26 or (dkcclterm.ok = 34.66 and dkcclterm.em = planl\u00e6gning)","ccl":"ok=34.26 eller (ok=34.66 og em=planl\u00e6gning)","kommentar":"86 poster (mange udgaver af \u0022love\u0022)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REGIONPLANLAEGNING_GENERELT","ord":"Regionplanl\u00e6gning - generelt","cql":"((dkcclterm.em = regionplanl\u00e6gning not dkcclterm.dk = 71.95*) not dkcclterm.ok = 34.26) not dkcclterm.dk = 34.66","ccl":"em=regionplanl\u00e6gning ikke dk=71.95? ikke ok=34.26 ikke dk=34.66","kommentar":"V\u00e6rre end Lokalplanl\u00e6gnng., n\u00e6sten kun konkretet omr\u00e5der 45 poster - laves om til Regionplaner","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REKREATIVE_OMRADER","ord":"Rekreative omr\u00e5der","cql":"dkcclterm.dk = 71.966 and (((dkcclterm.df = kolonihaver or dkcclterm.df = parker) or dkcclterm.df = \u0022rekreative omr\u00e5der\u0022) or dkcclterm.df = gr\u00f8nne)","ccl":"dk=71.966 og (df=kolonihaver eller df=parker eller df=rekreative omr\u00e5der eller df=gr\u00f8nne)","kommentar":"50 poster - men igen meget lokalt - sv\u00e6rt at afgr\u00e6nse det generelle","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHRISTIANIA","ord":"Christiania","cql":"dkcclterm.ke = christiania","ccl":"ke=christiania","kommentar":"71 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TRAFIKPLANLAEGNING","ord":"Trafikplanl\u00e6gning","cql":"dkcclterm.em = trafikplanl\u00e6gning and dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=trafikplanl\u00e6gning og em=danmark","kommentar":"25 poster - det generelle i DK.\r\nFors\u00f8gsvis underdelt..med lidt \u00f8resund, femern, motorveje m.v.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CYKELTRAFIK","ord":"Cykeltrafik","cql":"dkcclterm.dk = 71.965 and dkcclterm.em = cykel*","ccl":"dk=71.965 og em=cykel?","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FEMERN_BAELTFORBINDELSEN","ord":"Femern B\u00e6lt-forbindelsen","cql":"dkcclterm.em = \u0022Femern B\u00e6lt forbindelsen\u0022","ccl":"em=Femern B\u00e6lt forbindelsen","kommentar":"7 poster - men der kommer vel flere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOTORVEJE","ord":"Motorveje","cql":"dkcclterm.dk = 71.965 and dkcclterm.em = motorveje","ccl":"dk=71.965 og em=motorveje","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STOREBAELT","ord":"Storeb\u00e6lt","cql":"dkcclterm.em = storeb\u00e6ltsforbindelse*","ccl":"em=storeb\u00e6ltsforbindelse?","kommentar":"41 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORESUNDSFORBINDELSEN","ord":"\u00d8resundsforbindelsen","cql":"dkcclterm.em = \u00f8resundsforbindelse*","ccl":"em=\u00f8resundsforbindelse?","kommentar":"63 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OKOLOGI_OG_FYSISK_PLANLAEGNING","ord":"\u00d8kologi og fysisk planl\u00e6gning","cql":"dkcclterm.ok = 71.9* and dkcclterm.em = \u00f8kologi*","ccl":"ok=71.9? og em=\u00f8kologi?","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LOV_OG_RET","ord":"Lov og ret","cql":"dkcclterm.ok = 34 not (dkcclterm.ma = pe or (it or medier*))","ccl":"ok=34 ikke (ma=pe eller (it eller medier*))","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADVOKATER","ord":"Advokater","cql":"dkcclterm.dk = 34.06","ccl":"dk=34.06","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INTERNATIONAL_RET","ord":"International ret","cql":"(dkcclterm.dk = 34.1 or dkcclterm.dk = 34.11) not dkcclterm.em = menneskeret*","ccl":"dk=34.1 eller dk=34.11 ikke em=menneskeret?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_INTERNATIONAL_PRIVAT_PROCES_OG_STRAFFERET","ord":"International privat-, proces- og strafferet","cql":"dkcclterm.dk = 34.19 and dkcclterm.em = international*","ccl":"dk=34.19 og em=international?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGSRET","ord":"Krigsret","cql":"dkcclterm.dk = 34.13","ccl":"dk=34.13","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENNESKERETTIGHEDER","ord":"Menneskerettigheder","cql":"dkcclterm.dk = 34* and dkcclterm.em = menneskeret*","ccl":"dk=34? og em=menneskeret?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JURIDISKE_ORDBOGER","ord":"Juridiske ordb\u00f8ger","cql":"dkcclterm.dk = 34.03","ccl":"dk=34.03","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_JURIDISKE_VAERKER_AF_BLANDET_INDHOLD","ord":"Juridiske v\u00e6rker af blandet indhold","cql":"dkcclterm.dk = 34.04","ccl":"dk=34.04","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MILITAERRET","ord":"Milit\u00e6rret","cql":"dkcclterm.dk = 34.4*","ccl":"dk=34.4?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRIVATRET","ord":"Privatret","cql":"dkcclterm.dk = 34.5 and (((dkcclterm.em = privat* or dkcclterm.em = forvaltning*) or dkcclterm.em = ligestilling*) or dkcclterm.em = *ret)","ccl":"dk=34.5 og em=(privat? eller forvaltning? eller ligestilling? eller ?ret)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDSRET","ord":"Arbejdsret","cql":"(dkcclterm.dk = 34.52 and dkcclterm.em = arbejd*) not (((((dkcclterm.em = ans\u00e6ttelse* or dkcclterm.em = afskedigels*) or dkcclterm.em = orlov*) or dkcclterm.em = barsel*) or ligestilling*) or virksomhed*)","ccl":"dk=34.52  og em=arbejd? ikke (em=ans\u00e6ttelse? eller em=afskedigels? eller em=orlov? eller em=barsel? eller ligestilling? eller virksomhed?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANSAETTELSE_OG_AFSKEDIGELSE","ord":"Ans\u00e6ttelse og afskedigelse","cql":"dkcclterm.dk = 34.52 and ((dkcclterm.db = ans\u00e6ttelse* or dkcclterm.db = afskedigels*) or (dkcclterm.db = virksomhed* or dkcclterm.db = l\u00f8nmod*))","ccl":"dk=34.52  og (db=(ans\u00e6ttelse? eller afskedigels?) eller db=(virksomhed? eller l\u00f8nmod?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FERIE","ord":"Ferie","cql":"dkcclterm.dk = 34.52 and dkcclterm.em = ferie*","ccl":"dk=34.52 og em=ferie?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORLOVSORDNINGER_OG_BARSELSORLOV","ord":"Orlovsordninger og barselsorlov","cql":"dkcclterm.dk = 34.52 and (((dkcclterm.em = orlov* or dkcclterm.em = barsel*) or dkcclterm.em = *orlov) or dkcclterm.em = uddannelse*)","ccl":"dk=34.52 og em=(orlov? eller barsel? eller ?orlov eller uddannelse?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ERSTATNINGSRET_OG_FORSIKRINGSRET","ord":"Erstatningsret og forsikringsret","cql":"dkcclterm.dk = 34.535 and ((((((((dkcclterm.em = erstat* or dkcclterm.em = ansvar*) or dkcclterm.em = *ansvar) or dkcclterm.em = forsikring*) or dkcclterm.em = *forsikring) or dkcclterm.em = milj\u00f8*) or dkcclterm.em = forurening*) or dkcclterm.em = *lovgivning) or dkcclterm.em = lov*)","ccl":"dk=34.535 og em=(erstat? eller ansvar? eller ?ansvar eller forsikring? eller ?forsikring eller milj\u00f8? eller forurening? eller ?lovgivning eller lov?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIERET_OG_ARVERET","ord":"Familieret og arveret","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARVERET","ord":"Arveret","cql":"dkcclterm.dk = 34.51 and ((((dkcclterm.em = arv* or dkcclterm.em = testa*) or dkcclterm.em = gave*) or dkcclterm.em = bo*) or dkcclterm.em = generation*)","ccl":"dk=34.51 og em=(arv? eller testa? eller gave? eller bo? eller generation?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIERET","ord":"Familieret","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN","ord":"B\u00f8rn","cql":"dkcclterm.dk = 34.51 and (((((((dkcclterm.em = b\u00f8rn* or dkcclterm.em = ung*) or dkcclterm.em = adoption*) or dkcclterm.em = samkvem*) or dkcclterm.em = fader*) or dkcclterm.em = abort*) or dkcclterm.em = foster*) or dkcclterm.em = *befrugtning)","ccl":"dk=34.51 og em=(b\u00f8rn? eller ung? eller adoption? eller samkvem? eller fader? eller abort? eller foster? eller ?befrugtning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAMILIEN_AEGTESKAB_OG_SKILSMISSE","ord":"Familien, \u00e6gteskab og skilsmisse","cql":"dkcclterm.dk = 34.51 and (((((dkcclterm.em = skilsmisse* or dkcclterm.em = \u00e6gteskab*) or dkcclterm.em = for\u00e6ldre*) or dkcclterm.em = sam*) or dkcclterm.em = v\u00e6rge*) or dkcclterm.em = mynd*)","ccl":"dk=34.51 og em=(skilsmisse? eller \u00e6gteskab? eller for\u00e6ldre? eller sam? eller v\u00e6rge? eller mynd?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAVNE","ord":"Navne","cql":"dkcclterm.dk = 34.51 and ((dkcclterm.em = personnavn* or dkcclterm.em = navn*) or dkcclterm.em = *navn)","ccl":"dk=34.51 og em=(personnavn? eller navn? eller ?navn)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FORMUERET","ord":"Formueret","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFTALERET_KONTRAKTER_OG_LICITATION","ord":"Aftaleret, kontrakter og licitation","cql":"(dkcclterm.dk = 34.53 and ((((((dkcclterm.db = lic* or dkcclterm.db = kontrakt*) or dkcclterm.db = aftale*) or dkcclterm.db = entrepri*) or dkcclterm.db = tilbud*) or dkcclterm.db = udbud*) or dkcclterm.db = indk\u00f8b*)) not dkcclterm.em = forbruger*","ccl":"dk=34.53 og db=(lic? eller kontrakt? eller aftale? eller entrepri? eller tilbud? eller udbud? eller indk\u00f8b?)  ikke em=forbruger?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVS_OG_SELSKABSRET","ord":"Erhvervs- og selskabsret","cql":"dkcclterm.dk = 34.53 and (((((((dkcclterm.db = erhverv* or dkcclterm.db = selskab*) or dkcclterm.db = aktie*) or dkcclterm.db = anpart*) or dkcclterm.db = virksom*) or dkcclterm.db = fond*) or dkcclterm.db = kredit*) or dkcclterm.db = \u00e5rs*)","ccl":"dk=34.53 og db=(erhverv? eller selskab? eller aktie? eller anpart? eller virksom? eller fond? eller kredit? eller \u00e5rs?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAST_EJENDOM_OG_BYGGERI","ord":"Fast ejendom og byggeri","cql":"dkcclterm.dk = 34.53 and ((((dkcclterm.em = ejendom* or dkcclterm.em = leje*) or dkcclterm.em = bolig*) or dkcclterm.em = andel*) or dkcclterm.em = byg*)","ccl":"dk=34.53 og em=(ejendom? eller leje? eller bolig? eller andel? eller byg?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORBRUGERRET_OG_KOBSRET","ord":"Forbrugerret og k\u00f8bsret","cql":"dkcclterm.dk = 34.53 and (((dkcclterm.em = forbruger* or dkcclterm.em = k\u00f8belov*) or dkcclterm.em = k\u00f8beret*) or dkcclterm.em = k\u00f8bsret*)","ccl":"dk=34.53 og em=(forbruger? eller k\u00f8belov? eller k\u00f8beret? eller k\u00f8bsret?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KREDIT_LAN_OG_PENGERET","ord":"Kredit, l\u00e5n og pengeret","cql":"dkcclterm.dk = 34.53 and (((((((((((((dkcclterm.em = penge* or dkcclterm.em = betal*) or dkcclterm.em = bank*) or dkcclterm.em = check*) or dkcclterm.em = garant*) or dkcclterm.em = kredit*) or dkcclterm.em = kaution*) or dkcclterm.em = l\u00e5n*) or dkcclterm.em = b\u00f8rs*) or dkcclterm.em = auktion*) or dkcclterm.em = invest*) or dkcclterm.em = obliga*) or dkcclterm.em = g\u00e6ld*) or dkcclterm.em = fordrin*)","ccl":"dk=34.53 og em=(penge? eller betal? eller bank? eller check? eller garant? eller kredit? eller kaution? eller l\u00e5n? eller b\u00f8rs? eller auktion? eller invest? eller obliga? eller g\u00e6ld? eller fordrin?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LANDBORET","ord":"Landboret","cql":"dkcclterm.dk = 34.55 and (((((dkcclterm.em = land* or dkcclterm.em = vand*) or dkcclterm.em = skov*) or dkcclterm.em = hegn*) or dkcclterm.em = vej*) or dkcclterm.em = fisk*)","ccl":"dk=34.55 og em=(land? eller vand? eller skov? eller hegn? eller vej? eller fisk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPHAVSRET_OG_PATENTRET","ord":"Ophavsret og patentret","cql":"dkcclterm.dk = 34.57","ccl":"dk=34.57","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SORET_OG_LUFTRET","ord":"S\u00f8ret og luftret","cql":"dkcclterm.dk = 34.56","ccl":"dk=34.56","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TINGSRET_OG_EJENDOMSRET","ord":"Tingsret og ejendomsret","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MILJORET","ord":"Milj\u00f8ret","cql":"dkcclterm.em = milj\u00f8ret*","ccl":"em=milj\u00f8ret?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TINGLYSNING_OG_FAST_EJENDOM","ord":"Tinglysning og fast ejendom","cql":"dkcclterm.dk = 34.538 and (((dkcclterm.em = ting* or dkcclterm.em = pant*) or dkcclterm.em = eje*) or dkcclterm.em = fordring*)","ccl":"dk=34.538 og em=(ting? eller pant? eller eje? eller fordring?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ANDRE_LANDES_PRIVATRET","ord":"Andre landes privatret","cql":"dkcclterm.dk = 34.58","ccl":"dk=34.58","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RETSFILOSOFI_ETIK_OG_RETSSOCIOLOGI","ord":"Retsfilosofi, -etik og retssociologi","cql":"dkcclterm.dk = 34.01","ccl":"dk=34.01","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RETSHISTORIE","ord":"Retshistorie","cql":"dkcclterm.dk = 34.09","ccl":"dk=34.09","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RETSPLEJE","ord":"Retspleje","cql":"dkcclterm.dk = 34.7 and (((((((dkcclterm.em = ret* or dkcclterm.em = vid*) or dkcclterm.em = civil*) or dkcclterm.em = arbejd*) or dkcclterm.em = dom*) or dkcclterm.em = arrest*) or dkcclterm.em = vold*) or dkcclterm.em = straf*)","ccl":"dk=34.7 og em=(ret? eller vid? eller civil? eller arbejd? eller dom? eller arrest? eller vold? eller straf?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KONKURS","ord":"Konkurs","cql":"dkcclterm.dk = 34.72 and ((((((((dkcclterm.em = g\u00e6ld* or dkcclterm.em = konkurs*) or dkcclterm.em = inkasso*) or dkcclterm.em = foged*) or dkcclterm.em = insolv*) or dkcclterm.em = tvang*) or dkcclterm.em = udpant*) or dkcclterm.em = klag*) or dkcclterm.em = l\u00f8n*)","ccl":"dk=34.72 og em=(g\u00e6ld? eller konkurs? eller inkasso? eller foged? eller insolv? eller tvang? eller udpant? eller klag? eller l\u00f8n?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAEVNINGER_OG_DOMSMAEND","ord":"N\u00e6vninger og domsm\u00e6nd","cql":"dkcclterm.dk = 34.75","ccl":"dk=34.75","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKIFTERET","ord":"Skifteret","cql":"dkcclterm.dk = 34.72 and (((dkcclterm.em = bo* or dkcclterm.em = d\u00f8dsbo*) or dkcclterm.em = ekseku*) or dkcclterm.em = skift*)","ccl":"dk=34.72 og em=(bo? eller d\u00f8dsbo? eller ekseku? eller skift?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VOLDGIFT","ord":"Voldgift","cql":"dkcclterm.dk = 34.77","ccl":"dk=34.77","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RETSPLEJE_I_UDLANDET","ord":"Retspleje i udlandet","cql":"dkcclterm.dk = 34.78","ccl":"dk=34.78","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RETSSAGER","ord":"Retssager","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_RETSSAGER","ord":"Danske retssager","cql":"dkcclterm.dk = 34.796","ccl":"dk=34.796","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_RETSSAGER","ord":"Udenlandske retssager","cql":"dkcclterm.dk = 34.79* not (dkcclterm.dk = 34.79 or dkcclterm.dk = 34.796)","ccl":"dk=34.79? ikke (dk=34.79 eller dk=34.796)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INTERNATIONALE_RETSSAGER_OG_KRIMINALSAGER","ord":"Internationale retssager og kriminalsager","cql":"dkcclterm.dk = 34.79","ccl":"dk=34.79","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STATSFORFATNINGSRET_OG_FORVALTNINGSRET","ord":"Statsforfatningsret og forvaltningsret","cql":"dkcclterm.dk = 34.2","ccl":"dk=34.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_STATSFORFATNING_GRUNDLOVEN","ord":"Danmarks statsforfatning, Grundloven","cql":"dkcclterm.dk = 34.21 and ((((((dkcclterm.em = forfatning* or dkcclterm.em = menneskeret*) or dkcclterm.em = grundlov*) or dkcclterm.em = folke*) or dkcclterm.em = valg*) or dkcclterm.em = lov*) or dkcclterm.em = ytring*)","ccl":"dk=34.21 og em=(forfatning? eller menneskeret? eller grundlov? eller folke? eller valg? eller lov? eller ytring?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSFORVALTNINGSRET_OG_KONKURRENCERET","ord":"Erhvervsforvaltningsret og konkurrenceret","cql":"dkcclterm.dk = 34.27 and (((((dkcclterm.em = marked* or dkcclterm.em = konkurrence*) or dkcclterm.em = monopol*) or dkcclterm.em = patent*) or dkcclterm.em = n\u00e6ring*) or dkcclterm.em = forbrug*)","ccl":"dk=34.27 og em=(marked? eller konkurrence? eller monopol? eller patent? eller n\u00e6ring? eller forbrug?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORVALTNINGSRET","ord":"Forvaltningsret","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MILJORET","ord":"Milj\u00f8ret","cql":"dkcclterm.em = milj\u00f8ret","ccl":"em=milj\u00f8ret","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OFFENTLIG_FORVALTNING","ord":"Offentlig forvaltning","cql":"dkcclterm.dk = 34.22 and (dkcclterm.em = offentlig* or dkcclterm.em = forvaltning*)","ccl":"dk=34.22 og (em=offentlig? eller em=forvaltning?)","kommentar":"i alm.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RETSSIKKERHED_OG_PERSONOPLYSNINGER","ord":"Retssikkerhed og personoplysninger","cql":"dkcclterm.dk = 34.22 and (((dkcclterm.em = personop* or dkcclterm.em = persondata*) or dkcclterm.em = regist*) or dkcclterm.em = data*)","ccl":"dk=34.22 og em=(personop? eller persondata? eller regist? eller data?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDLAENDINGE_OG_ETNISKE_MINORITETER","ord":"Udl\u00e6ndinge og etniske minoriteter","cql":"dkcclterm.dk = 34.22 and (((((dkcclterm.em = integra* or dkcclterm.em = udl\u00e6nd*) or dkcclterm.em = flygt*) or dkcclterm.em = asyl*) or dkcclterm.em = indvand*) or dkcclterm.em = etnisk*)","ccl":"dk=34.22 og em=(integra? eller udl\u00e6nd? eller flygt? eller asyl? eller indvand? eller etnisk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KIRKERET","ord":"Kirkeret","cql":"dkcclterm.dk = 34.25","ccl":"dk=34.25","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNALRET","ord":"Kommunalret","cql":"dkcclterm.dk = 34.23 and (dkcclterm.em = kommun* or dkcclterm.em = lokal*)","ccl":"dk=34.23 og (em=kommun? eller em=lokal?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLANLAEGNINGSRET_KOMMUNE_OG_REGIONPLANLAEGNING","ord":"Planl\u00e6gningsret, kommune- og regionplanl\u00e6gning","cql":"dkcclterm.ok = 34.26 and (((((dkcclterm.em = plan* or dkcclterm.em = lokal*) or dkcclterm.em = kommun*) or dkcclterm.em = areal*) or dkcclterm.em = region*) or dkcclterm.em = land*)","ccl":"ok=34.26 og em=(plan? eller lokal? eller kommun? eller areal? eller region? eller land?)","kommentar":"afgr\u00e6nsning til 33? og 71.9?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BYGNINGSRET_OG_BYGNINGSREGLEMENTER","ord":"Bygningsret og bygningsreglementer","cql":"dkcclterm.dk = 34.265 and dkcclterm.em = byg*","ccl":"dk=34.265 og em=byg?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKATTERET","ord":"Skatteret","cql":"((dkcclterm.dk = 34.24 and ((dkcclterm.db = skatte* or dkcclterm.db = afgift*) or dkcclterm.db = beskat*)) not pension*) not (((dkcclterm.em = virksomhed* or dkcclterm.em = selskab*) or dkcclterm.em = *selskab) or dkcclterm.em = erhverv*)","ccl":"dk=34.24 og db=(skatte? eller afgift? eller beskat?)  ikke (pension?) ikke em=(virksomhed? eller selskab? eller ?selskab eller erhverv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PENSIONSBESKATNING","ord":"Pensionsbeskatning","cql":"dkcclterm.dk = 34.24 and dkcclterm.em = pension*","ccl":"dk=34.24 og em=pension?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELSKABSKAT_OG_ERHVERVSSKAT","ord":"Selskabskat og erhvervsskat","cql":"dkcclterm.dk = 34.24 and (((dkcclterm.em = virksomhed* or dkcclterm.em = selskab*) or dkcclterm.em = *selskab) or dkcclterm.em = erhverv*)","ccl":"dk=34.24 og em=(virksomhed? eller selskab? eller ?selskab eller erhverv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORFATNINGS_OG_FORVALTNINGSRET_I_UDLANDET","ord":"Forfatnings-  og forvaltningsret i udlandet","cql":"dkcclterm.dk = 34.28","ccl":"dk=34.28","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_STRAFFERET_OG_KRIMINALITET","ord":"Strafferet og kriminalitet","cql":"dkcclterm.dk = 34.3 and ((((dkcclterm.em = straf* or dkcclterm.em = *straf) or dkcclterm.em = rets*) or dkcclterm.em = krimi*) or dkcclterm.em = samf*)","ccl":"dk=34.3 og em=(straf? eller ?straf eller rets? eller krimi? eller samf?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FAENGSELSVAESEN_OG_KRIMINALFORSORG","ord":"F\u00e6ngselsv\u00e6sen og kriminalforsorg","cql":"dkcclterm.dk = 34.35 and ((((dkcclterm.em = f\u00e6ngsel or dkcclterm.em = krimi*) or dkcclterm.em = straf*) or dkcclterm.em = *forsorg) or dkcclterm.em = fang*)","ccl":"dk=34.35 og em=(f\u00e6ngsel eller krimi? eller straf? eller ?forsorg eller fang?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINALITET","ord":"Kriminalitet","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BANDEKRIMINALITET_OG_ROCKERE","ord":"Bandekriminalitet og rockere","cql":"((dkcclterm.em = bander or dkcclterm.em = bandekriminalitet) or dkcclterm.em = rockere) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=bander eller em=bandekriminalitet eller em=rockere ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORN","ord":"B\u00f8rn","cql":"((dkcclterm.dk = 34.35 or dkcclterm.dk = 34.31) or dkcclterm.dk = 34.38) and dkcclterm.em = b\u00f8rn","ccl":"dk=34.35 eller dk=34.31 eller dk=34.38 og em=b\u00f8rn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOREBYGGELSE","ord":"Forebyggelse","cql":"dkcclterm.dk = 34.31 and (dkcclterm.em = kriminalpr\u00e6vention or dkcclterm.em = forebyggelse*)","ccl":"dk=34.31 og (em=kriminalpr\u00e6vention eller em=forebyggelse?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINALITET_OG_KRIMINALSAGER","ord":"Kriminalitet og kriminalsager","cql":"((((dkcclterm.dk = 34.31 and (((((((((dkcclterm.em = krimi* or dkcclterm.em = tyv*) or dkcclterm.em = forbryd*) or dkcclterm.em = *forbrydelser) or dkcclterm.em = *tyveri) or dkcclterm.em = *kriminalitet) or dkcclterm.em = lov*) or dkcclterm.em = r\u00f8v*) or dkcclterm.em = bedrag*) or dkcclterm.em = mord*)) not dkcclterm.dk = 99.4) not dkcclterm.em = ung*) not dkcclterm.em = b\u00f8rn*) not dkcclterm.em = kriminalpr\u00e6v*","ccl":"dk=34.31 og em=(krimi? eller tyv? eller forbryd? eller ?forbrydelser eller ?tyveri eller ?kriminalitet eller lov? eller r\u00f8v? eller bedrag? eller mord?) ikke dk=99.4 ikke em=ung? ikke em=b\u00f8rn? ikke em=kriminalpr\u00e6v?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDEHANDEL","ord":"Kvindehandel","cql":"(dkcclterm.em = kvindehandel or dkcclterm.em = trafficking) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kvindehandel eller em=trafficking ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONLIGE_BERETNINGER","ord":"Personlige beretninger","cql":"((dkcclterm.dk = 34.31 and dkcclterm.dk = 99.4) or (dkcclterm.dk = 99.4 and ((dkcclterm.em = mord* or dkcclterm.em = \u00e6resdrab) or dkcclterm.em = krimi*))) not dkcclterm.dk = 34.38","ccl":"dk=34.31 og dk=99.4 eller (dk=99.4 og (em=mord? eller em=\u00e6resdrab eller em=krimi?)) ikke dk=34.38","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PAEDOFILI","ord":"P\u00e6dofili","cql":"dkcclterm.em = p\u00e6dofili not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=p\u00e6dofili ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGE","ord":"Unge","cql":"((dkcclterm.dk = 34.35 or dkcclterm.dk = 34.31) or dkcclterm.dk = 34.38) and dkcclterm.em = ung*","ccl":"dk=34.35 eller dk=34.31 eller dk=34.38 og em=ung?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VOLD_OG_OVERGREB","ord":"Vold og overgreb","cql":"((dkcclterm.dk = 34.31 or dkcclterm.dk = 34.38) and ((((dkcclterm.em = vold* or dkcclterm.em = *vold) or dkcclterm.em = *mishandling) or dkcclterm.em = seksu*) or dkcclterm.em = incest*)) or (dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = vold*)","ccl":"(dk=34.31 eller dk=34.38) og em=(vold? eller ?vold eller ?mishandling eller seksu? eller incest?) eller (dk=99.4 og em=vold?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AERESDRAB","ord":"\u00c6resdrab","cql":"dkcclterm.em = \u00e6resdrab not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=\u00e6resdrab ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMISK_KRIMINALITET","ord":"\u00d8konomisk kriminalitet","cql":"dkcclterm.em = \u0022\u00f8konomisk kriminalitet\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=\u00f8konomisk kriminalitet ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRIMINALITET_I_UDLANDET","ord":"Kriminalitet i udlandet","cql":"dkcclterm.dk = 34.38 not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"dk=34.38 ikke dk=99.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_UTOYAMASSAKREN","ord":"Ut\u00f8ya-massakren","cql":"dkcclterm.dk = 34.38 and dkcclterm.em = ut\u00f8ya","ccl":"dk=34.38 og em=ut\u00f8ya","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONLIGE_BERETNINGER","ord":"Personlige beretninger","cql":"((dkcclterm.dk = 34.38 and dkcclterm.dk = 99.4) or (dkcclterm.dk = 99.4 and ((dkcclterm.em = mord* or dkcclterm.em = \u00e6resdrab) or dkcclterm.em = krimi*))) not dkcclterm.dk = 34.31","ccl":"dk=34.38 og dk=99.4 eller (dk=99.4 og (em=mord?  eller em=\u00e6resdrab eller em=krimi?)) ikke dk=34.31","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAFIAEN","ord":"Mafiaen","cql":"dkcclterm.em = mafia not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=mafia ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRIMINALPOLITI_OG_EFTERRETNINGSTJENESTE_PET","ord":"Kriminalpoliti og efterretningstjeneste, PET","cql":"dkcclterm.dk = 34.33","ccl":"dk=34.33","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRESSERET_OG_YTRINGSFRIHED","ord":"Presseret og ytringsfrihed","cql":"(dkcclterm.dk = 34.32 or ((dkcclterm.em = presseret or dkcclterm.em = censur*) or dkcclterm.em = ytring*)) or (dkcclterm.em = *censur and dkcclterm.em = presse*)","ccl":"dk=34.32 eller (em=presseret eller em=censur? eller em=ytring?) eller em=(?censur og presse?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MUHAMMEDTEGNINGERNE","ord":"Muhammedtegningerne","cql":"dkcclterm.em = Muhammed-tegningerne","ccl":"em=Muhammed-tegningerne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DODSSTRAF","ord":"D\u00f8dsstraf","cql":"dkcclterm.df = d\u00f8dsstraf","ccl":"df=d\u00f8dsstraf","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKEMORD_OG_FOLKEDRAB","ord":"Folkemord og folkedrab","cql":"dkcclterm.df = folkemord","ccl":"df=folkemord","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AELDRE_DANSKE_LOVE","ord":"\u00c6ldre danske love","cql":"dkcclterm.dk = 34.62 or dkcclterm.dk = 34.63","ccl":"dk=34.62 eller dk=34.63","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_MILITAERVAESEN_OG_POLITI","ord":"Milit\u00e6rv\u00e6sen og politi","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MILITAERVAESEN","ord":"Milit\u00e6rv\u00e6sen","cql":"dkcclterm.dk = 35.5 and (dkcclterm.em = forsvar* or dkcclterm.em = milit\u00e6r*)","ccl":"dk=35.5 og em=(forsvar?  eller milit\u00e6r?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORNESOLDATER","ord":"B\u00f8rnesoldater","cql":"dkcclterm.em = b\u00f8rnesoldater not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=b\u00f8rnesoldater ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_DELTAGELSE_I_KRIGEN_I_AFGHANISTAN","ord":"Danmarks deltagelse i krigen i Afghanistan","cql":"(dkcclterm.em = afghanistan and dkcclterm.em = danmark) and (dkcclterm.em = krige or dkcclterm.em = \u0022danske soldater\u0022)","ccl":"em=afghanistan og em=danmark og  (em=krige eller em=danske soldater)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJEMVENDTE_SOLDATER","ord":"Hjemvendte soldater","cql":"dkcclterm.em = \u0022hjemvendte soldater\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=hjemvendte soldater ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGSTRAUMER","ord":"Krigstraumer","cql":"dkcclterm.em = krigstraumer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=krigstraumer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EFTERRETNINGSVAESEN_OG_SPIONAGE","ord":"Efterretningsv\u00e6sen og spionage","cql":"((dkcclterm.em = spion* or dkcclterm.em = efterretning*) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.dk = 79.3","ccl":"em=spion? eller em=efterretning? ikke dk=sk  ikke dk=79.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SPIONER","ord":"Spioner","cql":"dkcclterm.em = spioner and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=spioner og dk=99.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ELITESOLDATER_SPECIALSTYRKER_OG_FREMMEDLEGION","ord":"Elitesoldater, specialstyrker og fremmedlegion","cql":"(((dkcclterm.em = fremmedlegion* or dkcclterm.em = specialstyrke*) or dkcclterm.em = elitesoldat*) or dkcclterm.em = elitestyrke*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(fremmedlegion? eller specialstyrke? eller elitesoldat? eller elitestyrke?) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYVEVABEN","ord":"Flyvev\u00e5ben","cql":"(dkcclterm.dk = 35.55 or dkcclterm.dk = 99.4) and (((dkcclterm.em = flyve* or dkcclterm.em = elite*) or dkcclterm.em = *flyvning) or dkcclterm.em = radar*)","ccl":"dk=35.55 eller dk=99.4 og em=(flyve? eller elite? eller ?flyvning eller radar?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FLADEN","ord":"Fl\u00e5den","cql":"dkcclterm.dk = 35.54","ccl":"dk=35.54","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRIVILLIGE_KORPS_HJEMMEVAERN_MV","ord":"Frivillige korps, hjemmev\u00e6rn mv.","cql":"dkcclterm.dk = 35.57","ccl":"dk=35.57","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAEREN","ord":"H\u00e6ren","cql":"dkcclterm.dk = 35.52 and (h\u00e6r* or milit\u00e6r*)","ccl":"dk=35.52 og (h\u00e6r? eller milit\u00e6r?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MILITAER_TEKNIK_OG_KRIGSFORELSE","ord":"Milit\u00e6r teknik og krigsf\u00f8relse","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FAESTNINGER_OG_BORGE","ord":"F\u00e6stninger og borge","cql":"((dkcclterm.dk = 62.65 or (dkcclterm.em = f\u00e6stning* or dkcclterm.em = borge)) not dkcclterm.dk = sk) not \u0022borge victor\u0022","ccl":"dk=62.65 eller em=(f\u00e6stning? eller borge) ikke dk=sk ikke (borge victor)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGSFORELSE","ord":"Krigsf\u00f8relse","cql":"(dkcclterm.dk = 62.67 or dkcclterm.em = krigsf\u00f8relse) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=62.67 eller em=krigsf\u00f8relse ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGSSKIBE","ord":"Krigsskibe","cql":"dkcclterm.dk = 62.628","ccl":"dk=62.628","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MILITAERFLY","ord":"Milit\u00e6rfly","cql":"dkcclterm.dk = 62.629","ccl":"dk=62.629","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MILITAERKORETOJER","ord":"Milit\u00e6rk\u00f8ret\u00f8jer","cql":"dkcclterm.dk = 62.627","ccl":"dk=62.627","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VABEN","ord":"V\u00e5ben","cql":"(dkcclterm.dk = 62.62* or dkcclterm.dk = 62.63) not (((dkcclterm.dk = 79.9* or dkcclterm.dk = 62.627) or dkcclterm.dk = 62.628) or dkcclterm.dk = 62.629)","ccl":"dk=62.62? eller dk=62.63 ikke dk=(79.9? eller 62.627 eller 62.628 eller 62.629)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MASSEODELAEGGELSESVABEN","ord":"Masse\u00f8del\u00e6ggelsesv\u00e5ben","cql":"((dkcclterm.dk = 62.634 or dkcclterm.dk = 62.67) or dkcclterm.dk = 62.634) and ((atom* or kernev*) or masse\u00f8del\u00e6g*)","ccl":"dk=62.634 eller dk=62.67 eller dk=62.634 og (atom? eller kernev? eller masse\u00f8del\u00e6g?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LANDMINER","ord":"Landminer","cql":"dkcclterm.em = landminer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=landminer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_MILITAERE_UNIFORMER","ord":"Milit\u00e6re uniformer","cql":"dkcclterm.dk = 35.508","ccl":"dk=35.508","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VAERNEPLIGT_MILITAERNAEGTELSE","ord":"V\u00e6rnepligt, milit\u00e6rn\u00e6gtelse","cql":"dkcclterm.dk = 35.51 or (dkcclterm.dk = 15.7 and (milit\u00e6rn\u00e6gt* or v\u00e6rnepligt*))","ccl":"dk=35.51 eller (dk=15.7 og (milit\u00e6rn\u00e6gt? eller v\u00e6rnepligt?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLITI","ord":"Politi","cql":"dkcclterm.ke = politi not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=politi ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMINALPOLITI","ord":"Kriminalpoliti","cql":"dkcclterm.dk = 34.33","ccl":"dk=34.33","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_POLITIK","ord":"Politik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDERBEVAEGELSEN","ord":"Arbejderbev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.em = arbejderbev\u00e6gelsen not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=arbejderbev\u00e6gelsen ikke dk=sk","kommentar":"94 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORGEREN_OG_STATEN","ord":"Borgeren og staten","cql":"(dkcclterm.ok = 32.3 not (menneskerettighed* or \u0022b\u00f8rns rettighed*\u0022)) not terror*","ccl":"ok=32.3 ikke (menneskerettighed? eller b\u00f8rns rettighed?) ikke terror?","kommentar":"226 poster\r\nKan ikke opsplittes yderligere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BORGERLIGE_RETTIGHEDER","ord":"Borgerlige rettigheder","cql":"dkcclterm.em = \u0022borgerlige rettigheder\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=borgerlige rettigheder ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKTIVISME_OG_CIVIL_ULYDIGHED","ord":"Aktivisme og civil ulydighed","cql":"dkcclterm.df = aktivisme or dkcclterm.df = \u0022civil ulydighed\u0022","ccl":"df=(aktivisme eller civil ulydighed)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WIKILEAKS","ord":"Wikileaks","cql":"dkcclterm.em = wikileaks","ccl":"em=wikileaks","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORNS_RETTIGHEDER","ord":"B\u00f8rns rettigheder","cql":"(dkcclterm.em = menneskerettighed* and \u0022b\u00f8rns rettighed*\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=menneskerettighed? og b\u00f8rns rettighed? ikke dk=sk","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENNESKERETTIGHEDER","ord":"Menneskerettigheder","cql":"(dkcclterm.ke = menneskerettighed* not \u0022b\u00f8rns rettighed*\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=menneskerettighed? ikke b\u00f8rns rettighed? ikke dk=sk","kommentar":"194 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMNESTY_INTERNATIONAL","ord":"Amnesty International","cql":"dkcclterm.ke = \u0022amnesty international\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=amnesty international ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUHAMMEDTEGNINGERNE","ord":"Muhammedtegningerne","cql":"dkcclterm.em = Muhammed-tegningerne","ccl":"em=Muhammed-tegningerne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TORTUR","ord":"Tortur","cql":"dkcclterm.em = tortur not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=tortur ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVERVAGNING","ord":"Overv\u00e5gning","cql":"dkcclterm.em = overv\u00e5gning and (dkcclterm.dk = 34* or dkcclterm.dk = 32*)","ccl":"em=overv\u00e5gning og (dk=34? eller dk=32?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FOLKETINGET","ord":"Folketinget","cql":"(dkcclterm.em = folketing* not dkcclterm.em = folketingsvalg*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=folketing? ikke em=folketingsvalg? ikke dk=sk","kommentar":"112 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_FOLKETINGSVALG","ord":"Folketingsvalg","cql":"dkcclterm.em = folketingsvalg* not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=folketingsvalg? ikke dk=sk","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FRIVILLIGE_ORGANISATIONER","ord":"Frivillige organisationer","cql":"dkcclterm.em = \u0022frivillige organisationer\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=frivillige organisationer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_GRAESRODSBEVAEGELSER_OG_NGOER","ord":"Gr\u00e6srodsbev\u00e6gelser og NGO\u0027er","cql":"((dkcclterm.em = gr\u00e6srodsbev\u00e6gelser or dkcclterm.em = ngo) or dkcclterm.em = \u0022non governmental org*\u0022) or dkcclterm.em = protestbev\u00e6*","ccl":"em=gr\u00e6srodsbev\u00e6gelser eller em=ngo eller em=non governmental org? eller em=protestbev\u00e6?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INTERNATIONAL_POLITIK","ord":"International politik","cql":"((((dkcclterm.em = udenrigspolitik or dkcclterm.em = forsvarspolitik) or dkcclterm.em = sikkerhedspolitik) or dkcclterm.em = \u0022international politik\u0022) or (dkcclterm.dk = 32.7 and dkcclterm.em = konflikt*)) not dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=(udenrigspolitik eller forsvarspolitik eller sikkerhedspolitik eller international politik) eller (dk=32.7 og em=konflikt?) ikke em=danmark","kommentar":"263 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_UDENRIGS_OG_SIKKERHEDSPOLITIK","ord":"Danmarks udenrigs- og sikkerhedspolitik","cql":"(((dkcclterm.em = udenrigspolitik or dkcclterm.em = forsvarspolitik) or dkcclterm.em = sikkerhedspolitik) or dkcclterm.em = \u0022international politik\u0022) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=(udenrigspolitik eller forsvarspolitik eller sikkerhedspolitik eller international politik) og em=danmark","kommentar":"182 poster\r\nSv\u00e6rt at opdele yderligere pga emneordene","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_KOLDE_KRIG","ord":"Den kolde krig","cql":"dkcclterm.em = \u0022kolde krig\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kolde krig ikke dk=sk","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATO","ord":"NATO","cql":"dkcclterm.em = nato and ((dkcclterm.dk = 91.94 or dkcclterm.dk = 91.95) or dkcclterm.dk = 32.7)","ccl":"em=nato og (dk=91.94 eller dk=91.95 eller dk=32.7)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENRIGSTJENESTE_OG_DIPLOMATI","ord":"Udenrigstjeneste og diplomati","cql":"((dkcclterm.em = udenrigstje* or dkcclterm.em = diplomat*) or dkcclterm.em = ambassad*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=udenrigstje? eller em=diplomat? eller em=ambassad? ikke dk=sk","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INTERNATIONALT_SAMARBEJDE","ord":"Internationalt samarbejde","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_FN","ord":"FN","cql":"dkcclterm.ke = \u0022forenede nationer\u0022","ccl":"ke=forenede nationer","kommentar":"67 nationer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYGTNINGEHJAELP_OG_HUMANITAERT_HJAELPEARBEJDE","ord":"Flygtningehj\u00e6lp og humanit\u00e6rt hj\u00e6lpearbejde","cql":"(((dkcclterm.em = flygtningehj\u00e6lp or dkcclterm.em = humanit\u00e6rt*) or dkcclterm.em = n\u00f8dhj\u00e6lp*) or (dkcclterm.dk = 32.74 and dkcclterm.em = flygt*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=flygtningehj\u00e6lp eller em=humanit\u00e6rt? eller em=n\u00f8dhj\u00e6lp? eller (dk=32.74 og em=flygt?) ikke dk=sk","kommentar":"118 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ULANDSBISTAND","ord":"Ulandsbistand","cql":"dkcclterm.em = ulands* not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=ulands? ikke dk=sk","kommentar":"137 poster\r\nfravalgt em=u-lands? (gl. poster -1992, der ikke er rettet!)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KVINDENS_POLITISKE_STILLING","ord":"Kvindens politiske stilling","cql":"((dkcclterm.dk = 32.5 and dkcclterm.em = kvinde*) or ((dkcclterm.em = kvinde* or dkcclterm.em = k\u00f8n*) and (dkcclterm.em = politik* or dkcclterm.em = politisk*))) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=32.5 og em=kvinde? eller em=((kvinde? eller k\u00f8n?) og (politik? eller politisk?)) ikke dk=sk","kommentar":"72 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KVINDERS_VALGRET","ord":"Kvinders valgret","cql":"dkcclterm.em = kvinder and dkcclterm.em = valgret","ccl":"em=kvinder og em=valgret","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITISK_KOMMUNIKATION_OG_LOBBYISME","ord":"Politisk kommunikation og lobbyisme","cql":"(dkcclterm.dk = 32.08 not terrorisme) or (dkcclterm.em = kommunikation and (dkcclterm.em = politisk or dkcclterm.em = politik*))","ccl":"(dk=32.08 ikke terrorisme) eller em=(kommunikation og (politisk eller politik?))","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_SPINDOKTORER","ord":"Spindoktorer","cql":"dkcclterm.em = spindoktorer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=spindoktorer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLITISK_TEORI_ETIK_OG_FILOSOFI","ord":"Politisk teori, etik og filosofi","cql":"(dkcclterm.dk = 32.01 or 32.1) and ((dkcclterm.em = polit* or dkcclterm.em = magt*) or dkcclterm.em = frig\u00f8r*)","ccl":"(dk=32.01 eller 32.1) og em=(polit? eller magt? eller frig\u00f8r?)","kommentar":"75 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_POLITISKE_IDEOLOGIER","ord":"Politiske ideologier","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DEMOKRATI","ord":"Demokrati","cql":"(dkcclterm.dk = 32.15 and ((((dkcclterm.em = demokra* or dkcclterm.em = politi*) or dkcclterm.em = ideo*) or dkcclterm.em = liber*) or dkcclterm.em = konser*)) or (dkcclterm.dk = 32.1 and dkcclterm.em = demokrati)","ccl":"dk=32.15 og em=(demokra? eller politi? eller ideo? eller liber? eller konser?) eller (dk=32.1 og em=demokrati)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIKTATUR_NAZISME_OG_FASCISME","ord":"Diktatur, nazisme og fascisme","cql":"((((dkcclterm.ke = nazisme or dkcclterm.ke = fascisme) or dkcclterm.em = diktatur*) not (dkcclterm.em = nynazisme or dkcclterm.em = h\u00f8jreekstremisme)) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.dk = 32.16","ccl":"(ke=nazisme eller ke=fascisme eller em=diktatur?) ikke em=(nynazisme eller h\u00f8jreekstremisme) ikke dk=sk ikke dk=32.16","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FUNDAMENTALISME","ord":"Fundamentalisme","cql":"dkcclterm.em = fundamentalisme not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=fundamentalisme ikke dk=sk","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLAMISME","ord":"Islamisme","cql":"(dkcclterm.em = islamisme or (dkcclterm.ti = islamis* or dkcclterm.ti = \u0022politisk islam\u0022)) and ((dkcclterm.ok = 32* or dkcclterm.ok = 9*) or dkcclterm.ok = 29.7)","ccl":"em=islamisme eller ti=(islamis? eller politisk islam) og ok=( 32? eller 9? eller 29.7)","kommentar":"Findes ogs\u00e5 under religion-islam","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNISME","ord":"Kommunisme","cql":"(dkcclterm.em = kommunisme or dkcclterm.em = kommunister) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kommunisme eller em=kommunister ikke dk=sk","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARXISME_OG_SOCIALISME","ord":"Marxisme og socialisme","cql":"((dkcclterm.em = socialisme or dkcclterm.em = marxisme) or (dkcclterm.dk = 32.16 and dkcclterm.em = arbejder*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=socialisme eller em=marxisme eller  (dk=32.16 og em=arbejder?)  ikke dk=sk","kommentar":"123 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NYNAZISME_OG_HOJREEKSTREMISME","ord":"Nynazisme og h\u00f8jreekstremisme","cql":"(dkcclterm.em = nynazisme or h\u00f8jreekstremisme) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=nynazisme eller h\u00f8jreekstremisme ikke dk=sk","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RADIKALISERING_OG_EKSTREMISME","ord":"Radikalisering og ekstremisme","cql":"(dkcclterm.em = radikalisering and dkcclterm.em = ekstremisme) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=radikalisering og em=ekstremisme ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IMPERIALISME","ord":"Imperialisme","cql":"dkcclterm.df = imperialisme","ccl":"df=imperialisme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLITISKE_SYSTEMER","ord":"Politiske systemer","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_POLITISKE_SYSTEM","ord":"Danmarks politiske system","cql":"dkcclterm.ok = 32.26 and ((dkcclterm.em = politik or dkcclterm.em = politisk*) not dkcclterm.em = partier)","ccl":"ok=32.26 og (em=politik eller em=politisk? ikke em=partier)","kommentar":"181 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEMOKRATI","ord":"Demokrati","cql":"dkcclterm.em = demokrati and dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=demokrati og em=danmark","kommentar":"118 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITIKERE","ord":"Politikere","cql":"((dkcclterm.em = politikere and dkcclterm.em = danmark) not (biografier or erindringer)) not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=politikere og em=danmark ikke (biografier eller erindringer) ikke dk=99.4","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERINDRINGER_OG_BIOGRAFIER","ord":"Erindringer og biografier","cql":"((dkcclterm.em = politikere and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = danske)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=politikere og (em=danmark eller em=danske) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"210 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLITISK_KULTUR_DELTAGELSE_OG_MEDBORGERSKAB","ord":"Politisk kultur, deltagelse og medborgerskab","cql":"(dkcclterm.em = \u0022politisk deltagelse\u0022 or dkcclterm.em = medborger*) or (dkcclterm.dk = 32.26 and dkcclterm.em = \u0022politisk kultur\u0022)","ccl":"em=politisk deltagelse eller em=medborger? eller (dk=32.26 og em=politisk kultur)","kommentar":"99 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITISK_MAGT","ord":"Politisk magt","cql":"(dkcclterm.dk = 32.26 and dkcclterm.em = \u0022politisk magt\u0022) or magtudredning*","ccl":"(dk=32.26 og em=politisk magt)  eller magtudredning?","kommentar":"81 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITISKE_PARTIER","ord":"Politiske partier","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CENTRUMDEMOKRATERNE","ord":"Centrum-Demokraterne","cql":"dkcclterm.em = centrum-demokraterne not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=centrum-demokraterne ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_KOMMUNISTISKE_PARTI","ord":"Danmarks Kommunistiske Parti","cql":"(dkcclterm.em = \u0022danmarks kommunistiske parti\u0022 not \u0022dkp\/ml\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=danmarks kommunistiske parti ikke dkp\/ml ikke dk=sk","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_FOLKEPARTI","ord":"Dansk Folkeparti","cql":"dkcclterm.em = \u0022dansk folkeparti\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=dansk folkeparti ikke dk=sk","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENHEDSLISTEN","ord":"Enhedslisten","cql":"dkcclterm.em = enhedslisten","ccl":"em=enhedslisten","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREMSKRIDTSPARTIET","ord":"Fremskridtspartiet","cql":"dkcclterm.em = fremskridtspartiet not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=fremskridtspartiet ikke dk=sk","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DET_KONSERVATIVE_FOLKEPARTI","ord":"Det Konservative Folkeparti","cql":"dkcclterm.em = \u0022konservative folkeparti\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=konservative folkeparti ikke dk=sk","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRISTENDEMOKRATERNE","ord":"Kristendemokraterne","cql":"(dkcclterm.em = \u0022kristeligt folkeparti\u0022 or dkcclterm.em = kristendemokraterne) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=kristeligt folkeparti eller em=kristendemokraterne ikke dk=sk","kommentar":"51 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIBERAL_ALLIANCE","ord":"Liberal Alliance","cql":"dkcclterm.em = \u0022ny alliance\u0022 or dkcclterm.em = \u0022liberal alliance kke dk=sk\u0022","ccl":"em=ny alliance eller em=liberal alliance kke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DET_RADIKALE_VENSTRE","ord":"Det Radikale Venstre","cql":"dkcclterm.em = \u0022radikale venstre\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=radikale venstre ikke dk=sk","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIALDEMOKRATERNE","ord":"Socialdemokraterne","cql":"(dkcclterm.em = socialdemokratiet or dkcclterm.em = socialdemokraterne) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=socialdemokratiet eller em=socialdemokraterne ikke dk=sk","kommentar":"151 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOCIALISTISK_FOLKEPARTI","ord":"Socialistisk Folkeparti","cql":"dkcclterm.em = \u0022socialistisk folkeparti\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=socialistisk folkeparti ikke dk=sk","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VENSTRE","ord":"Venstre","cql":"(dkcclterm.em = venstre not dkcclterm.em = radikale) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=venstre ikke em=radikale ikke dk=sk","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VENSTRESOCIALISTERNE","ord":"Venstresocialisterne","cql":"dkcclterm.em = venstresocialisterne","ccl":"em=venstresocialisterne","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VALG_OG_VAELGERE","ord":"Valg og v\u00e6lgere","cql":"dkcclterm.ok = 32.26 and (dkcclterm.em = valg or dkcclterm.em = v\u00e6lgere)","ccl":"ok=32.26 og (em=valg eller em=v\u00e6lgere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_POLITISKE_SYSTEMER","ord":"Udenlandske politiske systemer","cql":"(dkcclterm.dk = 32.2* not dkcclterm.dk = 32.26*) and ((dkcclterm.ke = politik* or dkcclterm.ke = politisk*) or dkcclterm.ke = historie)","ccl":"(dk=32.2? ikke dk=32.26?) og (ke=politik? eller ke=politisk? eller ke=historie)","kommentar":"153 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_POLITIKERE","ord":"Udenlandske politikere","cql":"((((dkcclterm.ke = politikere not (dkcclterm.ke = danmark or dkcclterm.ke = danske)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.dk = 32.26) not dkcclterm.em = erhvervsfolk","ccl":"ke=politikere ikke ke=(danmark eller danske) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk  ikke dk=32.26 ikke em=erhvervsfolk","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VALG_OG_VAELGERE","ord":"Valg og v\u00e6lgere","cql":"(dkcclterm.dk = 32.2* not dkcclterm.dk = 32.26*) and (dkcclterm.em = valg* or dkcclterm.em = v\u00e6lgere*)","ccl":"(dk=32.2? ikke dk=32.26?) og (em=valg? eller em=v\u00e6lgere?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLITISKE_SKANDALER","ord":"Politiske skandaler","cql":"dkcclterm.em = \u0022politiske skandaler\u0022","ccl":"em=politiske skandaler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONSPIRATIONSTEORIER","ord":"Konspirationsteorier","cql":"dkcclterm.em = konspirationsteorier not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=konspirationsteorier ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TERRORISME_OG_TERRORORGANISATIONER","ord":"Terrorisme og terrororganisationer","cql":"dkcclterm.em = terrorisme not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=terrorisme ikke dk=sk","kommentar":"65 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BLEKINGEGADEBANDEN","ord":"Blekingegadebanden","cql":"dkcclterm.ek = blekingegadebanden not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ek=blekingegadebanden ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ALQAEDA","ord":"al-Qaeda","cql":"dkcclterm.ek = al-\u00a4Qaeda not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ek=al-\u00a4Qaeda ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UDVANDRING_OG_INDVANDRING","ord":"Udvandring og indvandring","cql":"(((dkcclterm.em = flygtningepolitik or dkcclterm.em = udl\u00e6ndingepolitik) or dkcclterm.em = migration) or (dkcclterm.em = befolkning* and (dkcclterm.em = indvandr* or dkcclterm.em = udvandr*))) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=flygtningepolitik eller em=udl\u00e6ndingepolitik  eller em=migration eller (em=befolkning? og em=(indvandr? eller udvandr?)) ikke dk=sk","kommentar":"133 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MENNESKESMUGLING","ord":"Menneskesmugling","cql":"dkcclterm.em = menneskesmugling not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=menneskesmugling ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITISK_FLUGT","ord":"Politisk flugt","cql":"dkcclterm.em = flugt not ((dkcclterm.dk = sk or dkcclterm.dk = 34.3*) or rock*)","ccl":"em=flugt ikke (dk=sk eller dk=34.3? eller rock?)","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UD_OG_INDVANDRINGENS_HISTORIE","ord":"Ud- og indvandringens historie","cql":"(((dkcclterm.dk = 32.61 or dkcclterm.dk = 99.4) and (dkcclterm.em = indvandr* or dkcclterm.em = udvandr*)) or (dkcclterm.em = udvandr* not dkcclterm.dk = 32.6)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"((dk=32.61 eller dk=99.4) og em=(indvandr? eller udvandr?)) eller (em=udvandr? ikke dk=32.6) ikke dk=sk","kommentar":"123 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_STAT_REGION_OG_KOMMUNE","ord":"Stat, region og kommune","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KONGEHUSET","ord":"Kongehuset","cql":"dkcclterm.ke = kongehuset not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=kongehuset ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STATEN","ord":"Staten","cql":"(dkcclterm.dk = 35.1 or dkcclterm.dk = 35) and (((dkcclterm.em = stat* or dkcclterm.em = offentlig*) or dkcclterm.em = central*) or dkcclterm.em = forvalt*)","ccl":"dk=35.1 eller dk=35 og em=(stat? eller offentlig? eller central? eller forvalt?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNER_AMTER_OG_REGIONER","ord":"Kommuner, amter og regioner","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMMUNER","ord":"Kommuner","cql":"dkcclterm.ok = 36.1 and (dkcclterm.em = kommunal* or dkcclterm.em = lokalforvaltning*)","ccl":"ok=36.1 og (em=kommunal? eller em=lokalforvaltning?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNALE_FINANSER","ord":"Kommunale finanser","cql":"dkcclterm.dk = 33.79 and dkcclterm.em = kommunal*","ccl":"dk=33.79 og em=kommunal?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_KOMMUNER_AMTER_OG_REGIONER","ord":"Enkelte kommuner, amter og regioner","cql":"dkcclterm.dk = 36.2 and (((((((((dkcclterm.db = kommu* or dkcclterm.db = amt*) or dkcclterm.db = region*) or dkcclterm.db = lokal*) or dkcclterm.db = hovedstad*) or dkcclterm.db = r\u00e5dhus*) or dkcclterm.db = hjemmesty*) or dkcclterm.db = offentlig*) or dkcclterm.db = styre*) or dkcclterm.db = by*)","ccl":"dk=36.2 og db=(kommu? eller amt? eller region? eller lokal? eller hovedstad? eller r\u00e5dhus? eller hjemmesty? eller offentlig? eller styre? eller by?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AMTER","ord":"Amter","cql":"dkcclterm.dk = 36.1 and dkcclterm.em = amt*","ccl":"dk=36.1 og em=amt?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REGIONER","ord":"Regioner","cql":"dkcclterm.dk = 36.1 and dkcclterm.em = regioner","ccl":"dk=36.1 og em=regioner","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORESUNDSREGIONEN","ord":"\u00d8resundsregionen","cql":"dkcclterm.em = \u00f8resundsregionen","ccl":"em=\u00f8resundsregionen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STRUKTURREFORMEN_2007","ord":"Strukturreformen 2007","cql":"dkcclterm.em = \u0022strukturreformen 2007\u0022","ccl":"em=strukturreformen 2007","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PERSONALE","ord":"Personale","cql":"dkcclterm.dk = 35.9 and (((((((dkcclterm.em = personal* or dkcclterm.em = *ansatte) or dkcclterm.em = stat*) or dkcclterm.em = offentlig*) or dkcclterm.em = medarbejd*) or dkcclterm.em = ansatte) or dkcclterm.em = leder*) or dkcclterm.em = embeds*)","ccl":"dk=35.9 og em=(personal? eller ?ansatte eller stat? eller offentlig? eller medarbejd? eller ansatte eller leder? eller embeds?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LON_OG_PENSIONSFORHOLD","ord":"L\u00f8n- og pensionsforhold","cql":"dkcclterm.dk = 35.9 and ((dkcclterm.em = l\u00f8n* or dkcclterm.em = pension*) or dkcclterm.em = tjenestem\u00e6nd*)","ccl":"dk=35.9 og em=(l\u00f8n? eller pension? eller tjenestem\u00e6nd?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_STATISTIK","ord":"Statistik","ccl":"","kommentar":"Tom","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_STATISTIK_OM_ENKELTE_EMNER","ord":"Statistik om enkelte emner","cql":"dkcclterm.em = statistikker not (((dkcclterm.ok = 31* or dkcclterm.dk = 61*) or selvmord) or dkcclterm.dk = 37*)","ccl":"em=statistikker ikke (ok=31? eller dk=61? eller selvmord eller dk=37?)","kommentar":"155 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SOCIALE_GRUPPERINGER_BORN_KVINDER_INDVANDRERE","ord":"Sociale grupperinger (b\u00f8rn, kvinder, indvandrere...)","cql":"dkcclterm.em = statistikker and ((((dkcclterm.dk = 30.17* or dkcclterm.dk = 30.16*) or dkcclterm.em = indvandr*) or dkcclterm.em = kvinder) or dkcclterm.em = enlige)","ccl":"em=statistikker og (dk=30.17? eller dk=30.16? eller em=indvandr? eller em=kvinder eller em=enlige)","kommentar":"36 poster - skal ved udvides efter behov p.gr.a mystisk klassifikation","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUNDHED_OG_DODELIGHED","ord":"Sundhed og d\u00f8delighed","cql":"dkcclterm.em = statistikker and ((selvmord* or dkcclterm.dk = 61*) or dkcclterm.dk = 30.13)","ccl":"em=statistikker og (selvmord? eller dk=61? eller dk=30.13)","kommentar":"67 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDDANNELSE","ord":"Uddannelse","cql":"dkcclterm.em = statistikker and (dkcclterm.dk = 37* or dkcclterm.dk = 60.7*)","ccl":"em=statistikker og (dk=37? eller dk=60.7?)","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STATISTIK_OM_DANMARK","ord":"Statistik om Danmark","cql":"dkcclterm.ok = 31.36","ccl":"ok=31.36","kommentar":"241 poster (ok=31.36 og em=danmark og fm=statistikker, kun 11 - det nytter vel ikke n\u00e5r s\u00e5 meget er periodica??)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_STATISTIK_OM_ENKELTE_LOKALITETER_I_DANMARK","ord":"Statistik om enkelte lokaliteter \u00ed Danmark","cql":"dkcclterm.dk = 31.364","ccl":"dk=31.364","kommentar":"173 poster - mange \u00e5rb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_STATISTIK_OM_UDLANDET","ord":"Statistik om udlandet","cql":"dkcclterm.ok = 31.3* not dkcclterm.ok = 31.36","ccl":"ok=31.3? ikke ok=31.36","kommentar":"386 poster - mange \u00e5rb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DEMOGRAFI_OG_BEFOLKNINGSSTATISTIK","ord":"Demografi og befolkningsstatistik","cql":"dkcclterm.ok = 31.2 and ((dkcclterm.em = befolkning* or dkcclterm.em = demografi*) or dkcclterm.em = statistik*)","ccl":"ok=31.2 og (em=befolkning? eller em=demografi? eller em=statistik?)","kommentar":"86 poster (m\u00e5ske p\u00e5 gr\u00e6nsen af det forsvarlige fagligt set - mange \u00e6ldre ikke med)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MATEMATISK_STATISTIK_OG_STATISTISK_METODE","ord":"Matematisk statistik og statistisk metode","cql":"(dkcclterm.em = \u0022statistisk metode\u0022 or dkcclterm.em = \u0022matematisk statistik\u0022) or (dkcclterm.dk = 51.4 and \u0022statistik\/ti\u0022)","ccl":"em=statistisk metode eller em=matematisk statistik eller (dk=51.4 og statistik\/ti)","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OKONOMI","ord":"\u00d8konomi","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDELSBEVAEGELSE_KOOPERATION_OG_BRUGSFORENINGER","ord":"Andelsbev\u00e6gelse, kooperation og brugsforeninger","cql":"dkcclterm.dk = 33.4* and ((((dkcclterm.em = andels* or dkcclterm.em = koope*) or dkcclterm.em = brugs*) or dkcclterm.em = arbejd*) or dkcclterm.em = landbrug*)","ccl":"dk=33.4? og em=(andels? eller koope? eller brugs? eller arbejd? eller landbrug?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BOLIGER","ord":"Boliger","cql":"dkcclterm.dk = 33.95 and dkcclterm.em = bo*","ccl":"dk=33.95 og em=bo?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BYGGERI","ord":"Byggeri","cql":"dkcclterm.dk = 33.952 and (dkcclterm.em = by* or dkcclterm.em = bolig*)","ccl":"dk=33.952 og (em=by? eller em=bolig?)","kommentar":"eller:\r\ndk=33.952 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EJERBOLIGER","ord":"Ejerboliger","cql":"dkcclterm.dk = 33.955 and (dkcclterm.em = eje* or dkcclterm.em = andel*)","ccl":"dk=33.955 og em=(eje? eller andel?)","kommentar":"eller:\r\ndk=33.955 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEJEBOLIGER","ord":"Lejeboliger","cql":"dkcclterm.dk = 33.953 and (((((dkcclterm.em = bo* or dkcclterm.em = lej*) or dkcclterm.em = udlej*) or dkcclterm.em = by*) or dkcclterm.em = almen*) or dkcclterm.em = beboer*)","ccl":"dk=33.953 og em=(bo? eller lej? eller udlej? eller by? eller almen? eller beboer?)","kommentar":"eller:\r\ndk=33.953 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INDKOMST_OG_LONPOLITIK","ord":"Indkomst og l\u00f8npolitik","cql":"((dkcclterm.dk = 33.31 or dkcclterm.dk = 33.3) not dkcclterm.em = ligel\u00f8n*) not (ligestilling* and l\u00f8n*)","ccl":"dk=33.31 eller dk=33.3 ikke em=ligel\u00f8n? ikke (ligestilling? og l\u00f8n?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JORDRENTE_OG_GEORGISME","ord":"Jordrente og georgisme","cql":"dkcclterm.dk = 33.34","ccl":"dk=33.34","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIGELON","ord":"Ligel\u00f8n","cql":"dkcclterm.em = ligel\u00f8n* or (ligestillling* and l\u00f8n*)","ccl":"em=ligel\u00f8n? eller (ligestillling? og l\u00f8n?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMISK_DEMOKRATI","ord":"\u00d8konomisk demokrati","cql":"dkcclterm.dk = 33.32","ccl":"dk=33.32","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INTERNATIONAL_OKONOMI","ord":"International \u00f8konomi","cql":"dkcclterm.dk = 33.25 and (((((((dkcclterm.em = global* or dkcclterm.em = verdens*) or dkcclterm.em = interna*) or dkcclterm.em = \u00f8ko*) or dkcclterm.em = udenrigs*) or dkcclterm.em = betal*) or dkcclterm.em = eksport*) or dkcclterm.em = g\u00e6ld*)","ccl":"dk=33.25 og em=(global? eller verdens? eller interna? eller \u00f8ko? eller udenrigs? eller betal? eller eksport? eller g\u00e6ld?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_JORDPOLITIK","ord":"Jordpolitik","cql":"dkcclterm.dk = 33.14","ccl":"dk=33.14","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KAPITALEN_AKTIESELSKABER_OG_ANDRE_SELSKABER","ord":"Kapitalen - aktieselskaber og andre selskaber","cql":"(dkcclterm.dk = 33.16 and ((((dkcclterm.em = virksom* or dkcclterm.em = selskab*) or dkcclterm.em = erhverv*) or dkcclterm.em = *selskaber) or dkcclterm.em = monopol*)) not dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=33.16  og em=(virksom? eller selskab? eller erhverv? eller ?selskaber eller monopol?) ikke ok=99.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ERHVERVSFOLK","ord":"Erhvervsfolk","cql":"dkcclterm.em = erhvervsfolk","ccl":"em=erhvervsfolk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSVIRKSOMHEDER","ord":"Erhvervsvirksomheder","cql":"dkcclterm.ek = \u0022a p m\u00f8ller\u0022","ccl":"ek=a p m\u00f8ller","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AP_MOLLER_MAERSK","ord":"A.P. M\u00f8ller - M\u00e6rsk","cql":"dkcclterm.ke = \u0022a.p. m\u00f8ller\u0022","ccl":"ke=a.p. m\u00f8ller","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_NATIONALOKONOMI_OG_SAMFUNDSOKONOMI","ord":"National\u00f8konomi og samfunds\u00f8konomi","cql":"(dkcclterm.dk = 33 or dkcclterm.dk = 33.03) and (dkcclterm.em = \u00f8konomi* or dkcclterm.em = *\u00f8konomi)","ccl":"dk=33 eller dk=33.03 og em=(\u00f8konomi? eller ?\u00f8konomi)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OFFENTLIGE_FINANSER","ord":"Offentlige finanser","cql":"(dkcclterm.dk = 33.7 and (dkcclterm.em = offentlig* or dkcclterm.em = velf\u00e6rd*)) not rigsrevision*","ccl":"dk=33.7 og em=(offentlig? eller velf\u00e6rd?) ikke rigsrevision?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDELSBEVAEGELSE_KOOPERATION_OG_BRUGSFORENINGER","ord":"Andelsbev\u00e6gelse, kooperation og brugsforeninger","cql":"dkcclterm.dk = 33.4* and ((((dkcclterm.em = andels* or dkcclterm.em = koope*) or dkcclterm.em = brugs*) or dkcclterm.em = arbejd*) or dkcclterm.em = landbrug*)","ccl":"dk=33.4? og em=(andels? eller koope? eller brugs? eller arbejd? eller landbrug?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMUNALE_FINANSER","ord":"Kommunale finanser","cql":"dkcclterm.dk = 33.79 and dkcclterm.em = kommunal*","ccl":"dk=33.79 og em=kommunal?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STATSREGNSKAB_NATIONALREGNSKAB_OG_FINANSLOV","ord":"Statsregnskab, nationalregnskab og finanslov","cql":"dkcclterm.dk = 33.78","ccl":"dk=33.78","kommentar":"Skal afgr\u00e6nses p\u00e5 nyeste \u00e5rgange af periodica","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STATSVIRKSOMHEDER","ord":"Statsvirksomheder","cql":"dkcclterm.dk = 33.73","ccl":"dk=33.73","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PENGEVAESEN","ord":"Pengev\u00e6sen","cql":"dkcclterm.dk = 33.2 and ((((dkcclterm.em = privat* or dkcclterm.em = penge*) or dkcclterm.em = finans*) or dkcclterm.em = kapital*) or dkcclterm.em = m\u00f8nt*)","ccl":"dk=33.2 og em=(privat? eller penge? eller finans? eller kapital? eller m\u00f8nt?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKTIER_OBLIGATIONER_OG_BORS","ord":"Aktier, obligationer og b\u00f8rs","cql":"(dkcclterm.dk = 33.24 or dkcclterm.dk = 33.21) and (((dkcclterm.em = b\u00f8rs* or dkcclterm.em = aktie*) or dkcclterm.em = invest*) or dkcclterm.em = oblig*)","ccl":"(dk=33.24 eller dk=33.21) og em=(b\u00f8rs? eller aktie? eller invest? eller oblig?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BANKER_OG_SPAREKASSER","ord":"Banker og sparekasser","cql":"dkcclterm.dk = 33.22 and ((((dkcclterm.em = finans* or dkcclterm.em = bank*) or dkcclterm.em = spare*) or dkcclterm.em = penge*) or dkcclterm.em = betaling*)","ccl":"dk=33.22  og em=(finans? eller bank? eller spare? eller penge? eller betaling?)","kommentar":"eller: dk=33.22 og kk=sfd? (her medtages \u00e5rb\u00f8ger)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BANKKRISER_OG_BANKKRAK","ord":"Bankkriser og bankkrak","cql":"(dkcclterm.em = bankkrak or dkcclterm.em = bankkriser) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=bankkrak eller em=bankkriser ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_BANKER_OG_SPAREKASSER","ord":"Enkelte banker og sparekasser","cql":"dkcclterm.dk = 33.221 and ((dkcclterm.em = investering* or dkcclterm.em = national*) or dkcclterm.em = bank*)","ccl":"dk=33.221 og em=(investering? eller national? eller bank?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PENGE_OG_KAPITALMARKEDET","ord":"Penge- og kapitalmarkedet","cql":"dkcclterm.ok = 33.21","ccl":"ok=33.21","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REALKREDIT","ord":"Realkredit","cql":"dkcclterm.dk = 33.23 and ((realkredit* or kredit*) or nedsparing*)","ccl":"dk=33.23 og (realkredit? eller kredit? eller nedsparing?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKATTER_OG_AFGIFTER","ord":"Skatter og afgifter","cql":"dkcclterm.dk = 33.8 and ((dkcclterm.em = skat* or dkcclterm.em = beskat*) or dkcclterm.em = indkomst*)","ccl":"dk=33.8 og em=(skat? eller beskat? eller indkomst?)","kommentar":"dk=33.8 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EJENDOMSSKATTER","ord":"Ejendomsskatter","cql":"dkcclterm.dk = 33.84 and (dkcclterm.em = vurdering* or dkcclterm.em = ejendom*)","ccl":"dk=33.84 og em=(vurdering? eller ejendom?)","kommentar":"dk=33.84 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDIREKTE_SKATTER_OG_TOLDVAESEN","ord":"Indirekte skatter og toldv\u00e6sen","cql":"dkcclterm.dk = 33.86 and ((((dkcclterm.em = told* or dkcclterm.em = afgift*) or dkcclterm.em = *afgifter) or dkcclterm.em = for*) or dkcclterm.em = moms*)","ccl":"dk=33.86 og em=(told? eller afgift? eller ?afgifter eller for? eller moms?)","kommentar":"dk=33.86 og kk=sfd?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONLIGE_SKATTER","ord":"Personlige skatter","cql":"dkcclterm.dk = 33.83","ccl":"dk=33.83","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SELSKABSSKATTER","ord":"Selskabsskatter","cql":"dkcclterm.dk = 33.85","ccl":"dk=33.85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VELFAERDSSTATEN_VELFAERDSSAMFUND_VELFAERDSPOLITIK","ord":"Velf\u00e6rdsstaten - velf\u00e6rdssamfund - velf\u00e6rdspolitik","cql":"(((dkcclterm.dk = 33.9 or dkcclterm.dk = 35.1) or dkcclterm.dk = 36.1) or dkcclterm.dk = 32.26) and ((dkcclterm.em = velf\u00e6rd* or dkcclterm.em = social*) or dkcclterm.em = familie*)","ccl":"(dk=33.9  eller dk=35.1 eller dk=36.1 eller dk=32.26 ) og em=(velf\u00e6rd? eller social? eller familie?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISK_UDVIKLING_OG_VAEKST_ULANDSOKONOMI","ord":"\u00d8konomisk udvikling og v\u00e6kst - ulands\u00f8konomi","cql":"(((dkcclterm.dk = 33.106 or dkcclterm.dk = 33.26:2) or dkcclterm.dk = 33.262) or dkcclterm.dk = 33.188) and (((((dkcclterm.em = milj\u00f8* or dkcclterm.em = u-land*) or dkcclterm.em = uland*) or dkcclterm.em = udvikling*) or dkcclterm.em = \u00f8ko*) or dkcclterm.em = fattig*)","ccl":"(dk=33.106 eller dk=33.26:2 eller dk=33.262 eller dk=33.188) og em=(milj\u00f8? eller u-land? eller uland? eller udvikling? eller \u00f8ko? eller fattig?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_FORHOLD_DANMARK","ord":"\u00d8konomiske forhold - Danmark","cql":"dkcclterm.dk = 33.19 and ((((dkcclterm.em = \u00f8konomi* or dkcclterm.em = samfunds\u00f8konomi*) or dkcclterm.em = industri*) or dkcclterm.em = virksomhed*) not dkcclterm.em = iv\u00e6rks\u00e6t*)","ccl":"dk=33.19 og (em=\u00f8konomi? eller em=samfunds\u00f8konomi? eller em=industri? eller em=virksomhed? ikke em=iv\u00e6rks\u00e6t?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_IVAERKSAETTERE","ord":"Iv\u00e6rks\u00e6ttere","cql":"dkcclterm.em = iv\u00e6rks\u00e6tte*","ccl":"em=iv\u00e6rks\u00e6tte?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FATTIGDOM","ord":"Fattigdom","cql":"(dkcclterm.em = fattigdom and dkcclterm.em = danmark) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=fattigdom og em=danmark ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REGIONAL_OG_ERHVERVSUDVIKLING","ord":"Regional- og erhvervsudvikling","cql":"dkcclterm.dk = 33.19 and ((dkcclterm.em = regional* or dkcclterm.em = lokal*) or dkcclterm.em = erhvervs*)","ccl":"dk=33.19 og (em=regional? eller em=lokal? eller em=erhvervs?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_FORHOLD_FAEROERNE","ord":"\u00d8konomiske forhold - F\u00e6r\u00f8erne","cql":"dkcclterm.dk = 33.196","ccl":"dk=33.196","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_FORHOLD_GRONLAND","ord":"\u00d8konomiske forhold - Gr\u00f8nland","cql":"dkcclterm.dk = 33.197","ccl":"dk=33.197","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_FORHOLD_I_OVRIGE_LANDE","ord":"\u00d8konomiske forhold i \u00f8vrige lande","cql":"dkcclterm.dk = 33.18* and dkcclterm.em = \u00f8konomi*","ccl":"dk=33.18? og em=\u00f8konomi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_REGIONAL_OG_ERHVERVSUDVIKLING","ord":"Regional- og erhvervsudvikling","cql":"dkcclterm.dk = 33.18* and (dkcclterm.em = regional* or dkcclterm.em = erhverv*)","ccl":"dk=33.18? og (em=regional? eller em=erhverv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_KRISER_OG_FINANSKRISER","ord":"\u00d8konomiske kriser og finanskriser","cql":"dkcclterm.em = \u0022\u00f8konomiske kriser\u0022 or dkcclterm.em = finanskriser","ccl":"em=\u00f8konomiske kriser eller em=finanskriser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_RESSOURCER_OG_MILJOOKONOMI","ord":"\u00d8konomiske ressourcer og milj\u00f8\u00f8konomi","cql":"dkcclterm.dk = 33.108 or (dkcclterm.em = milj\u00f8\u00f8konomi or \u0022gr\u00f8n \u00f8konomi\u0022)","ccl":"dk=33.108 eller (em=milj\u00f8\u00f8konomi eller gr\u00f8n \u00f8konomi)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_SYSTEMER","ord":"\u00d8konomiske systemer","cql":"dkcclterm.dk = 33.1 and (((((((dkcclterm.em = national* or dkcclterm.em = *\u00f8konomi) or dkcclterm.em = \u00f8konomi*) or dkcclterm.em = kapital*) or dkcclterm.em = *selskaber) or dkcclterm.em = samfund*) or marx*) or liber*)","ccl":"dk=33.1 og (em=(national? eller ?\u00f8konomi eller \u00f8konomi? eller kapital? eller ?selskaber eller samfund?) eller marx? eller liber?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_OKONOMISKE_TEORIER","ord":"\u00d8konomiske teorier","cql":"(dkcclterm.dk = 33* or dkcclterm.dk = 33.09) and (dkcclterm.em = \u0022\u00f8konomisk teori*\u0022 or dkcclterm.em = \u0022\u00f8konomiske teori*\u0022)","ccl":"(dk=33? eller dk=33.09) og em=(\u00f8konomisk teori? eller \u00f8konomiske teori?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]}]},{"note":"LABEL_LANDE_HISTORIE_REJSER_OG_SPROG","ord":"Lande: Historie, rejser og sprog","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VERDENSHISTORIE","ord":"Verdenshistorie","cql":"dkcclterm.ke = verdenshistorie and (dkcclterm.ok = 91* or dkcclterm.ok = 90)","ccl":"ke=verdenshistorie og ok=(91? eller 90)","kommentar":"180 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE","ord":"Danmarks historie","cql":"dkcclterm.em = danmarkshistorie and dkcclterm.dk = 96*","ccl":"em=danmarkshistorie og dk=96?","kommentar":"204 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKVESTINDIEN_OG_TRANQUEBAR","ord":"Dansk-Vestindien og Tranquebar","cql":"dkcclterm.dk = 46.8","ccl":"dk=46.8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FAEROERNE","ord":"F\u00e6r\u00f8erne","cql":"(dkcclterm.em = f\u00e6r\u00f8erne and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.dk = 46.6","ccl":"em=f\u00e6r\u00f8erne og em=historie og dk=46.6","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRONLANDS_HISTORIE","ord":"Gr\u00f8nlands historie","cql":"(dkcclterm.em = gr\u00f8nland and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.dk = 46.79","ccl":"em=gr\u00f8nland og em=historie og dk=46.79","kommentar":"79 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRONLANDS_RIGSFAELLESSKAB_MED_DANMARK","ord":"Gr\u00f8nlands rigsf\u00e6llesskab med Danmark","cql":"dkcclterm.em = gr\u00f8nland and dkcclterm.em = rigsf\u00e6llesskab","ccl":"em=gr\u00f8nland og em=rigsf\u00e6llesskab","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_BYERS_OG_EGNES_HISTORIE","ord":"Danmarks byers og egnes historie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SKAGEN_HJORRING_OG_FREDERIKSHAVN","ord":"Skagen, Hj\u00f8rring og Frederikshavn","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((dkcclterm.em = skagen or dkcclterm.em = hj\u00f8rring) or dkcclterm.em = frederikshavn)","ccl":"dk=46? og historie og em=(skagen eller hj\u00f8rring eller frederikshavn)","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ALBORG","ord":"\u00c5lborg","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.em = \u00e5lborg","ccl":"dk=46? og em=historie og em=\u00e5lborg","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIBORG_SKIVE_STRUER_OG_HOLSTEBRO","ord":"Viborg, Skive, Struer og Holstebro","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and (((dkcclterm.em = viborg or dkcclterm.em = skive) or dkcclterm.em = struer) or dkcclterm.em = holstebro)","ccl":"dk=46? og historie og em=(viborg eller skive eller struer eller holstebro)","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SILKEBORG_SKANDERBORG_HERNING_RANDERS","ord":"Silkeborg, Skanderborg, Herning, Randers,","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and (((dkcclterm.em = Silkeborg or dkcclterm.em = skanderborg) or dkcclterm.em = Herning) or dkcclterm.em = randers)","ccl":"dk=46? og historie og em=(Silkeborg eller skanderborg eller Herning eller randers)","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ARHUS","ord":"\u00c5rhus","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.em = \u00e5rhus","ccl":"dk=46? og em=historie og em=\u00e5rhus","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEJLE_FREDERICIA_KOLDING_OG_HORSENS","ord":"Vejle, Fredericia, Kolding og Horsens","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and (((dkcclterm.em = Vejle or dkcclterm.em = Fredericia) or dkcclterm.em = Kolding) or dkcclterm.em = Horsens)","ccl":"dk=46? og historie og em=(Vejle eller Fredericia eller Kolding eller Horsens)","kommentar":"90 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ESBJERG_RIBE_OG_RINGKOBING","ord":"Esbjerg, Ribe og Ringk\u00f8bing","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((dkcclterm.em = esbjerg or dkcclterm.em = ribe) or dkcclterm.em = ringk\u00f8bing)","ccl":"dk=46? og historie og em=(esbjerg eller ribe eller ringk\u00f8bing)","kommentar":"86 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FABORG_SVENDBORG_NYBORG_MIDDELFART_OG_KERTEMINDE","ord":"F\u00e5borg, Svendborg, Nyborg, Middelfart og Kerteminde","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((((dkcclterm.em = f\u00e5borg or dkcclterm.em = svendborg) or dkcclterm.em = nyborg) or dkcclterm.em = middelfart) or dkcclterm.em = kerteminde)","ccl":"dk=46? og historie og em=(f\u00e5borg eller svendborg eller nyborg eller middelfart eller kerteminde)","kommentar":"87","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ODENSE","ord":"Odense","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and dkcclterm.em = odense","ccl":"dk=46? og historie og em=odense","kommentar":"69 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RINGSTED_SLAGELSE_OG_KORSOR","ord":"Ringsted, Slagelse og Kors\u00f8r","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((ringsted or slagelse) or kors\u00f8r)","ccl":"dk=46? og historie og (ringsted eller slagelse eller kors\u00f8r)","kommentar":"ca 40","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ROSKILDE_HOLBAEK_OG_KALUNDBORG","ord":"Roskilde, Holb\u00e6k og Kalundborg","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((dkcclterm.em = roskilde or dkcclterm.em = holb\u00e6k) or dkcclterm.em = kalundborg)","ccl":"dk=46? og historie og em=(roskilde eller holb\u00e6k eller kalundborg)","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HELSINGOR_HILLEROD_FREDENSBORG_OG_FREDERIKSVAERK","ord":"Helsing\u00f8r, Hiller\u00f8d, Fredensborg og Frederiksv\u00e6rk","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and (((dkcclterm.em = Helsing\u00f8r or dkcclterm.em = Hiller\u00f8d) or dkcclterm.em = Fredensborg) or dkcclterm.em = Frederiksv\u00e6rk)","ccl":"dk=46? og historie og em=(Helsing\u00f8r eller Hiller\u00f8d eller Fredensborg eller Frederiksv\u00e6rk)","kommentar":"ca 66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOBENHAVN","ord":"K\u00f8benhavn","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.em = k\u00f8benhavn","ccl":"dk=46? og em=historie og em=k\u00f8benhavn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOGE_NAESTVED_OG_VORDINGBORG","ord":"K\u00f8ge, N\u00e6stved og Vordingborg","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((k\u00f8ge or n\u00e6stved) or vordingborg)","ccl":"dk=46? og historie og (k\u00f8ge eller n\u00e6stved eller vordingborg)","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NORDJYLLAND","ord":"Nordjylland","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((dkcclterm.em = nordjylland or dkcclterm.em = vendsyssel) or dkcclterm.em = l\u00e6s\u00f8)","ccl":"dk=46? og historie og em=(nordjylland eller vendsyssel eller l\u00e6s\u00f8)","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MIDTOSTJYLLAND_OG_SAMSO","ord":"Midt-\/\u00d8stjylland og Sams\u00f8","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((midtjylland or \u00f8stjylland) or sams\u00f8)","ccl":"dk=46? og historie og (midtjylland eller \u00f8stjylland eller sams\u00f8)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VESTJYLLAND","ord":"Vestjylland","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and dkcclterm.em = vestjylland","ccl":"dk=46? og historie og em=vestjylland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SONDERJYLLAND","ord":"S\u00f8nderjylland","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and dkcclterm.em = s\u00f8nderjylland","ccl":"dk=46? og historie og em=s\u00f8nderjylland","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FYN_OG_OMLIGGENDE_OER","ord":"Fyn og omliggende \u00f8er","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and ((((dkcclterm.em = fyn or dkcclterm.em = \u0022sydfynske \u00f8hav\u0022) or dkcclterm.em = langeland) or dkcclterm.em = \u00e6r\u00f8) or dkcclterm.em = t\u00e5singe)","ccl":"dk=46? og historie og em=(fyn eller sydfynske \u00f8hav eller langeland eller \u00e6r\u00f8 eller t\u00e5singe)","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SJAELLAND","ord":"Sj\u00e6lland","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and dkcclterm.em = sj\u00e6lland","ccl":"dk=46? og historie og em=sj\u00e6lland","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOLLAND_FALSTER_MON_OG_STEVNS","ord":"Lolland, Falster, M\u00f8n og Stevns","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and (((dkcclterm.em = lolland or dkcclterm.em = falster) or dkcclterm.em = m\u00f8n) or dkcclterm.em = stevns)","ccl":"dk=46? og historie og em=(lolland eller falster eller m\u00f8n eller stevns)","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNHOLM","ord":"Bornholm","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and historie) and dkcclterm.em = bornholm","ccl":"dk=46? og historie og em=bornholm","kommentar":"65 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_OLDTID_OG_ARKAELOGI","ord":"Danmarks oldtid og ark\u00e6logi","cql":"(dkcclterm.em = danmark and dkcclterm.em = oldtiden) and (dkcclterm.dk = 96.1 or dkcclterm.dk = 91.1*)","ccl":"em=danmark og em=oldtiden og dk=(96.1 eller 91.1?)","kommentar":"69 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STENALDEREN","ord":"Stenalderen","cql":"(dkcclterm.dk = 91.1* and dkcclterm.em = stenalderen) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=91.1? og em=stenalderen og em=danmark","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRONZEALDEREN","ord":"Bronzealderen","cql":"(dkcclterm.dk = 91.1* and dkcclterm.em = bronzealderen) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=91.1? og em=bronzealderen og em=danmark","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JERNALDEREN","ord":"Jernalderen","cql":"(dkcclterm.dk = 91.1* and dkcclterm.em = jernalderen) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"dk=91.1? og em=jernalderen og em=danmark","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARK_I_VIKINGETIDEN","ord":"Danmark i vikingetiden","cql":"(dkcclterm.em = danmark and dkcclterm.em = vikingetiden) and ((dkcclterm.ok = 91.1* or dkcclterm.ok = 96.1) or dkcclterm.ok = 95.2)","ccl":"em=danmark og em=vikingetiden og ok=(91.1? eller 96.1 eller 95.2)","kommentar":"66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANMARK_I_MIDDELALDEREN","ord":"Danmark i middelalderen","cql":"(dkcclterm.em = danmark and dkcclterm.em = middelalderen) and dkcclterm.ok = 96.1*","ccl":"em=danmark og em=middelalderen og ok=96.1?","kommentar":"108 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KALMARUNIONEN","ord":"Kalmarunionen","cql":"dkcclterm.em = kalmarunionen","ccl":"em=kalmarunionen","kommentar":"33 poster i folk+forsk - heriblandt en del skoleb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_15361660","ord":"Danmarks historie 1536-1660","cql":"(dkcclterm.ok = 96.2 and dkcclterm.em = danmark) and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=96.2 og em=danmark og em=historie","kommentar":"33 b\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_CHRISTIAN_IV","ord":"Christian IV","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022christian 4 konge af danmark\u0022 and (dkcclterm.dk = 96* or dkcclterm.dk = 99*)","ccl":"lem=christian 4 konge af danmark og (dk=96? eller dk=99?)","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEONORA_CHRISTINA_OG_CORFITZ_ULFELDT","ord":"Leonora Christina og Corfitz Ulfeldt","cql":"(dkcclphrase.lem = \u0022ulfeldt corfitz\u0022 or dkcclphrase.lem = \u0022ulfeldt leonora christina\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=(ulfeldt corfitz) eller lem=(ulfeldt leonora christina) ikke dk=sk","kommentar":"88 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSKEKRIGENE","ord":"Svenskekrigene","cql":"dkcclterm.em = svenskekrigene and dkcclterm.dk = 96.2","ccl":"em=svenskekrigene og dk=96.2","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_16601814","ord":"Danmarks historie 1660-1814","cql":"(dkcclterm.ok = 96.3 and dkcclterm.ke = historie) and dkcclterm.ke = danmark","ccl":"ok=96.3 og ke=historie og ke=danmark","kommentar":"55 poster. Udg\u00e5ede emner: Store nordiske krig (findes sammen med Tordenskjold)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_CAROLINE_MATHILDE_OG_STRUENSEE","ord":"Caroline Mathilde og Struensee","cql":"(dkcclphrase.lem = \u0022caroline mathilde*\u0022 or dkcclphrase.lem = \u0022struensee j*\u0022) and (dkcclterm.dk = 96* or dkcclterm.dk = 99*)","ccl":"((lem=caroline mathilde? eller lem=struensee j?) og (dk=96? eller dk=99?))","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHRISTIAN_VII","ord":"Christian VII","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022christian 7 konge af danmark\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=christian 7 konge af danmark ikke dk=sk","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_DANSKE_SLAVEHANDEL","ord":"Den danske slavehandel","cql":"dkcclterm.em = danmark and dkcclterm.em = slaveri","ccl":"em=danmark og em=slaveri","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENEVAELDEN_16601849","ord":"Enev\u00e6lden (1660-1849)","cql":"dkcclterm.em = enev\u00e6lde* and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.dk = 96.3)","ccl":"em=enev\u00e6lde? og (em=danmark eller dk=96.3)","kommentar":"11 poster men med mange lokaliseringer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TORDENSKIOLD","ord":"Tordenskiold","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022tordenskiold peter\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=tordenskiold peter ikke dk=sk","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_18141900","ord":"Danmarks historie 1814-1900","cql":"((dkcclterm.dk = 96.4 and dkcclterm.ke = danmark) and dkcclterm.ke = historie) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=96.4 og ke=danmark og ke=historie ikke dk=sk","kommentar":"127 poster. \r\nEmner der udg\u00e5r: Provisorietiden, 9 poster, Andelsbev\u00e6gelsen : 8 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDERBEVAEGELSEN","ord":"Arbejderbev\u00e6gelsen","cql":"((dkcclterm.em = fagbev\u00e6gelsen or dkcclterm.em = arbejderbev\u00e6gelsen) and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.em = 18*","ccl":"em=(fagbev\u00e6gelsen eller arbejderbev\u00e6gelsen ) og em=historie og em=18?","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRUNDLOVEN","ord":"Grundloven","cql":"dkcclterm.em = grundloven and dkcclterm.em = historie","ccl":"em=grundloven og em=historie","kommentar":"13 poster med mange lokaliseringer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDELSBEVAEGELSEN","ord":"Andelsbev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.em = andelsbev\u00e6gelsen and (dkcclterm.em = historie or dkcclterm.em = 18*)","ccl":"em=andelsbev\u00e6gelsen og (em=historie eller em=18?)","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOJSKOLEBEVAEGELSEN","ord":"H\u00f8jskolebev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.em = h\u00f8jskolebev\u00e6gelsen or ((dkcclterm.em = h\u00f8jskoler and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.dk = 37.41)","ccl":"((em=h\u00f8jskolebev\u00e6gelsen) eller (em=h\u00f8jskoler og em=historie og dk=37.41))","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROVISORIETIDEN","ord":"Provisorietiden","cql":"estrup and provisorie*","ccl":"estrup og provisorie?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DE_SLESVIGSKE_KRIGE_18481864","ord":"De slesvigske krige (1848-1864)","cql":"((dkcclterm.ok = 96.4 or dkcclterm.ok = 96.5) or dkcclterm.ok = 96.6) and ((dkcclterm.df = slesvig* or dkcclterm.df = tre\u00e5rskrigen) or dkcclterm.df = \u0022krigen 18*\u0022)","ccl":"(ok=96.4 eller ok=96.5 eller ok=96.6) og (df=slesvig? eller df=tre\u00e5rskrigen eller df=krigen 18?)","kommentar":"300 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TREARSKRIGEN_19481950","ord":"Tre\u00e5rskrigen (1948-1950)","cql":"dkcclterm.dk = 96.5 and (dkcclterm.df = tre\u00e5rskrigen or dkcclterm.df = \u0022krigen 1848-1850\u0022)","ccl":"dk=96.5 og (df=tre\u00e5rskrigen eller df=krigen 1848-1850)","kommentar":"160 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGEN_1864","ord":"Krigen 1864","cql":"dkcclterm.df = \u0022krigen 1864\u0022 and dkcclterm.ok = 96.6","ccl":"df=krigen 1864 og ok=96.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_19001919","ord":"Danmarks historie 1900-1919","cql":"(dkcclterm.dk = 96.7 and (dkcclterm.ke = historie or dkcclphrase.lem = \u00221. verdenskrig\u0022)) and (dkcclterm.em = 1900-1909 or dkcclterm.em = 1910*)","ccl":"dk=96.7 og (ke=historie eller lem=1. verdenskrig) og em=(1900-1909 eller 1910?)","kommentar":"57 poster.","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_19201939","ord":"Danmarks historie 1920-1939","cql":"dkcclterm.dk = 96.7 and (dkcclterm.em = 1920* or dkcclterm.em = 1930*)","ccl":"dk=96.7 og em=(1920? eller 1930?)","kommentar":"over 100 poster, men heriblandet ogs\u00e5 b\u00f8ger, der d\u00e6kker 1940\u0027erne","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_19401945","ord":"Danmarks historie 1940-1945","cql":"(dkcclterm.ok = 96.71 and dkcclterm.ke = historie) and dkcclterm.ke = danmark","ccl":"ok=96.71 og ke=historie og ke=danmark","kommentar":"192 poster. - \r\nEmner, der udg\u00e5r: kvindernes stemmeret, p\u00e5skekrisen 1948, socialreformerne","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"dkcclterm.ok = 96.71 and (dkcclphrase.lem = \u00222. verdenskrig\u0022 or dkcclterm.em = bes\u00e6ttelse*)","ccl":"ok=96.71 og (lem=2. verdenskrig eller em=bes\u00e6ttelse?)","kommentar":"282 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ILLEGAL_PRESSE","ord":"Illegal presse","cql":"dkcclterm.dk = 07.96 and ((bes\u00e6ttelses* or undergrund*) or illegal*)","ccl":"dk=07.96 og (bes\u00e6ttelses* eller undergrund* eller illegal*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JODERNE_I_DANMARK","ord":"J\u00f8derne i Danmark","cql":"(((dkcclterm.em = j\u00f8der and dkcclphrase.lem = \u00222. verdenskrig\u0022) and dkcclterm.em = danmark) or dkcclterm.dk = 91.246) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=j\u00f8der og lem=2. verdenskrig og em=danmark) eller dk=91.246 ikke dk=sk","kommentar":"86 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODSTANDSBEVAEGELSEN","ord":"Modstandsbev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.dk = 96.71 and (dkcclterm.ke = modstandsbev\u00e6gelsen or dkcclterm.ke = modstandsfolk)","ccl":"dk=96.71 og ke=(modstandsbev\u00e6gelsen eller modstandsfolk)","kommentar":"122 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_19451999","ord":"Danmarks historie 1945-1999","cql":"(dkcclterm.ok = 96.72 and dkcclterm.ke = historie) and dkcclterm.ke = danmark","ccl":"ok=96.72 og ke=historie og ke=danmark","kommentar":"135 poster. Udg\u00e5ede emner: Industrialiseringen","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_1950ERNE","ord":"1950\u0027erne","cql":"dkcclterm.em = 1950-1959 and dkcclterm.dk = 96.72","ccl":"em=1950-1959 og dk=96.72","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_1960ERNE","ord":"1960\u0027erne","cql":"(dkcclterm.em = 1960-1969 and dkcclterm.em = danmark) and dkcclterm.dk = 96.72","ccl":"em=1960-1969 og em=danmark og dk=96.72","kommentar":"72 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_1970ERNE","ord":"1970\u0027erne","cql":"(dkcclterm.em = 1970-1979 and dkcclterm.dk = 96.72) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=1970-1979 og dk=96.72 og em=danmark","kommentar":"140 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_1980ERNE","ord":"1980\u0027erne","cql":"(dkcclterm.em = 1980-1989 and dkcclterm.dk = 96.72) and dkcclterm.em = danmark","ccl":"em=1980-1989 og dk=96.72 og em=danmark","kommentar":"140 poster\r\nMange af poster i 1950-1980\u0027erne er gengangere!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARK_OG_EF","ord":"Danmark og EF","cql":"(dkcclphrase.lem = \u0022europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber\u0022 and dkcclterm.df = danmark) and ((dkcclterm.dk = 32.7956 or dkcclterm.dk = 33.26656) or dkcclterm.dk = 33.266)","ccl":"(lem=europ\u00e6iske f\u00e6llesskaber og df=danmark) og (dk=32.7956 eller dk=33.26656 eller dk=33.266)","kommentar":"53 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARK_OG_EU","ord":"Danmark og EU","cql":"(dkcclphrase.lem = \u0022europ\u00e6iske union\u0022 and dkcclterm.df = danmark) or (dkcclterm.dk = 32.7956 or dkcclterm.dk = 33.26656)","ccl":"(lem=europ\u00e6iske union og df=danmark) eller (dk=32.7956 eller dk=33.26656)","kommentar":"250 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RODSTROMPEBEVAEGELSEN","ord":"R\u00f8dstr\u00f8mpebev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.em = r\u00f8dstr\u00f8mpebev\u00e6gelsen or (dkcclterm.em = kvindebev\u00e6gelsen and dkcclterm.em = 197*)","ccl":"em=r\u00f8dstr\u00f8mpebev\u00e6gelsen eller (em=kvindebev\u00e6gelsen og em=197?)","kommentar":"62 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGDOMSOPRORET","ord":"Ungdomsopr\u00f8ret","cql":"dkcclterm.em = ungdomsopr\u00f8r* and (dkcclterm.em = historie or dkcclterm.em = 1960-1969)","ccl":"em=ungdomsopr\u00f8r? og em=(historie eller 1960-1969)","kommentar":"11 poster - ogs\u00e5 sk\u00f8nlitt.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANMARKS_HISTORIE_2000_","ord":"Danmarks historie 2000 - ...","cql":"dkcclterm.dk = 96.8","ccl":"dk=96.8","kommentar":"Deribland mange om muhammedkrisen, som ogs\u00e5 har sin egen s\u00f8gning","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_DELTAGELSE_I_KRIGENE_I_AFGHANISTAN_OG_IRAK","ord":"Danmarks deltagelse i krigene i Afghanistan og Irak","cql":"((dkcclterm.em = afghanistan or dkcclterm.em = irak) and dkcclterm.em = danmark) and (dkcclterm.em = krige or dkcclterm.em = \u0022danske soldater\u0022)","ccl":"(em=afghanistan eller em=irak) og em=danmark og (em=krige eller em=danske soldater)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUHAMMEDTEGNINGERNE","ord":"Muhammedtegningerne","cql":"dkcclterm.em = Muhammed-tegningerne","ccl":"em=Muhammed-tegningerne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DAGLIGLIV_I_DANMARK","ord":"Dagligliv i Danmark","cql":"dkcclterm.dk = 39.4 and (dkcclterm.df = hverdagsliv or dkcclterm.df = dagligliv)","ccl":"dk=39.4 og df=(hverdagsliv eller dagligliv)","kommentar":"62","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FOLKETRO","ord":"Folketro","cql":"dkcclterm.ok = 39.3 and dkcclterm.em = folketro","ccl":"ok=39.3 og em=folketro","kommentar":"63","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVET_I_KOBENHAVN","ord":"Livet i K\u00f8benhavn","cql":"dkcclterm.dk = 39.41","ccl":"dk=39.41","kommentar":"163","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVET_I_PROVINSBYEN","ord":"Livet i provinsbyen","cql":"dkcclterm.dk = 39.42","ccl":"dk=39.42","kommentar":"58","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVET_PA_LANDET","ord":"Livet p\u00e5 landet","cql":"dkcclterm.ok = 39.43 and ((((danmark or jylland) or sj\u00e6lland) or fyn) or s\u00f8nderjylland)","ccl":"ok=39.43 og (danmark eller jylland eller sj\u00e6lland eller fyn eller s\u00f8nderjylland)","kommentar":"98 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVET_PA_SOEN","ord":"Livet p\u00e5 s\u00f8en","cql":"dkcclterm.ok = 39.45","ccl":"ok=39.45","kommentar":"58","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_EUROPAEISKE_LANDES_HISTORIE","ord":"Europ\u00e6iske landes historie","cql":"(dkcclterm.ke = europa and dkcclterm.ke = historie) and (dkcclterm.ok = 90 or dkcclterm.ok = 91*)","ccl":"ke=europa og ke=historie og ok=(90 eller 91?)","kommentar":"109 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_HOLLAND_OG_BELGIEN","ord":"Holland og Belgien","cql":"(dkcclterm.em = holland and dkcclterm.dk = 97.1) or (dkcclterm.em = belgien and dkcclterm.dk = 97.2)","ccl":"(em=holland og dk=97.1) eller (em=belgien og dk=97.2)","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGLAND","ord":"England","cql":"dkcclterm.ok = 93* not dkcclterm.dk = 93.8","ccl":"(ok=93? ikke dk=93.8)","kommentar":"90 hits. Emner der udg\u00e5r: Kolonitiden ; em=england og em=kolonialisme,  kun 7 poster. hundrede\u00e5rskrigen: kun 7 poster\r\nDronning Victoria: kun 6 poster\r\nIndustrialiseringen. for f\u00e5 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEN_NORDIRSKE_KONFLIKT","ord":"Den nordirske konflikt","cql":"dkcclterm.df = nordirland","ccl":"df=nordirland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"dkcclterm.em = england and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022","ccl":"em=england og df=2. verdenskrig","kommentar":"21","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINSTON_CHURCHILL","ord":"Winston Churchill","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022churchill winston s\u0022","ccl":"lem=(churchill winston s)","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGLANDS_IMPERIALISME_OG_KOLONIER","ord":"Englands imperialisme og kolonier","cql":"dkcclterm.em = england and (dkcclterm.em = imperialisme or dkcclterm.em = kolonialisme)","ccl":"em=england  og em=(imperialisme eller kolonialisme)","kommentar":"15 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FINLAND","ord":"Finland","cql":"dkcclterm.ok = 95.9*","ccl":"ok=95.9?","kommentar":"42 poster (kun f\u00e5 er blevet emnebehandlet)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"dkcclterm.em = finland and dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022","ccl":"em=finland og em=2. verdenskrig","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FRANKRIG","ord":"Frankrig","cql":"dkcclterm.ok = 92* and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=92? og em=historie","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.em = frankrig and dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022) not dkcclterm.dk = 8*","ccl":"em=frankrig og em=2. verdenskrig ikke dk=8?","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAPOLEONSKRIGENE","ord":"Napoleonskrigene","cql":"dkcclterm.em = napoleonskrigene","ccl":"em=napoleonskrigene","kommentar":"140 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KEJSER_NAPOLEON_BONAPARTE","ord":"Kejser Napoleon Bonaparte","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022napoleon 1 kejser af frankrig\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=(napoleon 1 kejser af frankrig) ikke dk=sk","kommentar":"59 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REVOLUTIONEN","ord":"Revolutionen","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022franske revolution\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=franske revolution ikke dk=sk","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRAEKENLAND","ord":"Gr\u00e6kenland","cql":"dkcclterm.ok = 97.7","ccl":"ok=97.7","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DET_ANTIKKE_GRAEKENLAND","ord":"Det antikke Gr\u00e6kenland","cql":"((dkcclterm.ke = antikken or dkcclterm.ke = oldtiden) and dkcclterm.ke = gr\u00e6kenland) and dkcclterm.dk = 91.43","ccl":"(((ke=antikken eller ke=oldtiden) og ke=gr\u00e6kenland) og dk=91.43)","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ALEXANDER_DEN_STORE","ord":"Alexander den Store","cql":"dkcclterm.em = \u0022Alexander den Store\u0022","ccl":"em=Alexander den Store","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_IRLAND","ord":"Irland","cql":"dkcclterm.dk = 93.8","ccl":"dk=93.8","kommentar":"43 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEN_NORDIRSKE_KONFLIKT","ord":"Den nordirske konflikt","cql":"dkcclterm.df = nordirland","ccl":"df=nordirland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ITALIEN","ord":"Italien","cql":"dkcclterm.ok = 97.5* and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=97.5? og em=historie","kommentar":"41 poster. Udg\u00e5ede emner: 2. verdenskrig. 8 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MUSSOLINI_OG_FASCISMEN","ord":"Mussolini og fascismen","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Mussolini Benito\u0022 or (dkcclterm.em = italien and dkcclterm.em = fascisme)","ccl":"lem=Mussolini Benito eller (em=italien og em=fascisme)","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RENAESSANCEN","ord":"Ren\u00e6ssancen","cql":"dkcclterm.dk = 97.52","ccl":"dk=97.52","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMERRIGET","ord":"Romerriget","cql":"dkcclterm.dk = 91.47 and (dkcclterm.em = romerriget or (dkcclterm.em = antikken and dkcclterm.em = rom))","ccl":"dk=91.47 og (em=romerriget eller em=(antikken og rom))","kommentar":"115 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NORGE","ord":"Norge","cql":"dkcclterm.dk = 95.3*","ccl":"dk=95.3?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KALMARUNIONEN","ord":"Kalmarunionen","cql":"dkcclterm.em = kalmarunionen","ccl":"em=kalmarunionen","kommentar":"33 poster, heriblandt en del skoleb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKNORGE_13801814","ord":"Danmark-Norge (1380-1814)","cql":"(dkcclterm.dk = 95.33 or dkcclterm.dk = 95.34) or (((dkcclterm.dk = 96.1 or dkcclterm.dk = 96.2) or dkcclterm.dk = 96.3) and dkcclterm.em = norge)","ccl":"(dk=95.33 eller dk=95.34) eller ((dk=96.1 eller dk=96.2 eller dk=96.3) og em=norge)","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORGE_UNDER_SVERIGE_18141905","ord":"Norge under Sverige (1814-1905)","cql":"dkcclterm.dk = 95.35 or (dkcclterm.dk = 95.65 and dkcclterm.em = norge)","ccl":"dk=95.35 eller (dk=95.65 og em=norge)","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.em = norge and dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=norge og em=2. verdenskrig ikke dk=sk","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UTOYAMASSAKREN","ord":"Ut\u00f8ya-massakren","cql":"dkcclterm.em = ut\u00f8ya and dkcclterm.em = terrorisme","ccl":"em=ut\u00f8ya og em=terrorisme","kommentar":"6 bogposter, men mange artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POLEN","ord":"Polen","cql":"dkcclterm.dk = 97.98 and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=97.98 og em=historie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PORTUGAL","ord":"Portugal","cql":"dkcclterm.dk = 97.45 and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=97.45 og em=historie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RUSLAND_OG_SOVJETUNIONEN","ord":"Rusland og Sovjetunionen","cql":"(dkcclterm.ok = 97.9* and dkcclterm.em = historie) and (dkcclterm.em = rusland or dkcclterm.em = sovjetunionen)","ccl":"ok=97.9? og em=historie og em=(rusland eller sovjetunionen)","kommentar":"106 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEN_KOLDE_KRIG","ord":"Den kolde krig","cql":"(dkcclterm.em = rusland or dkcclterm.em = sovjetunionen) and ((\u0022kold krig*\u0022 or \u0022kolde krig*\u0022) or koldkrig*)","ccl":"em=(rusland eller sovjetunionen) og (kold krig? eller kolde krig? eller koldkrig?)","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LENIN","ord":"Lenin","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Lenin V. I.\u0022","ccl":"lem=Lenin V. I.","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANGELEJRE_I_SIBIRIEN","ord":"Fangelejre i Sibirien","cql":"dkcclterm.em = fangelejre and (dkcclterm.em = sibirien or dkcclterm.em = gulag)","ccl":"em=fangelejre og em=(sibirien eller gulag)","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REVOLUTIONEN","ord":"Revolutionen","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022russiske revolution\u0022 and dkcclterm.dk = 97.931","ccl":"lem=russiske revolution og dk=97.931","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STALIN","ord":"Stalin","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022stalin josef\u0022","ccl":"lem=stalin josef","kommentar":"47 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CUBAKRISEN","ord":"Cubakrisen","cql":"dkcclterm.em = cubakrisen","ccl":"em=cubakrisen","kommentar":"31 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TJETJENIENKONFLIKTEN","ord":"Tjetjenien-konflikten","cql":"dkcclterm.em = tjetjenien and (konflikt* or rusland)","ccl":"em=tjetjenien og (konflikt? eller rusland)","kommentar":"10 poster i standard","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.em = rusland or dkcclterm.em = sovjetunionen) and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022","ccl":"em=(rusland eller sovjetunionen) og df=2. verdenskrig","kommentar":"19","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOVJETUNIONENS_OPLOSNING","ord":"Sovjetunionens opl\u00f8sning","cql":"dkcclterm.dk = 97.932 and ((dkcclterm.em = politiske* or sammenbrud) or opl\u00f8sning)","ccl":"dk=97.932 og (em=politiske? eller sammenbrud eller opl\u00f8sning)","kommentar":"37 poster (der er lidt b\u00f8ger med fra tiden f\u00f8r, men hvid jeg indsn\u00e6vrer yderligere ryger nogle af de gode ud!!)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ZARERNE","ord":"Zarerne","cql":"dkcclterm.em = rusland and dkcclterm.em = zar","ccl":"em=rusland og em=zar","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKOTLAND","ord":"Skotland","cql":"dkcclterm.dk = 93.9","ccl":"dk=93.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPANIEN","ord":"Spanien","cql":"dkcclterm.dk = 97.4 or (dkcclterm.df = spanien and dkcclterm.df = historie)","ccl":"dk=97.4 eller (df=spanien og df=historie)","kommentar":"110 poster ,Undergruppe der udg\u00e5r: Franco, ETA","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEN_SPANSKE_BORGERKRIG","ord":"Den spanske borgerkrig","cql":"dkcclphrase.lke = \u0022spanske borgerkrig\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(lke=spanske borgerkrig) ikke dk=sk","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SVERIGE","ord":"Sverige","cql":"dkcclterm.dk = 95.6*","ccl":"dk=95.6?","kommentar":"148 HITS  - Emner der udg\u00e5r pga for lidt litt.: Det stockholmske blodbad ; Den sk\u00e5nske krig ; Kalmarunionen, Vikingetiden","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KALMARUNIONEN","ord":"Kalmarunionen","cql":"dkcclterm.em = kalmarunionen","ccl":"em=kalmarunionen","kommentar":"33 poster, heriblandt en del skoleb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKANE_HALLAND_OG_BLEKINGE","ord":"Sk\u00e5ne, Halland og Blekinge","cql":"dkcclterm.dk = 95.69","ccl":"dk=95.69","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSKEKRIGENE","ord":"Svenskekrigene","cql":"dkcclphrase.lem = svenskekrigene* and dkcclterm.dk = 96.*","ccl":"lem=svenskekrigene? og dk=96.?","kommentar":"15","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYDSLAVIEN_EXJUGOSLAVIEN_BOSNIENHERZEGOVINA_KOSOVO_KROATIEN_MAKEDONIEN_MONTENEGRO_SERBIEN_SLOVENIEN","ord":"Sydslavien (Ex-Jugoslavien: Bosnien-Herzegovina, Kosovo, Kroatien, Makedonien, Montenegro, Serbien, Slovenien)","cql":"dkcclterm.dk = 97.8* and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=97.8? og em=historie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORGERKRIGEN_I_EXJUGOSLAVIEN","ord":"Borgerkrigen i Ex-Jugoslavien","cql":"dkcclterm.dk = 97.8* and ((dkcclterm.em = konflikter or dkcclterm.em = krige) or dkcclterm.em = borgerkrige)","ccl":"dk=97.8? og (em=konflikter eller em=krige eller em=borgerkrige)","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TYSKLAND","ord":"Tyskland","cql":"dkcclterm.df = historie and (((dkcclterm.ok = 94.1 or dkcclterm.ok = 94.2*) or dkcclterm.ok = 94.3*) or dkcclterm.ok = 94.4*)","ccl":"df=historie og ok=(94.1 eller 94.2? eller 94.3? eller 94.4?)","kommentar":"89 poster. Udg\u00e5ede emner: Det tysk-romerske kejserrige. Tysklands deling","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LUTHER_OG_REFORMATIONEN","ord":"Luther og reformationen","cql":"dkcclterm.ok = 27.16 or (dkcclphrase.lem = \u0022luther martin\u0022 and dkcclterm.em = reformationen)","ccl":"(ok=27.16 eller (lem=luther martin og em=reformationen))","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ADOLF_HITLER","ord":"Adolf Hitler","cql":"dkcclterm.ke = \u0022hitler adolf\u0022","ccl":"ke=hitler adolf","kommentar":"30","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAZISMEN_NATIONALSOCIALISME","ord":"Nazismen (Nationalsocialisme)","cql":"dkcclterm.df = nazisme* and dkcclterm.df = tyskland","ccl":"df=nazisme? og df=tyskland","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JODEFORFOLGELSEN","ord":"J\u00f8deforf\u00f8lgelsen","cql":"dkcclterm.em = j\u00f8deforf\u00f8lgelse and dkcclterm.em = tyskland","ccl":"em=j\u00f8deforf\u00f8lgelse og em=tyskland","kommentar":"43","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.ok = 94.41 and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022) or (dkcclterm.ok = 91.93* and dkcclterm.df = tyskland)","ccl":"(ok=94.41 og df=2. verdenskrig) eller (ok=91.93? og df=tyskland)","kommentar":"54","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSTTYSKLAND","ord":"\u00d8sttyskland","cql":"dkcclterm.dk = 94.422","ccl":"dk=94.422","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKLANDS_MELLEMKRIGSTID","ord":"Tysklands mellemkrigstid","cql":"dkcclterm.dk = 94.41 and (dkcclterm.em = 193* or dkcclterm.em = 192*)","ccl":"dk=94.41 og (em=193? eller em=192?)","kommentar":"220 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BERLINMUREN","ord":"Berlinmuren","cql":"dkcclterm.em = berlinmuren","ccl":"em=berlinmuren","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GENFORENINGEN","ord":"Genforeningen","cql":"(dkcclterm.em = tyskland and genforening*) and (dkcclterm.dk = 94.43 or dkcclterm.dk = 44*)","ccl":"em=tyskland og genforening? og dk=(94.43 eller 44?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OSTRIG","ord":"\u00d8strig","cql":"dkcclterm.dk = 94.5 and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=94.5 og em=historie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UKRAINE","ord":"Ukraine","cql":"dkcclterm.em = ukraine and dkcclterm.em = historie","ccl":"em=ukraine og em=historie","kommentar":"9 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ANDRE_VERDENSDELES_HISTORIE","ord":"Andre verdensdeles historie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ULANDE","ord":"Ulande","cql":"((dkcclterm.em = ulande or dkcclterm.em = u-lande) and dkcclterm.em = \u0022den. 3 verden\u0022) or (dkcclterm.ok = 32.72 and (dkcclterm.em = ulande or dkcclterm.em = u-lande))","ccl":"(em=(ulande eller u-lande) og em=den. 3 verden) eller (ok=32.72 og em=(ulande eller u-lande))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ULANDSBISTAND","ord":"Ulandsbistand","cql":"(dkcclterm.dk = 32.72 or dkcclterm.dk = 33.26*) and (dkcclterm.em = ulandsbistand or dkcclterm.em = u-landsbistand)","ccl":"dk=(32.72 eller 33.26?) og em=(ulandsbistand eller u-landsbistand)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AFRIKAS_HISTORIE","ord":"Afrikas historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.3 and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=98.3 og em=historie","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_FOLK","ord":"Afrikanske folk","cql":"dkcclterm.dk = 59.53 or (dkcclterm.em = \u0022oprindelige folk\u0022 and dkcclterm.em = afrika)","ccl":"dk=59.53 eller (em=oprindelige folk og em=afrika)","kommentar":"94 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AFRIKAS_SELVSTAENDIGHED","ord":"Afrikas selvst\u00e6ndighed","cql":"(dkcclterm.em = afrika or (dkcclterm.dk = 98.3 or dkcclterm.dk = 98.4*)) and ((selvst\u00e6ndighed or uafh\u00e6ngighed) or afkolonisering)","ccl":"(em=afrika eller dk=(98.3 eller 98.4?)) og (selvst\u00e6ndighed eller uafh\u00e6ngighed eller afkolonisering)","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLONIALISMEN","ord":"Kolonialismen","cql":"(dkcclterm.em = afrika or (dkcclterm.dk = 98.3 or dkcclterm.dk = 98.4*)) and dkcclterm.em = kolonialisme","ccl":"(em=afrika eller dk=(98.3 eller 98.4?)) og em=kolonialisme","kommentar":"10 poster, men med mange lokaliseringer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NELSON_MANDELA","ord":"Nelson Mandela","cql":"dkcclterm.em = \u0022mandela nelson\u0022","ccl":"em=mandela nelson","kommentar":"20 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLAVEHANDELEN","ord":"Slavehandelen","cql":"(dkcclterm.em = afrika or (dkcclterm.dk = 98.3 or dkcclterm.dk = 98.4*)) and dkcclterm.em = slave*","ccl":"(em=afrika eller dk=(98.3 eller 98.4?)) og (em=slave?)","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDAFRIKA_APARTHEID","ord":"Sydafrika \u0026 apartheid","cql":"(dkcclterm.ke = sydafrika or dkcclterm.dk = 98.487) and dkcclterm.df = apartheid*","ccl":"(ke=sydafrika eller dk=98.487) og df=apartheid?","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDVIKLINGSHJAELP_TIL_AFRIKA","ord":"Udviklingshj\u00e6lp til Afrika","cql":"(afrika* and ((dkcclterm.dk = 32.72 or dkcclterm.dk = 33.26:2) or dkcclterm.dk = 33.262)) or ((dkcclterm.dk = 98.3 or dkcclterm.dk = 98.4*) and (ulandsbistand or u-landsbistand))","ccl":"(afrika? og dk=(32.72 eller 33.26:2 eller 33.262)) eller (dk=(98.3 eller 98.4?) og (ulandsbistand eller u-landsbistand))","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_LANDES_HISTORIE","ord":"Afrikanske landes historie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ALGERIET","ord":"Algeriet","cql":"dkcclterm.ok = 98.445 and dkcclterm.em = algeriet","ccl":"ok=98.445 og em=algeriet","type":"liste"},{"note":"LABEL_BURUNDI","ord":"Burundi","cql":"dkcclterm.ok = 98.4765","ccl":"ok=98.4765","type":"liste"},{"note":"LABEL_DEN_DEMOKRATISKE_REPUBLIK_CONGO_ZAIRE","ord":"Den Demokratiske Republik Congo (Zaire)","cql":"dkcclterm.ok = 98.4745","ccl":"ok=98.4745","type":"liste"},{"note":"LABEL_EGYPTEN","ord":"Egypten","cql":"dkcclterm.ok = 98.42 and dkcclterm.em = egypten","ccl":"ok=98.42 og em=egypten","type":"liste"},{"note":"LABEL_ETIOPIEN","ord":"Etiopien","cql":"dkcclterm.ok = 98.43 and dkcclterm.em = etiopien","ccl":"ok=98.43 og em=etiopien","type":"liste"},{"note":"LABEL_GHANA","ord":"Ghana","cql":"dkcclterm.ok = 98.467","ccl":"ok=98.467","type":"liste"},{"note":"LABEL_KENYA","ord":"Kenya","cql":"dkcclterm.ok = 98.478","ccl":"ok=98.478","type":"liste"},{"note":"LABEL_LIBYEN","ord":"Libyen","cql":"dkcclterm.ok = 98.441","ccl":"ok=98.441","type":"liste"},{"note":"LABEL_MAROKKO","ord":"Marokko","cql":"dkcclterm.ok = 98.447","ccl":"ok=98.447","type":"liste"},{"note":"LABEL_MOCAMBIQUES","ord":"Mo\u00e7ambiques","cql":"dkcclterm.ok = 98.489","ccl":"ok=98.489","type":"liste"},{"note":"LABEL_NAMIBIA","ord":"Namibia","cql":"dkcclterm.ok = 98.488 and dkcclterm.em = namibia","ccl":"ok=98.488  og em=namibia","type":"liste"},{"note":"LABEL_NIGERIA","ord":"Nigeria","cql":"dkcclterm.ok = 98.469","ccl":"ok=98.469","type":"liste"},{"note":"LABEL_RWANDA","ord":"Rwanda","cql":"dkcclterm.ok = 98.4768","ccl":"ok=98.4768","type":"liste"},{"note":"LABEL_SOMALIA","ord":"Somalia","cql":"dkcclterm.ok = 98.436 and dkcclterm.em = somalia","ccl":"ok=98.436 og em=somalia","type":"liste"},{"note":"LABEL_SUDAN","ord":"Sudan","cql":"dkcclterm.ok = 98.424","ccl":"ok=98.424","type":"liste"},{"note":"LABEL_SYDAFRIKA","ord":"Sydafrika","cql":"dkcclterm.ok = 98.487 and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=98.487 og em=historie","type":"liste"},{"note":"LABEL_TANZANIA","ord":"Tanzania","cql":"dkcclterm.ok = 98.479","ccl":"ok=98.479","type":"liste"},{"note":"LABEL_UGANDA","ord":"Uganda","cql":"dkcclterm.ok = 98.477","ccl":"ok=98.477","type":"liste"},{"note":"LABEL_ZIMBAWE","ord":"Zimbawe","cql":"dkcclterm.ok = 98.481","ccl":"ok=98.481","type":"liste"}]}]},{"note":"LABEL_ASIENS_HISTORIE","ord":"Asiens historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.1","ccl":"dk=98.1","kommentar":"33 poster. Udg\u00e5ede emner: Koreakrigen","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFGHANISTAN","ord":"Afghanistan","cql":"dkcclterm.dk = 98.218 or (dkcclterm.df = afghanistan and dkcclterm.df = historie)","ccl":"dk=98.218 eller (df=afghanistan og df=historie)","kommentar":"38 poster. Udg\u00e5r pga for lidt litt.: Taliban, Al-Qaeda, Osama Bin Laden","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARKS_DELTAGELSE_I_KRIGEN_I_AFGHANISTAN","ord":"Danmarks deltagelse i krigen i Afghanistan","cql":"(dkcclterm.em = afghanistan and dkcclterm.em = danmark) and (dkcclterm.em = krige or dkcclterm.em = \u0022danske soldater\u0022)","ccl":"em=afghanistan og em=danmark og  (em=krige eller em=danske soldater)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_I_AFGHANISTAN","ord":"Kvinder i Afghanistan","cql":"((dkcclterm.df = afghanistan or dkcclterm.df = afghanske) and dkcclterm.df = kvinder) or ((dkcclterm.cl = 32.5 or 30.178218) and (kvinder and afghan*))","ccl":"(df=(afghanistan eller afghanske) og df=kvinder) eller ((cl=32.5 eller 30.178218) og (kvinder og afghan?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INDIEN","ord":"Indien","cql":"dkcclterm.ok = 98.231","ccl":"ok=98.231","kommentar":"36","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GANDHI","ord":"Gandhi","cql":"dkcclterm.em = \u0022Gandhi M. K\u0022","ccl":"em=Gandhi M. K","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAPAN","ord":"Japan","cql":"dkcclterm.dk = 98.29","ccl":"dk=98.29","kommentar":"70 poster. Emner der udg\u00e5r: Kejserriget","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.em = japan and dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022) and (dkcclterm.dk = 91.9* or dkcclterm.dk = 98.29)","ccl":"em=japan og em=2. verdenskrig og dk=(91.9? eller 98.29)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HIROSHIMA_OG_NAGASAKI","ord":"Hiroshima og Nagasaki","cql":"atom* and (dkcclterm.em = hiroshima or dkcclterm.em = nagasaki)","ccl":"atom? og em=(hiroshima eller nagasaki)","kommentar":"9 poster, men alle med mange lokaliseringer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KINA","ord":"Kina","cql":"dkcclterm.dk = 98.28 and dkcclterm.ke = historie","ccl":"dk=98.28 og ke=historie","kommentar":"58 poster. Emner der udg\u00e5r: Kejsertiden","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KULTURREVOLUTIONEN","ord":"Kulturrevolutionen","cql":"((dkcclterm.em = kulturrevolution or dkcclterm.em = revolution) and (dkcclterm.em = kina or dkcclterm.dk = 98.28)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=kulturrevolution eller em=revolution) og (em=kina eller dk=98.28) ikke dk=sk","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAO","ord":"Mao","cql":"dkcclterm.em = \u0022mao tse tung\u0022","ccl":"em=mao tse tung","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TIBET","ord":"Tibet","cql":"dkcclterm.dk = 98.282 or (dkcclterm.df = tibet and dkcclterm.df = historie)","ccl":"dk=98.282 eller (df=tibet og df=historie)","kommentar":"120 poster i folk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOREA","ord":"Korea","cql":"dkcclterm.dk = 98.275","ccl":"dk=98.275","kommentar":"26 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOREAKRIGEN","ord":"Koreakrigen","cql":"dkcclterm.em = koreakrigen not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=koreakrigen ikke dk=sk","kommentar":"33 posten","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAM","ord":"Vietnam","cql":"dkcclterm.dk = 98.246","ccl":"dk=98.246","kommentar":"129 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAMKRIGEN","ord":"Vietnamkrigen","cql":"(vietnamkrig* and dkcclterm.dk = 98.246) or dkcclterm.df = vietnamkrigen","ccl":"(vietnamkrig? og dk=98.246) eller df=vietnamkrigen","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDRE_ASIATISKE_LANDES_HISTORIE","ord":"Andre asiatiske landes historie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"V\u00e6lg i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 det valgte land","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BANGLADESH","ord":"Bangladesh","cql":"dkcclterm.ok = 98.233","ccl":"ok=98.233","type":"liste"},{"note":"LABEL_BURMA_MYANMAR","ord":"Burma (Myanmar)","cql":"dkcclterm.ok = 98.241","ccl":"ok=98.241","type":"liste"},{"note":"LABEL_CAMBODJA","ord":"Cambodja","cql":"dkcclterm.ok = 98.245","ccl":"ok=98.245","type":"liste"},{"note":"LABEL_CYPERN","ord":"Cypern","cql":"dkcclterm.ok = 98.212","ccl":"ok=98.212","type":"liste"},{"note":"LABEL_INDONESIEN","ord":"Indonesien","cql":"dkcclterm.ok = 98.247","ccl":"ok=98.247","type":"liste"},{"note":"LABEL_JORDAN","ord":"Jordan","cql":"dkcclterm.ok = 98.225","ccl":"ok=98.225","type":"liste"},{"note":"LABEL_KURDISTAN","ord":"Kurdistan","cql":"(dkcclterm.em = kurdistan or dkcclterm.em = kurdere) and (dkcclterm.em = historie or dkcclterm.dk = 98.215)","ccl":"em=(kurdistan eller kurdere) og (em=historie eller dk=98.215)","type":"liste"},{"note":"LABEL_KUWAIT","ord":"Kuwait","cql":"dkcclterm.ok = 98.2169 and dkcclterm.em = kuwait","ccl":"ok=98.2169 og em=kuwait","type":"liste"},{"note":"LABEL_LAOS","ord":"Laos","cql":"dkcclterm.ok = 98.244","ccl":"ok=98.244","type":"liste"},{"note":"LABEL_LIBANON","ord":"Libanon","cql":"dkcclterm.ok = 98.213 and dkcclterm.em = libanon","ccl":"ok=98.213 og em=libanon","type":"liste"},{"note":"LABEL_MALAYSIA","ord":"Malaysia","cql":"dkcclterm.ok = 98.243","ccl":"ok=98.243","type":"liste"},{"note":"LABEL_NEPAL","ord":"Nepal","cql":"dkcclterm.ok = 98.234","ccl":"ok=98.234","type":"liste"},{"note":"LABEL_PAKISTAN","ord":"Pakistan","cql":"dkcclterm.ok = 98.232","ccl":"ok=98.232","type":"liste"},{"note":"LABEL_SAUDI_ARABIEN","ord":"Saudi Arabien","cql":"dkcclterm.ok = 98.2162","ccl":"ok=98.2162","type":"liste"},{"note":"LABEL_SRI_LANKA","ord":"Sri Lanka","cql":"dkcclterm.ok = 98.237","ccl":"ok=98.237","type":"liste"},{"note":"LABEL_SYRIEN","ord":"Syrien","cql":"dkcclterm.ok = 98.214","ccl":"ok=98.214","type":"liste"},{"note":"LABEL_THAILAND","ord":"Thailand","cql":"dkcclterm.ok = 98.242","ccl":"ok=98.242","type":"liste"},{"note":"LABEL_TYRKIET","ord":"Tyrkiet","cql":"dkcclterm.ok = 98.21 and dkcclterm.em = tyrkiet","ccl":"ok=98.21 og em=tyrkiet","type":"liste"}]}]},{"note":"LABEL_MELLEMOSTENS_HISTORIE","ord":"Mellem\u00f8stens historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.15 and dkcclterm.em = historie","ccl":"dk=98.15 og em=historie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DET_ARABISKE_FORAR","ord":"Det arabiske for\u00e5r","cql":"(dkcclterm.em = mellem\u00f8sten or dkcclterm.em = \u0022arabiske lande\u0022) and ((dkcclterm.em = demokrati* or dkcclterm.em = opr\u00f8r) or dkcclterm.em = revolution)","ccl":"em=(mellem\u00f8sten eller arabiske lande) og em=(demokrati? eller opr\u00f8r eller revolution)","kommentar":"22 poster apr. 12","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GOLFKRIGEN","ord":"Golfkrigen","cql":"dkcclterm.em = golfkrigen not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=golfkrigen ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IRAK","ord":"Irak","cql":"dkcclterm.dk = 98.215","ccl":"dk=98.215","kommentar":"Saddam Hussein udg\u00e5r. for f\u00e5 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IRAN","ord":"Iran","cql":"dkcclterm.dk = 98.217","ccl":"dk=98.217","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISRAELPALAESTINAKONFLLIKTEN","ord":"Israel-Pal\u00e6stina-konfllikten","cql":"dkcclphrase.lem = pal\u00e6stina-problemet and dkcclterm.em = israel","ccl":"lem=pal\u00e6stina-problemet og em=israel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGEN_I_AFGHANISTAN_2001_","ord":"Krigen i Afghanistan 2001 -","cql":"(dkcclterm.em = afghanistan and dkcclterm.em = krige) and dkcclterm.dk = 98.218","ccl":"em=afghanistan og em=krige og dk=98.218","kommentar":"28 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIGEN_I_IRAK_2003_","ord":"Krigen i Irak 2003 -","cql":"(dkcclterm.em = irakkrigen or ((dkcclterm.em = irak and dkcclterm.em = krige) and (dkcclterm.em = 2000-2009 or dkcclterm.em = 2010-2019))) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=irakkrigen eller em=(irak og krige og (2000-2009 eller 2010-2019)) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSMANNERRIGET","ord":"Osmannerriget","cql":"dkcclterm.em = \u0022osmanniske rige\u0022","ccl":"em=osmanniske rige","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MELLEMAMERIKAS_HISTORIE","ord":"Mellemamerikas historie","cql":"dkcclterm.ok = 98.66 and dkcclterm.em = mellemamerika","ccl":"ok=98.66 og em=mellemamerika","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MEXICO","ord":"Mexico","cql":"dkcclterm.dk = 98.65","ccl":"dk=98.65","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CUBA","ord":"Cuba","cql":"dkcclterm.ok = 98.681 and dkcclterm.em = cuba","ccl":"ok=98.681 og em=cuba","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GUATEMALA","ord":"Guatemala","cql":"dkcclterm.ok = 98.671 and dkcclterm.em = guatemala","ccl":"ok=98.671 og em=guatemala","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAITI","ord":"Haiti","cql":"dkcclterm.ok = 98.684","ccl":"ok=98.684","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAMAICA","ord":"Jamaica","cql":"dkcclterm.ok = 98.682","ccl":"ok=98.682","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NICARAGUA","ord":"Nicaragua","cql":"dkcclterm.ok = 98.675 and dkcclterm.em = nicaragua","ccl":"ok=98.675 og em=nicaragua","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PANAMA","ord":"Panama","cql":"dkcclterm.ok = 98.677","ccl":"ok=98.677","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EL_SALVADOR","ord":"El Salvador","cql":"dkcclterm.ok = 98.674","ccl":"ok=98.674","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DE_SMA_ANTILLER","ord":"De sm\u00e5 Antiller","cql":"dkcclterm.ok = 98.687","ccl":"ok=98.687","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_USAS_HISTORIE","ord":"USAs historie","cql":"((dkcclterm.ok = 98.5 or dkcclterm.ok = 98.63*) and (dkcclterm.df = nordamerika or dkcclterm.df = usa)) not dkcclterm.dk = 98.638","ccl":"ok=(98.5 eller 98.63?) og df=(nordamerika eller usa) ikke dk=98.638","kommentar":"200 poster (her er indianernes historie sorteret fra, da de ellers fyldte det meste af s\u00f8gningen. Udg\u00e5ede emner pga for lidt litt. : Uafh\u00e6ngighedskrigen 1776 + 1. verdenskrig + Krigen mod terror efter 11\/9-2001. for f\u00e5 poster.\r\nem=Ku Klux Klan giver 19 poster, men kun 4 faglitter\u00e6re.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_INDIANERNES_HISTORIE","ord":"Indianernes historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.638 or ((dkcclterm.ok = 59.55 and dkcclterm.em = historie) and (dkcclterm.em = usa or dkcclterm.em = nordamerika))","ccl":"dk=98.638 eller (ok=59.55 og em=historie og em=(usa eller nordamerika))","kommentar":"109 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_AMERIKANSKE_UAFHAENGIGHEDSKRIG","ord":"Den amerikanske uafh\u00e6ngighedskrig","cql":"dkcclterm.dk = 98.633 and uafh\u00e6ngighed*","ccl":"dk=98.633 og uafh\u00e6ngighed?","kommentar":"10 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NYBYGGERNE","ord":"Nybyggerne","cql":"(dkcclterm.em = usa and dkcclterm.em = nybyggere) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=usa og em=nybyggere ikke dk=sk","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLAVERIETS_OG_DE_SORTE_AMERIKANERES_HISTORIE","ord":"Slaveriets og de sorte amerikaneres historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.639 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=98.639 ikke dk=sk","kommentar":"77 poster.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_AMERIKANSKE_BORGERKRIG_NORDSYD_18611865","ord":"Den amerikanske borgerkrig Nord-Syd: 1861-1865","cql":"dkcclterm.dk = 98.634 and borgerkrig*","ccl":"dk=98.634 og borgerkrig?","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KU_KLUX_KLAN","ord":"Ku Klux Klan","cql":"dkcclterm.em = \u0022ku klux klan\u0022","ccl":"em=ku klux klan","kommentar":"18 hits - mest sk\u00f8nlitteratur","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MELLEMKRIGSTIDEN_WALLSTREETKRAKKET","ord":"Mellemkrigstiden - Wallstreetkrakket","cql":"(dkcclterm.em = usa and dkcclterm.em = historie) and ((dkcclterm.em = 1920* or dkcclterm.em = 930*) or dkcclterm.em = mellemkrigstiden)","ccl":"em=usa og em=historie og em=(1920? eller 930? eller mellemkrigstiden)","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"(dkcclterm.em = usa and dkcclphrase.lem = \u00222. verdenskrig\u0022) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=usa og lem=2. verdenskrig ikke dk=sk","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_KOLDE_KRIG","ord":"Den kolde krig","cql":"((dkcclterm.df = usa or dkcclterm.dk = 91.94) or dkcclterm.dk = 98.636) and \u0022kold\\? krig\u0022","ccl":"(df=usa eller dk=91.94 eller dk=98.636) og \u0022kold? krig\u0022","kommentar":"56 poster. Udg\u00e5ede emner: Cubakrisen, Koreakrigen","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARTIN_LUTHER_KING_OG_BORGERRETTIGHEDSBEVAEGELSEN","ord":"Martin Luther King og borgerrettighedsbev\u00e6gelsen","cql":"dkcclterm.em = \u0022king martin luther\u0022 or (dkcclterm.em = \u0022borgerlige rettigheder\u0022 and dkcclterm.em = usa)","ccl":"em=king martin luther eller (em=borgerlige rettigheder og em=usa)","kommentar":"18 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CUBAKRISEN","ord":"Cubakrisen","cql":"dkcclterm.em = cubakrisen","ccl":"em=cubakrisen","kommentar":"313 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAMKRIGEN","ord":"Vietnamkrigen","cql":"(vietnamkrig* and dkcclterm.dk = 98.246) or dkcclterm.df = vietnamkrigen","ccl":"(vietnamkrig? og dk=98.246) eller df=vietnamkrigen","kommentar":"25 poster (ogs\u00e5 litt. om Danmark og Vietnamkrigen! ok?)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GOLFKRIGEN","ord":"Golfkrigen","cql":"dkcclterm.em = golfkrigen* not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=golfkrigen? ikke dk=sk","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_11_SEPTEMBER_NINE_ELEVEN","ord":"11. september \/ nine eleven","cql":"dkcclterm.em = \u002211. september\u0022","ccl":"em=11. september","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAMPEN_MOD_TERRORISME","ord":"Kampen mod terrorisme","cql":"dkcclterm.em = usa and dkcclterm.em = terrorbek\u00e6mpelse","ccl":"em=usa og em=terrorbek\u00e6mpelse","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRAESIDENTERNE","ord":"Pr\u00e6sidenterne","cql":"dkcclterm.em = usa and dkcclterm.em = pr\u00e6sidenter","ccl":"em=usa og em=pr\u00e6sidenter","kommentar":"23 poster\r\nEnkelte pr\u00e6sidenter tr\u00e6kkes ikke ud for sig, men findes samlet i s\u00f8ges\u00e6ttet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BARACK_OBAMA","ord":"Barack Obama","cql":"dkcclterm.em = \u0022obama, barack\u0022","ccl":"em=obama, barack","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OCEANIENS_OG_AUSTRALIENS_HISTORIE","ord":"Oceaniens og Australiens historie","cql":"dkcclterm.dk = 98.9*","ccl":"dk=98.9?","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ABORIGINALS_OG_MAORIER","ord":"Aboriginals og maorier","cql":"dkcclterm.dk = 59.58 and (aborigin* or maorier)","ccl":"dk=59.58 og (aborigin? eller maorier)","kommentar":"14","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYDAMERIKAS_HISTORIE","ord":"Sydamerikas historie","cql":"(((dkcclterm.ok = 98.7 or dkcclterm.ok = 98.8*) or dkcclterm.ok = 98.51) or dkcclterm.ok = 98.53) not (nordamerika* or usa*)","ccl":"ok=(98.7 eller 98.8? eller 98.51 eller 98.53) ikke (nordamerika? eller usa?)","kommentar":"151 poster. Emner, der udg\u00e5r: Falklandskrigen, demokratiseringen, diktaturer, Narkotikaproblmatikken:em=(narko?) og em=(sydamerika eller mellemamerika eller latinamerika)  ikke dk=sk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_COLUMBUS","ord":"Columbus","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022columbus christopher\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=(columbus christopher) ikke dk=sk","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LATINAMERIKANSKE_INDIANERE","ord":"Latinamerikanske indianere","cql":"((dkcclterm.df = indianere and (dkcclterm.df = historie or dkcclterm.df = kultur*)) not (dkcclterm.em = nordamerika or dkcclterm.em = usa)) or dkcclterm.dk = 59.56","ccl":"(df=indianere og df=(historie eller kultur?) ikke em=(nordamerika eller usa)) eller dk=59.56","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AZTEKER","ord":"Azteker","cql":"dkcclterm.em = azteker","ccl":"em=azteker","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INKAER","ord":"Inkaer","cql":"dkcclterm.em = inkaer or dkcclterm.em = inkariget","ccl":"em=(inkaer eller inkariget)","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAYAER","ord":"Mayaer","cql":"dkcclterm.em = mayaer","ccl":"em=mayaer","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYDAMERIKANSKE_LANDES_HISTORIE","ord":"Sydamerikanske landes historie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"V\u00e6lg i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 det valgte land","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARGENTINA","ord":"Argentina","cql":"dkcclterm.ok = 98.86","ccl":"ok=98.86","type":"liste"},{"note":"LABEL_BOLIVIA","ord":"Bolivia","cql":"dkcclterm.ok = 98.84","ccl":"ok=98.84","type":"liste"},{"note":"LABEL_BRASILIEN","ord":"Brasilien","cql":"dkcclterm.ok = 98.88","ccl":"ok=98.88","type":"liste","term":{"term":[]}},{"note":"LABEL_CHILE","ord":"Chile","cql":"dkcclterm.ok = 98.85","ccl":"ok=98.85","type":"liste"},{"note":"LABEL_COLOMBIA","ord":"Colombia","cql":"dkcclterm.ok = 98.82","ccl":"ok=98.82","type":"liste"},{"note":"LABEL_PERU","ord":"Peru","cql":"dkcclterm.ok = 98.83","ccl":"ok=98.83","type":"liste"},{"note":"LABEL_VENEZUELA","ord":"Venezuela","cql":"dkcclterm.ok = 98.81","ccl":"ok=98.81","type":"liste"}]}]}]},{"note":"LABEL_HISTORISKE_PERIODER_FOR_1900","ord":"Historiske perioder f\u00f8r 1900","cql":"(((dkcclterm.em = verdenshistorie or (dkcclterm.em = europa and dkcclterm.em = historie)) and dkcclterm.dk = 90) and dkcclterm.kk = dbf*) not (dkcclterm.em = 19* or dkcclterm.em = 2*)","ccl":"(em=verdenshistorie eller (em=europa og em=historie)) og dk=90 og kk=dbf? ikke (em=19? eller em=2?)","kommentar":"130 poster.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARKAEOLOGI_OG_FORHISTORISK_TID","ord":"Ark\u00e6ologi og forhistorisk tid","cql":"dkcclterm.dk = 91.1 and (dkcclterm.em = oldtiden or dkcclterm.em = forhistori*)","ccl":"dk=91.1 og em=(oldtiden eller forhistori?)","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARKAEOLOGI_OG_FORHISTORISK_TID_I_NORDEN","ord":"Ark\u00e6ologi og forhistorisk tid i Norden","cql":"((dkcclterm.ok = 91.15 or dkcclterm.ok = 91.157) and (dkcclterm.em = oldtiden or dkcclterm.em = forhistori*)) not dkcclterm.ma = \u00e5p","ccl":"(ok=(91.15 eller 91.157) og em=(oldtiden eller forhistori?)) ikke ma=\u00e5p","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"indtil 800 e.Kr.","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STENALDEREN","ord":"Stenalderen","cql":"dkcclterm.em = stenalderen and dkcclterm.dk = 91.15*","ccl":"em=stenalderen og dk=91.15?","kommentar":"68 poster","hjaelpetekst":"ca. frem til 1000 f. Kr.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRONZEALDEREN","ord":"Bronzealderen","cql":"dkcclterm.em = bronzealderen and dkcclterm.ok = 91.15*","ccl":"em=bronzealderen og ok=91.15?","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"1000 f. Kr.- 500 f. Kr.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JERNALDEREN","ord":"Jernalderen","cql":"dkcclterm.em = jernalderen and dkcclterm.dk = 91.15*","ccl":"em=jernalderen og dk=91.15?","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"ca. 500 f. Kr. - 800 e. Kr.","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MOSEFUND","ord":"Mosefund","cql":"dkcclterm.em = mosefund","ccl":"em=mosefund","kommentar":"33 hits i 2015","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RUNER","ord":"Runer","cql":"dkcclterm.ok = 91.18 and dkcclterm.em = run*","ccl":"ok=91.18 og em=run?","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OLDTIDEN_OG_ARKAEOLOGI","ord":"Oldtiden og ark\u00e6ologi","cql":"dkcclterm.ok = 91.2","ccl":"ok=91.2","kommentar":"99","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ETRUSKERNE","ord":"Etruskerne","cql":"dkcclterm.dk = 91.45 or dkcclterm.dk = 91.35","ccl":"dk=(91.45 eller 91.35)","kommentar":"","hjaelpetekst":"ca. 800 f. Kr - 300 f. Kr.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAEKENLAND","ord":"Gr\u00e6kenland","cql":"dkcclterm.ok = 91.33 or dkcclterm.ok = 91.43","ccl":"ok=(91.33 eller 91.43)","kommentar":"226","hjaelpetekst":"indtil 476 e. Kr.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MESOPOTAMIEN_OG_BABYLONIEN","ord":"Mesopotamien og Babylonien","cql":"dkcclterm.ok = 91.22","ccl":"ok=91.22","kommentar":"70","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMERRIGET","ord":"Romerriget","cql":"dkcclterm.ok = 91.37 or dkcclterm.ok = 91.47","ccl":"ok=(91.37 eller 91.47)","kommentar":"243","hjaelpetekst":"Ca. 600 f. Kr. - 476 e. Kr","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POMPEJI","ord":"Pompeji","cql":"dkcclterm.em = Pompeji not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=Pompeji ikke dk=sk","kommentar":"39 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EGYPTEN","ord":"Egypten","cql":"dkcclterm.ok = 91.21 or (dkcclterm.df = oldtiden and dkcclterm.df = egypten)","ccl":"ok=91.21 eller (df=oldtiden og df=egypten)","kommentar":"181","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PYRAMIDERNE","ord":"Pyramiderne","cql":"(dkcclterm.em = egypten and dkcclterm.em = pyramider) and dkcclterm.dk = 91.21","ccl":"em=egypten og em=pyramider og dk=91.21","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FOLKEVANDRINGSTIDEN_CA_AR_200500","ord":"Folkevandringstiden (ca. \u00e5r 200-500)","cql":"dkcclterm.em = folkevandringstiden","ccl":"em=folkevandringstiden","kommentar":"kun 10 poster. ok?","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 200-500","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DET_BYZANTISKE_RIGE_CA_3951453","ord":"Det Byzantiske Rige (ca. 395-1453)","cql":"dkcclterm.em = \u0022byzantinske rige\u0022 or dkcclterm.dk = 91.61","ccl":"em=byzantinske rige eller dk=91.61","kommentar":"35 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIKINGETIDEN_CA_AR_7001066","ord":"Vikingetiden (ca. \u00e5r 700-1066)","cql":"dkcclterm.df = vikingetiden and ((((dkcclterm.ok = 95.2 or dkcclterm.ok = 96.1) or dkcclterm.ok = 91.155) or dkcclterm.ok = 95.31) or dkcclterm.ok = 95.61)","ccl":"df=vikingetiden og ok=(95.2 eller 96.1 eller 91.155 eller 95.31 eller 95.61)","kommentar":"81 poster","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 700-1066","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MIDDELALDEREN_CA_AR_4761453","ord":"Middelalderen (ca. \u00e5r 476-1453)","cql":"dkcclterm.em = middelalderen and dkcclterm.dk = 91.6","ccl":"em=middelalderen og dk=91.6","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 476-1453","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARK_I_MIDDELALDEREN","ord":"Danmark i middelalderen","cql":"dkcclterm.em = middelalderen and dkcclterm.ok = 96.1*","ccl":"em=middelalderen og ok=96.1?","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORSTOGENE","ord":"Korstogene","cql":"dkcclterm.em = korstogene not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=korstogene ikke dk=sk","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 1100-1300","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RENAESSANCEN_CA_AR_13001650","ord":"Ren\u00e6ssancen (ca. \u00e5r 1300-1650)","cql":"dkcclterm.df = ren\u00e6ssance","ccl":"df=ren\u00e6ssance","kommentar":"44 poster, heriblandt ogs\u00e5 b\u00f8ger om musikken og filosofien i ren\u00e6ssancen","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 1300-1650","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REFORMATIONEN_CA_AR_1517_CA_1600","ord":"Reformationen (ca. \u00e5r 1517 - ca. 1600)","cql":"dkcclterm.df = reformationen","ccl":"df=reformationen","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"ca. \u00e5r 1517 og frem","visundermenu":""},{"note":"LABEL_1600TALLET","ord":"1600-tallet","cql":"(dkcclterm.em = historie and dkcclterm.em = 1600-1699) and dkcclterm.dk = 91.7","ccl":"em=historie og em=1600-1699 og dk=91.7","kommentar":"ca. 25 poster - lidt overlap til ren\u00e6ssancen","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_1700TALLET","ord":"1700-tallet","cql":"(dkcclterm.em = historie and dkcclterm.em = 1700-1799) and dkcclterm.dk = 91.7","ccl":"em=historie og em=1700-1799 og dk=91.7","kommentar":"29 poster - lidt overlap til oplysningstiden","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPLYSNINGSTIDEN_CA_17001879","ord":"Oplysningstiden (ca. 1700-1879)","cql":"dkcclterm.em = oplysningstiden","ccl":"em=oplysningstiden","kommentar":"13 poster. nok?","hjaelpetekst":"1700-1879","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DEN_INDUSTRIELLE_REVOLUTION_CA_17501830","ord":"Den industrielle revolution (ca. 1750-1830)","cql":"dkcclterm.em = \u0022industrielle revolution\u0022","ccl":"em=industrielle revolution","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_1800TALLET","ord":"1800-tallet","cql":"(dkcclterm.em = historie and dkcclterm.em = 1800-1899) and dkcclterm.dk = 91*","ccl":"em=historie og em=1800-1899 og dk=91?","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_HISTORISKE_PERIODER_EFTER_1900_ISAER_I_EUROPA","ord":"Historiske perioder efter 1900 - is\u00e6r i Europa","cql":"dkcclterm.em = verdenshistorie and dkcclterm.dk = 91.9","ccl":"em=verdenshistorie og dk=91.9","kommentar":"36","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_1_VERDENSKRIG","ord":"1. verdenskrig","cql":"dkcclterm.dk = 91.91 and dkcclterm.df = \u00221. verdenskrig\u0022","ccl":"dk=91.91 og df=1. verdenskrig","kommentar":"95 poster \r\nEller: ok=91.91   -  251 poster, heriblandt mange l\u00e6reb\u00f8ger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MELLEMKRIGSTIDEN","ord":"Mellemkrigstiden","cql":"dkcclterm.dk = 91.92 or dkcclterm.em = mellemkrigstiden","ccl":"dk=91.92 eller em=mellemkrigstiden","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_2_VERDENSKRIG","ord":"2. verdenskrig","cql":"dkcclterm.ok = 91.93* and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022","ccl":"ok=91.93? og df=2. verdenskrig","kommentar":"154 poster. Emner der udg\u00e5r: Hiroshima og nagasaki. D-dagen, Slaget om England\r\nPearl Harbor (findes under stillehavskrigen  - her findes ogs\u00e5 Hiroshima....)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERINDRINGER_OG_BIOGRAFIER","ord":"Erindringer og biografier","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022","ccl":"dk=99.4 og em=2. verdenskrig","kommentar":"164","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HITLER","ord":"Hitler","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022hitler adolf\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lem=hitler adolf ikke dk=sk","kommentar":"78","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JODEFORFOLGELSEN","ord":"J\u00f8deforf\u00f8lgelsen","cql":"dkcclterm.df = j\u00f8deforf\u00f8lgelse and (dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022 or dkcclterm.em = 1940-1949)","ccl":"df=j\u00f8deforf\u00f8lgelse og em=(2. verdenskrig eller 1940-1949)","kommentar":"67","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONCENTRATIONSLEJRE","ord":"Koncentrationslejre","cql":"dkcclterm.df = koncentrationslejre and (dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022 or dkcclterm.df = 1940-1949)","ccl":"df=koncentrationslejre og df=(2. verdenskrig eller 1940-1949)","kommentar":"49","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAZISMEN_NATIONALSOCIALISME","ord":"Nazismen (Nationalsocialisme)","cql":"(dkcclterm.df = nazisme and dkcclphrase.lem = tyskland) and (dkcclphrase.lem = 1930-1939 or dkcclphrase.lem = 1940-1949)","ccl":"df=nazisme og lem=tyskland og lem=(1930-1939 eller 1940-1949)","kommentar":"56","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PEARL_HARBOR","ord":"Pearl Harbor","cql":"dkcclterm.em = \u0022pearl harbor\u0022 not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=pearl harbor ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STILLEHAVSKRIGEN","ord":"Stillehavskrigen","cql":"dkcclterm.dk = 91.93:4 or (dkcclterm.df = japan and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022)","ccl":"dk=91.93:4 eller df=(japan og 2. verdenskrig)","kommentar":"21","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSTFRONTEN","ord":"\u00d8stfronten","cql":"dkcclterm.dk = 91.93:2 or (dkcclterm.df = \u00f8stfronten and dkcclterm.df = \u00222. verdenskrig\u0022)","ccl":"dk=91.93:2 eller df=(\u00f8stfronten og 2. verdenskrig)","kommentar":"28","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARSHALLPLANEN","ord":"Marshallplanen","cql":"dkcclterm.em = marshallplanen","ccl":"em=marshallplanen","kommentar":"28 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DEN_KOLDE_KRIG","ord":"Den kolde krig","cql":"dkcclterm.df = \u0022kold krig\u0022 or dkcclterm.df = \u0022kolde krig\u0022","ccl":"df=(kold krig eller kolde krig)","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NYNAZISME","ord":"Nynazisme","cql":"dkcclterm.df = Nynazisme","ccl":"df=Nynazisme","kommentar":"17","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TERRORISME","ord":"Terrorisme","cql":"((dkcclterm.dk = 32.7* or dkcclterm.dk = 32.3*) or dkcclterm.dk = 9*) and dkcclterm.df = terrorisme","ccl":"(dk=32.7? eller dk=32.3? eller dk=9?) og df=terrorisme","kommentar":"28","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GEOGRAFI","ord":"Geografi","ccl":"","kommentar":"Her er ikke lavet url\u0027er og underdeling til alle lande. Afventer s\u00f8geboks til enkelte lande","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AFRIKA","ord":"Afrika","cql":"((dkcclterm.ok = 48.3 or dkcclterm.ok = 48.4*) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=(48.3 eller 48.4?) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEN_DEMOKRATISKE_REPUBLIK_CONGO","ord":"Den Demokratiske Republik Congo","cql":"dkcclterm.ok = 48.4745 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.4745 ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EGYPTEN","ord":"Egypten","cql":"(dkcclterm.ok = 48.42 and dkcclterm.em = egypten) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.42 og em=egypten ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GHANA","ord":"Ghana","cql":"(dkcclterm.ok = 48.467 and dkcclterm.em = ghana) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.467 og em=ghana ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KENYA","ord":"Kenya","cql":"(dkcclterm.ok = 48.478 and dkcclterm.em = kenya) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.478 og em=kenya ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAROKKO","ord":"Marokko","cql":"(dkcclterm.ok = 48.447 and dkcclterm.em = marokko) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.447 og em=marokko ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NIGERIA","ord":"Nigeria","cql":"(dkcclterm.ok = 48.469 and dkcclterm.em = nigeria) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.469 og em=nigeria ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOMALIA","ord":"Somalia","cql":"(dkcclterm.ok = 48.436 and dkcclterm.em = somalia) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.436 og em=somalia ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDAFRIKA","ord":"Sydafrika","cql":"(dkcclterm.ok = 48.487 and dkcclterm.em = sydafrika) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.487 og em=sydafrika ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TANZANIA","ord":"Tanzania","cql":"(dkcclterm.ok = 48.479 and dkcclterm.em = tanzania) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.479 og em=tanzania ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TUNESIEN","ord":"Tunesien","cql":"(dkcclterm.ok = 48.443 and dkcclterm.em = tunesien) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.443 og em=tunesien ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UGANDA","ord":"Uganda","cql":"(dkcclterm.ok = 48.477 and dkcclterm.em = Uganda) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.477 og em=Uganda ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ZAMBIA","ord":"Zambia","cql":"(dkcclterm.ok = 48.482 and dkcclterm.em = zambia) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.482 og em=zambia ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ASIEN","ord":"Asien","cql":"((dkcclterm.ok = 48.1 or dkcclterm.ok = 48.2*) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"(ok=48.1 eller ok=48.2?) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BHUTAN","ord":"Bhutan","cql":"dkcclterm.dk = 48.235 or dkcclterm.dk = 98.235","ccl":"dk=(48.235 eller  98.235)","kommentar":"11 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDIEN","ord":"Indien","cql":"(dkcclterm.ok = 48.231 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.231 og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAPAN","ord":"Japan","cql":"(dkcclterm.ok = 48.29 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.29 og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINA","ord":"Kina","cql":"(dkcclterm.ok = 48.28* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.28? og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOREA_NORD_OG_SYD","ord":"Korea - nord og syd","cql":"(dkcclterm.ok = 48.275* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.275? og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NEPAL","ord":"Nepal","cql":"dkcclterm.dk = 48.234 not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"dk=(48.234) ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"over 80 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THAILAND","ord":"Thailand","cql":"(dkcclterm.ok = 48.242 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.242 og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYRKIET","ord":"Tyrkiet","cql":"(dkcclterm.ok = 48.21 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.21 og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAM","ord":"Vietnam","cql":"(dkcclterm.ok = 48.246* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=48.246? og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AUSTRALIEN_OG_OCEANIEN","ord":"Australien og Oceanien","cql":"(dkcclterm.ok = 48.9* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.9? og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARK","ord":"Danmark","cql":"(dkcclterm.ok = 46 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=46 og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUROPA","ord":"Europa","cql":"(dkcclterm.ok = 41* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","ccl":"ok=41? og em=geografi ikke em=rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENGLAND","ord":"England","cql":"((dkcclterm.dk = 43 or dkcclterm.dk = 43.7) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(43 eller 43.7) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ESTLAND_LETLAND_OG_LITAUEN","ord":"Estland, Letland og Litauen","cql":"((((dkcclterm.dk = 47.99 or dkcclterm.dk = 47.991) or dkcclterm.dk = 47.992) or dkcclterm.dk = 47.993) and ((dkcclterm.em = estland or dkcclterm.em = letland) or dkcclterm.em = litauen)) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(47.99 eller 47.991 eller 47.992 eller 47.993) og em=(estland eller letland eller litauen) ikke em=rejse?","kommentar":"30 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FINLAND","ord":"Finland","cql":"(dkcclterm.dk = 45.9* and dkcclterm.em = finland) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=45.9? og em=finland ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANKRIG","ord":"Frankrig","cql":"((dkcclterm.ok = 42 or dkcclterm.ok = 42.7) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=(42 eller 42.7) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAEKENLAND","ord":"Gr\u00e6kenland","cql":"(dkcclterm.dk = 47.7* and dkcclterm.em = Gr\u00e6kenland) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.7? og em=Gr\u00e6kenland ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOLLAND_BELGIEN_OG_LUXEMBOURG","ord":"Holland, Belgien og Luxembourg","cql":"((dkcclterm.dk = 47.1 or dkcclterm.dk = 47.2*) and ((dkcclterm.em = holland or dkcclterm.em = belgien) or dkcclterm.em = luxembourg)) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"(dk=47.1 eller dk=47.2?) og (em=holland eller em=belgien eller em=luxembourg) ikke em=rejse?","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HVIDERUSLAND","ord":"Hviderusland","cql":"(dkcclterm.dk = 47.971 and dkcclterm.em = hviderusland) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.971 og em=hviderusland ikke em=rejse?","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IRLAND","ord":"Irland","cql":"(dkcclterm.dk = 43.8* and dkcclterm.em = Irland) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=43.8? og em=Irland ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIEN","ord":"Italien","cql":"((dkcclterm.dk = 47.5 or dkcclterm.dk = 47.57) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(47.5 eller 47.57) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAPPLAND","ord":"Lappland","cql":"dkcclterm.dk = 45.07","ccl":"dk=45.07","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORGE","ord":"Norge","cql":"((dkcclterm.dk = 45.3 or dkcclterm.dk = 45.4) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(45.3 eller 45.4) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLEN","ord":"Polen","cql":"(dkcclterm.dk = 47.98 and dkcclterm.em = Polen) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.98 og em=Polen ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PORTUGAL","ord":"Portugal","cql":"(dkcclterm.dk = 47.45* and dkcclterm.em = Portugal) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.45? og em=Portugal ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUSLAND_OG_SOVJETUNIONEN","ord":"Rusland og Sovjetunionen","cql":"((dkcclterm.dk = 47.9 or dkcclterm.dk = 47.97) and (dkcclterm.em = Rusland or dkcclterm.em = Sovjetunionen)) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(47.9 eller 47.97) og em=(Rusland eller Sovjetunionen) ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCHWEIZ","ord":"Schweiz","cql":"(dkcclterm.dk = 47.3 and dkcclterm.em = Schweiz) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.3 og em=Schweiz ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANIEN","ord":"Spanien","cql":"((dkcclterm.dk = 47.4 or dkcclterm.dk = 47.44) and dkcclterm.em = Spanien) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(47.4 eller 47.44) og em=Spanien ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVERIGE","ord":"Sverige","cql":"((dkcclterm.dk = 45.6 or dkcclterm.dk = 45.8) and dkcclterm.em = Sverige) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(45.6 eller 45.8) og em=Sverige ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDSLAVIEN_EXJUGOSLAVIEN","ord":"Sydslavien (ex-Jugoslavien)","cql":"dkcclterm.dk = 47.8* not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.8? ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TJEKKIET","ord":"Tjekkiet","cql":"(dkcclterm.dk = 44.9* and dkcclterm.em = Tjekkiet) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=44.9? og em=Tjekkiet ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKLAND","ord":"Tyskland","cql":"(((dkcclterm.dk = 44 or dkcclterm.dk = 44.1) or dkcclterm.dk = 44.4) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=(44 eller 44.1 eller 44.4) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UKRAINE","ord":"Ukraine","cql":"(dkcclterm.dk = 47.973 and dkcclterm.em = ukraine) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=47.973 og em=ukraine ikke em=rejse?","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORESUNDSREGIONEN","ord":"\u00d8resundsregionen","cql":"dkcclterm.em = \u00f8resundsregionen and (dkcclterm.dk = 45* or dkcclterm.dk = 95*)","ccl":"em=\u00f8resundsregionen og (dk=45? eller dk=95?)","kommentar":"9 poster. 95? medtaget, for at f\u00e5 nok poster...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSTRIG","ord":"\u00d8strig","cql":"(dkcclterm.dk = 44.5* and dkcclterm.em = \u00d8strig) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"dk=44.5? og em=\u00d8strig ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MELLEMAMERIKA","ord":"Mellemamerika","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CUBA","ord":"Cuba","cql":"dkcclterm.ok = 48.681 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.681  ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GUATEMALA","ord":"Guatemala","cql":"dkcclterm.ok = 48.671 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.671 ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAITI","ord":"Haiti","cql":"dkcclterm.ok = 48.684 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.684 ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HONDURAS","ord":"Honduras","cql":"dkcclterm.ok = 48.673 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.673 ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEXICO","ord":"Mexico","cql":"(dkcclterm.ok = 48.65 and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.65 og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NICARAGUA","ord":"Nicaragua","cql":"dkcclterm.ok = 48.675 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.675 ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PANAMA","ord":"Panama","cql":"dkcclterm.ok = 48.677 not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.677  ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EL_SALVADOR","ord":"El Salvador","cql":"dkcclterm.ok = 48.674","ccl":"ok=48.674","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NORDAMERIKA","ord":"Nordamerika","cql":"((((dkcclterm.ok = 48.61 or dkcclterm.ok = 48.62) or dkcclterm.ok = 48.63) or dkcclterm.ok = 48.64) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=(48.61 eller 48.62 eller 48.63 eller 48.64) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_POLAR_EGNENE","ord":"Polar egnene","cql":"(dkcclterm.ok = 49* and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=49? og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SYDAMERIKA","ord":"Sydamerika","cql":"((dkcclterm.ok = 48.7 or dkcclterm.ok = 48.8*) and dkcclterm.em = geografi) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"(ok=48.7 eller ok=48.8?) og em=geografi ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARGENTINA","ord":"Argentina","cql":"(dkcclterm.ok = 48.86 and (dkcclterm.em = argentina and dkcclterm.em = geografi)) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.86 og em=(argentina og geografi)ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BOLIVIA","ord":"Bolivia","cql":"(dkcclterm.ok = 48.84 and dkcclterm.em = bolivia) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.84 og em=bolivia ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BRASILIEN","ord":"Brasilien","cql":"(dkcclterm.ok = 48.88 and dkcclterm.em = brasilien) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.88 og em=brasilien ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHILE","ord":"Chile","cql":"(dkcclterm.ok = 48.85 and dkcclterm.em = chile) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.85 og em=chile ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ECUADOR","ord":"Ecuador","cql":"(dkcclterm.ok = 48.825 and dkcclterm.em = ecuador) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.825 og em=ecuador ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERU","ord":"Peru","cql":"(dkcclterm.ok = 48.84 and dkcclterm.em = bolivia) not dkcclterm.em = rejse*","ccl":"ok=48.84 og em=bolivia ikke em=rejse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VERDENS_GEOGRAFI","ord":"Verdens geografi","cql":"(dkcclterm.ok = 40 or dkcclterm.ok = 48) and dkcclterm.em = geografi","ccl":"(ok=40 eller ok=48) og em=geografi","kommentar":"118 hits, evt (ok=40 eller ok=48) og geografi og kk=sfd? (227 hits)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KULTURGEOGRAFI","ord":"Kulturgeografi","cql":"dkcclterm.dk = 40.3","ccl":"dk=40.3","kommentar":"Bedre ord kunne m\u00e5ske findes -","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_AT_REJSE","ord":"At rejse","ccl":"","kommentar":"Det generelle","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TURISME","ord":"Turisme","cql":"dkcclterm.em = turisme and dkcclterm.dk = 40.8","ccl":"em=turisme og dk=40.8","kommentar":"78 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REJSEHANDBOGER","ord":"Rejseh\u00e5ndb\u00f8ger","cql":"dkcclterm.ok = 40.85","ccl":"ok=40.85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REJSEHANDBOGER_TIL_EUROPAEISKE_LANDE","ord":"Rejseh\u00e5ndb\u00f8ger til europ\u00e6iske lande","ccl":"","kommentar":"Skal m\u00e5ske starte med Europa og der\r\n(eksempel p\u00e5 delvis underdeling)","hjaelpetekst":"Rejseh\u00e5ndb\u00f8ger til lande der ikke er n\u00e6vnt her: \r\nBrug den almindelige s\u00f8geside og skriv landets navn som Emne.","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARK","ord":"Danmark","cql":"((((dkcclterm.dk = 46 or dkcclterm.dk = 46.1) or dkcclterm.dk = 46.2) or dkcclterm.dk = 46.3*) or dkcclterm.dk = 46.4) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(46 eller 46.1 eller 46.2 eller 46.3? eller 46.4)  og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORNHOLM","ord":"Bornholm","cql":"(dkcclterm.dk = 46.4 and (dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere or dkcclterm.em = guides)) and dkcclterm.em = bornholm","ccl":"dk=46.4 og em=(rejsef\u00f8rere eller guides) og em=bornholm","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FYN_OG_OERNE","ord":"Fyn og \u00f8erne","cql":"(dkcclterm.dk = 46.4* and (dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere or dkcclterm.em = guides)) and (dkcclterm.em = fyn or dkcclterm.em = \u0022sydfynske \u00f8hav\u0022)","ccl":"dk=46.4? og em=(rejsef\u00f8rere eller guides) og em=(fyn eller sydfynske \u00f8hav)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JYLLAND","ord":"Jylland","cql":"(dkcclterm.dk = 46.4* and (dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere or dkcclterm.em = guides)) and (dkcclterm.em = *jylland or dkcclterm.em = vendsyssel)","ccl":"dk=46.4? og em=(rejsef\u00f8rere eller guides) og em=(?jylland eller vendsyssel)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOBENHAVN","ord":"K\u00f8benhavn","cql":"dkcclterm.dk = 46.3* and (dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere or dkcclterm.em = guides)","ccl":"dk=46.3?  og em=(rejsef\u00f8rere eller guides)","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SJAELLAND_MON_LOLLAND_OG_FALSTER","ord":"Sj\u00e6lland, M\u00f8n, Lolland og Falster","cql":"(dkcclterm.ok = 46.4* and (dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere or dkcclterm.em = guides)) and (((dkcclterm.em = *sj\u00e6lland or dkcclterm.em = lolland) or dkcclterm.em = falster) or dkcclterm.em = m\u00f8n)","ccl":"ok=46.4? og em=(rejsef\u00f8rere eller guides) og em=(?sj\u00e6lland eller lolland eller falster eller m\u00f8n)","kommentar":"71 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRONLAND_OG_FAEROERNE","ord":"Gr\u00f8nland og F\u00e6r\u00f8erne","cql":"(dkcclterm.dk = 46.6 or dkcclterm.dk = 46.7) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"(dk=46.6 eller dk=46.7) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"109 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORGE","ord":"Norge","cql":"(dkcclterm.dk = 45.3 or dkcclterm.dk = 45.4) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(45.3  eller 45.4) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"18 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVERIGE","ord":"Sverige","cql":"(dkcclterm.dk = 45.5 or dkcclterm.dk = 45.8) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(45.5 eller 45.8) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FINLAND","ord":"Finland","cql":"dkcclterm.dk = 45.9 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=45.9 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLAND","ord":"Island","cql":"dkcclterm.dk = 45.5 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=45.5 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"11 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKLAND","ord":"Tyskland","cql":"(dkcclterm.dk = 44.1 or dkcclterm.dk = 44.4*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"(dk=44.1 eller dk=44.4?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"50 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGLAND_OG_WALES","ord":"England og Wales","cql":"(dkcclterm.dk = 43 or dkcclterm.dk = 43.7) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(43 eller 43.7) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"65 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IRLAND","ord":"Irland","cql":"dkcclterm.dk = 43.8* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=43.8? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOTLAND","ord":"Skotland","cql":"dkcclterm.dk = 43.9* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=43.9? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HOLLAND_BELGIEN_LUXEMBOURG","ord":"Holland, Belgien, Luxembourg","cql":"(dkcclterm.dk = 47.1 or dkcclterm.dk = 47.2*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"(dk=47.1 eller dk=47.2?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"28 hits - lidt lidt","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANKRIG","ord":"Frankrig","cql":"dkcclterm.dk = 42 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=42 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"38 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PARIS","ord":"Paris","cql":"(dkcclterm.dk = 42.7 and dkcclterm.em = paris) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=42.7 og em=paris og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORDFRANKRIG","ord":"Nordfrankrig","cql":"(dkcclterm.dk = 42* and (((((nordfrankrig or normandiet) or bretagne) or lorraine) or alsace) or bourgogne)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=42? og (nordfrankrig eller normandiet eller bretagne eller lorraine eller alsace eller bourgogne) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"24 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDFRANKRIG","ord":"Sydfrankrig","cql":"(dkcclterm.dk = 42* and (((sydfrankrig or provence) or rivieraen) or Languedoc*)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=42? og (sydfrankrig eller provence eller rivieraen eller Languedoc?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"44 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORSIKA","ord":"Korsika","cql":"(dkcclterm.dk = 42* and dkcclterm.em = korsika) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=42? og em=korsika og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"10 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ITALIEN","ord":"Italien","cql":"dkcclterm.dk = 47.5 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.5 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"ca. 45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROM","ord":"Rom","cql":"(dkcclterm.dk = 47.57 and dkcclterm.em = rom) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.57 og em=rom og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORDITALIEN","ord":"Norditalien","cql":"(dkcclterm.dk = 47.5* and (dkcclterm.em = norditalien or dkcclterm.em = toscana)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.5? og em=(norditalien eller toscana) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"37 poster. Hvis man kombinerer med (eller lombardiet eller ligurien eller reggio emilia eller piemonte) giver det ikke flere hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FIRENZE_VENEDIG_OG_MILANO","ord":"Firenze, Venedig og Milano","cql":"(dkcclterm.dk = 47.5* and ((dkcclterm.em = firenze or dkcclterm.em = venedig) or dkcclterm.em = milano)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.5? og em=(firenze eller venedig eller milano) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"17 poster. Pisa, Genova og Torino giver ingen hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDITALIEN_OG_NAPOLI","ord":"Syditalien og Napoli","cql":"(dkcclterm.dk = 47.5* and (dkcclterm.em = syditalien or dkcclterm.em = napoli)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.5? og em=(syditalien eller napoli) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"12 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SICILIEN_OG_SARDINIEN","ord":"Sicilien og Sardinien","cql":"(dkcclterm.dk = 47.5* and (dkcclterm.em = sicilien or dkcclterm.em = sardinien)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.5? og em=(sicilien eller sardinien) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PORTUGAL","ord":"Portugal","cql":"dkcclterm.dk = 47.45 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.45 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"ca 30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANIEN","ord":"Spanien","cql":"dkcclterm.dk = 47.4 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.4 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"ca. 20 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BARCELONA_OG_MADRID","ord":"Barcelona og Madrid","cql":"(dkcclterm.dk = 47.44* and (dkcclterm.em = barcelona or dkcclterm.em = madrid)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.44? og em=(barcelona eller madrid) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDALUSIEN_OG_SYDSPANIEN","ord":"Andalusien og Sydspanien","cql":"(dkcclterm.dk = 47.4* and (sydspanien or andalusien)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.4? og  (sydspanien eller andalusien) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"15 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALLORCA_MENORCA_OG_IBIZA","ord":"Mallorca, Menorca og Ibiza","cql":"(dkcclterm.dk = 47.44* and ((dkcclterm.em = Mallorca or dkcclterm.em = Menorca) or dkcclterm.em = Ibiza)) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.44? og em=(Mallorca eller Menorca eller Ibiza) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"27 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DE_KANARISKE_OER_MADEIRA_OG_AZORERNE","ord":"De Kanariske \u00f8er, Madeira og Azorerne","cql":"dkcclterm.dk = 48.448 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.448 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCHWEIZ","ord":"Schweiz","cql":"dkcclterm.dk = 47.3 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.3 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"12 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYPERN","ord":"Cypern","cql":"dkcclterm.dk = 48.212 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.212 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TJEKKIET_OG_SLOVAKIET","ord":"Tjekkiet og Slovakiet","cql":"dkcclterm.dk = 44.9* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=44.9? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAEKENLAND","ord":"Gr\u00e6kenland","cql":"dkcclterm.dk = 47.7* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.7? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALTA","ord":"Malta","cql":"dkcclterm.dk = 47.59 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.59 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"13 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSTRIG","ord":"\u00d8strig","cql":"dkcclterm.dk = 44.5* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=44.5? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNGARN","ord":"Ungarn","cql":"dkcclterm.dk = 44.7 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=44.7 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYRKIET","ord":"Tyrkiet","cql":"(dkcclterm.dk = 47.69 or dkcclterm.dk = 48.21) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(47.69 eller 48.21) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"24 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUSLAND_POLEN_OG_BALTIKUM","ord":"Rusland, Polen og Baltikum","cql":"dkcclterm.dk = 47.9* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.9? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYDSLAVIEN","ord":"Sydslavien","cql":"dkcclterm.dk = 47.8* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.8? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"10 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ALBANIEN_BULGARIEN_OG_RUMAENIEN","ord":"Albanien, Bulgarien og Rum\u00e6nien","cql":"dkcclterm.dk = 47.6* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=47.6? og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REJSEHANDBOGER_TIL_LANDE_UDEN_FOR_EUROPA","ord":"Rejseh\u00e5ndb\u00f8ger til lande uden for Europa","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_LANDE","ord":"Afrikanske lande","cql":"(dkcclterm.dk = 48.4* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere) not dkcclterm.dk = 48.448","ccl":"(dk=48.4? og em=rejsef\u00f8rere) ikke dk=48.448","kommentar":"55 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARABISKE_LANDE","ord":"Arabiske lande","cql":"((((dkcclterm.dk = 48.21* or dkcclterm.dk = 48.225) or dkcclterm.dk = 48.15) and dkcclterm.em = rejse*) not dkcclterm.em = tyrkiet) not dkcclterm.em = cypern","ccl":"(dk=48.21? eller dk=48.225 eller dk=48.15) og em=rejse? ikke em=tyrkiet ikke em=cypern","kommentar":"","hjaelpetekst":"Med vilje ikke bare rejsef\u00f8rere - for at f\u00e5 antallet af poster op...","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDIEN_PAKISTAN_NEPAL_TIBET_MFL","ord":"Indien, Pakistan, Nepal, Tibet m.fl.","cql":"(dkcclterm.dk = 48.23* or dkcclterm.dk = 48.282) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.23? eller 48.282) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDONESIEN","ord":"Indonesien","cql":"dkcclterm.dk = 48.247 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.247 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"9 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THAILAND","ord":"Thailand","cql":"dkcclterm.dk = 48.242 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.242 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIETNAM_MALAYSIA_LAOS_FILIPPINERNE_MYANMAR_MFL","ord":"Vietnam, Malaysia, Laos, Filippinerne, Myanmar m.fl","cql":"(((((dkcclterm.dk = 48.24 or dkcclterm.dk = 48.241) or dkcclterm.dk = 48.243*) or dkcclterm.dk = 48,245) or dkcclterm.dk = 48.246*) or dkcclterm.dk = 48.249) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.24 eller 48.241 eller 48.243? eller 48,245 eller 48.246? eller 48.249) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINA","ord":"Kina","cql":"dkcclterm.dk = 48.28 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.28 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"13 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AUSTRALIEN","ord":"Australien","cql":"dkcclterm.dk = 48.91 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.91 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"19 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NEW_ZEALAND","ord":"New Zealand","cql":"dkcclterm.dk = 48.94 and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=48.94 og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAWAII_TAHITI_FIJIOERNE_MFL","ord":"Hawaii, Tahiti, Fiji-\u00f8erne m.fl.","cql":"((dkcclterm.dk = 48.95 or dkcclterm.dk = 48.46) or dkcclterm.dk = 48.97*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.95 eller 48.46 eller 48.97?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"kun 5 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CANADA","ord":"Canada","cql":"(dkcclterm.dk = 48.61 or dkcclterm.dk = 48.62*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.61 eller 48.62?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_USA","ord":"USA","cql":"(dkcclterm.dk = 48.63 or dkcclterm.dk = 48.64*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.63 eller 48.64?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"70 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CALIFORNIEN","ord":"Californien","cql":"(dkcclterm.dk = 48.64* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere) and ((dkcclterm.em = californien or dkcclterm.em = \u0022los angeles\u0022) or dkcclterm.em = \u0022san francisco\u0022)","ccl":"dk=48.64? og em=rejsef\u00f8rere og em=(californien eller los angeles eller san francisco)","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLORIDA","ord":"Florida","cql":"(dkcclterm.dk = 48.64* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere) and dkcclterm.em = florida","ccl":"dk=48.64? og em=rejsef\u00f8rere og em=florida","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NEW_YORK","ord":"New York","cql":"(dkcclterm.dk = 48.64* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere) and dkcclterm.em = \u0022new york\u0022","ccl":"dk=48.64? og em=rejsef\u00f8rere og em=new york","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VESTINDIEN_CUBA_JAMAICA_MFL","ord":"Vestindien, Cuba, Jamaica m.fl.","cql":"dkcclterm.dk = 48.68* and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.68?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"19 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYD_OG_MELLEMAMERIKANSKE_LANDE","ord":"Syd- og mellemamerikanske lande","cql":"((((dkcclterm.dk = 48.65 or dkcclterm.dk = 48.66) or dkcclterm.dk = 48.67*) or dkcclterm.dk = 48.7) or dkcclterm.dk = 48.8*) and dkcclterm.em = rejsef\u00f8rere","ccl":"dk=(48.65 eller 48.66 eller 48.67? eller 48.7 eller 48.8?) og em=rejsef\u00f8rere","kommentar":"31","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REJSEPARLORER","ord":"Rejseparl\u00f8rer","cql":"dkcclterm.em = parl\u00f8rer","ccl":"em=parl\u00f8rer","kommentar":"kun 8 ved sp=dan og b\u00f8ger ellers 141 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REJSEOPLEVELSER","ord":"Rejseoplevelser","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and dkcclterm.dk = 40.4","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og dk=40.4","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AFRIKA","ord":"Afrika","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and (dkcclterm.dk = 48.3* or dkcclterm.dk = 48.4*)","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=48.3? eller dk=48.4?)","kommentar":"38 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASIEN","ord":"Asien","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and (dkcclterm.dk = 48.1* or dkcclterm.dk = 48.2*)","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=48.1? eller dk=48.2?)","kommentar":"107 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARABISKE_LANDE","ord":"Arabiske lande","cql":"(((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and ((dkcclterm.dk = 48.21* or dkcclterm.dk = 48.225) or dkcclterm.dk = 48.15)) not dkcclterm.em = tyrkiet","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=48.21? eller dk=48.225 eller dk=48.15) ikke em=tyrkiet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AUSTRALIEN_OG_OCEANIEN","ord":"Australien og Oceanien","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and dkcclterm.dk = 48.9*","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og dk=48.9?","kommentar":"20 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARK_FAEROERNE_OG_GRONLAND","ord":"Danmark, F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and dkcclterm.dk = 46*","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og dk=46?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUROPA","ord":"Europa","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and (((((dkcclterm.dk = 41* or dkcclterm.dk = 42*) or dkcclterm.dk = 43*) or dkcclterm.dk = 44*) or dkcclterm.dk = 45*) or dkcclterm.dk = 47*)","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=41? eller dk=42? eller dk=43? eller dk=44? eller dk=45? eller dk=47?)","kommentar":"141 hits -","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORD_OG_SYDPOLEN","ord":"Nord- og Sydpolen","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and (dkcclterm.dk = 49* or dkcclterm.dk = 46.7*)","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=49? eller dk=46.7?)","kommentar":"53 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORD_OG_SYDAMERIKA","ord":"Nord- og sydamerika","cql":"((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.em = rejsebeskrivelser) or (dkcclterm.ok = 4* and dkcclterm.em = rejsebeskrivel*)) and (((dkcclterm.dk = 48.5* or dkcclterm.dk = 48.6*) or dkcclterm.dk = 48.7*) or dkcclterm.dk = 48.8*)","ccl":"((dk=99.4 og em=rejsebeskrivelser) eller (ok=4? og em=rejsebeskrivel?)) og (dk=48.5? eller dk=48.6? eller dk=48.7? eller dk=48.8?)","kommentar":"81 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SPISEGUIDER","ord":"Spiseguider","cql":"dkcclterm.em = spiseguides","ccl":"em=spiseguides","kommentar":"for meget st\u00f8j ved dk=64.9? - 53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BJERGBESTIGNING","ord":"Bjergbestigning","cql":"dkcclterm.dk = 79.695 and dkcclterm.em = bjergbestigning","ccl":"dk=79.695 og em=bjergbestigning","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELFERIE","ord":"Cykelferie","cql":"dkcclterm.em = cykelferie","ccl":"em=cykelferie","kommentar":"46 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CYKELRUTER_I_JYLLAND","ord":"Cykelruter i Jylland","cql":"(dkcclterm.em = cykelture or dkcclterm.em = cykelruter) and *Jylland","ccl":"em=cykelture eller em=cykelruter og ?Jylland","kommentar":"21 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELRUTER_PA_FYN_LANGELAND_OG_AERO","ord":"Cykelruter p\u00e5 Fyn, Langeland og \u00c6r\u00f8","cql":"(dkcclterm.em = cykelture or dkcclterm.em = cykelruter) and ((*fyn or landeland) or \u00e6r\u00f8)","ccl":"em=cykelture eller em=cykelruter og (?fyn eller landeland eller \u00e6r\u00f8)","kommentar":"12 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELRUTER_PA_SJAELLAND_OG_OERNE","ord":"Cykelruter p\u00e5 Sj\u00e6lland og \u00f8erne","cql":"(dkcclterm.em = cykelture or dkcclterm.em = cykelruter) and (*sj\u00e6lland or lolland*)","ccl":"em=cykelture eller em=cykelruter og  (?sj\u00e6lland eller lolland?)","kommentar":"19 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELRUTER_PA_BORNHOLM","ord":"Cykelruter p\u00e5 Bornholm","cql":"(dkcclterm.em = cykelture or dkcclterm.em = cykelruter) and bornholm","ccl":"em=cykelture eller em=cykelruter og  bornholm","kommentar":"6 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PILGRIMSREJSER","ord":"Pilgrimsrejser","cql":"dkcclterm.em = pilgrimsrejser","ccl":"em=pilgrimsrejser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKIFERIE","ord":"Skiferie","cql":"((dkcclterm.em = skiferie or dkcclterm.em = skiferiesteder) or dkcclterm.em = vintersportssteder) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(skiferie eller skiferiesteder eller vintersportssteder) ikke dk=sk","kommentar":"kun 6 b\u00f8ger men mange artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VANDRING","ord":"Vandring","cql":"(((dkcclterm.em = vandring or dkcclterm.em = vandreture) or dkcclterm.em = trekking) or dkcclterm.em = vandresport) and dkcclterm.dk = 79.69","ccl":"(em=vandring eller em=vandreture eller em=trekking eller em=vandresport) og dk=79.69","kommentar":"12 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VANDRETURE_I_DANMARK","ord":"Vandreture i Danmark","cql":"(((dkcclterm.em = vandring or dkcclterm.em = vandreruter) or dkcclterm.em = vandreture) or dkcclterm.em = vandresport) and (dkcclterm.dk = 46* or dkcclterm.dk = 50.26*)","ccl":"(em=vandring eller em=vandreruter eller em=vandreture eller em=vandresport) og dk=(46? eller 50.26?)","kommentar":"133 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VANDRETURE_I_UDLANDET","ord":"Vandreture i udlandet","cql":"(((dkcclterm.df = vandring or dkcclterm.df = vandreture) or dkcclterm.df = trekking) or dkcclterm.df = vandresport) not ((dkcclterm.dk = 46\\* or dkcclterm.dk = 50.26\\*) or dkcclterm.dk = sk)","ccl":"(df=\u0022vandring\u0022 eller df=\u0022vandreture\u0022 eller df=\u0022trekking\u0022 eller df=\u0022vandresport\u0022) ikke dk=(\u002246*\u0022 eller \u002250.26*\u0022 eller \u0022sk\u0022)","kommentar":"122 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VILDMARKSFERIE","ord":"Vildmarksferie","cql":"dkcclterm.em = vildmarksferie","ccl":"em=vildmarksferie","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SYG_PA_REJSEN","ord":"Syg p\u00e5 rejsen","cql":"dkcclterm.dk = 61.6 and dkcclterm.dk = 40.85","ccl":"dk=61.6 og dk=40.85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OPDAGELSESREJSER_OG_EKSPEDITIONER","ord":"Opdagelsesrejser og ekspeditioner","cql":"(dkcclterm.dk = 40.9 or (dkcclterm.ke = opdagelsesrejser or dkcclterm.ke = ekspeditioner)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=40.9 eller (ke=opdagelsesrejser eller ke=ekspeditioner) ikke dk=sk","kommentar":"264 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_POLAREKSPEDITIONER","ord":"Polarekspeditioner","cql":"((dkcclterm.dk = 40.9 or (dkcclterm.ke = opdagelsesrejser or dkcclterm.ke = ekspeditioner)) and (dkcclterm.dk = 46.7* or dkcclterm.dk = 49*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(dk=40.9 eller (ke=opdagelsesrejser eller ke=ekspeditioner)) og (dk=46.7? eller dk=49?) ikke dk=sk","kommentar":"65 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GALATHEA","ord":"Galathea","cql":"dkcclterm.em = galathea and (opdagelsesrejser or ekspeditioner)","ccl":"em=galathea og (opdagelsesrejser eller ekspeditioner)","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPDAGELSESREJSER","ord":"Opdagelsesrejser","cql":"(dkcclterm.ok = 40.9 or dkcclterm.df = opdagelsesrejser) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ok=40.9 eller df=opdagelsesrejser ikke dk=sk","kommentar":"193 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SPROG","ord":"Sprog","cql":"dkcclterm.ok = 89.01","ccl":"ok=89.01","kommentar":"denne kan vel ikke v\u00e6re andet end tom - evt. en se-ogs\u00e5 til \u0022kommunikation-sprog (ok=89.01)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ALBANSK","ord":"Albansk","cql":"dkcclterm.dk = 89.87 and dkcclterm.em = albansk","ccl":"dk=89.87 og em=albansk","kommentar":"20 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FARSI","ord":"Farsi","cql":"dkcclterm.dk = 89.82 and dkcclterm.em = farsi","ccl":"dk=89.82 og em=farsi","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FINSK","ord":"Finsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.9152 and dkcclterm.em = finsk","ccl":"dk=89.9152 og em=finsk","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSK","ord":"Italiensk","cql":"(dkcclterm.dk = 89.26 or dkcclterm.dk = 89.261) and dkcclterm.df = \u0022italiensk sprog\u0022","ccl":"dk=(89.26 eller 89.261) og df=italiensk sprog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ITALIENSK_GRAMMATIK","ord":"Italiensk grammatik","cql":"dkcclterm.em = \u0022italiensk grammatik\u0022 and ((dkcclterm.sp = dan or dkcclterm.sp = ita) or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=italiensk grammatik og sp=(dan eller ita eller mul)","kommentar":"11","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_SPROGKURSER","ord":"Italienske sprogkurser","cql":"(dkcclterm.em = sprogkurser and dkcclterm.em = \u0022italiensk sprog\u0022) and (dkcclterm.sp = ita or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=sprogkurser og em=italiensk sprog og sp=(ita eller mul)","kommentar":"7 - Udg\u00e5r?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDBOGER_DANSKITALIENSKITALIENSKDANSK","ord":"Ordb\u00f8ger: Dansk-italiensk\/italiensk-dansk","cql":"dkcclterm.dk = 89.263 and (dkcclterm.em = dansk-italiensk or dkcclterm.em = italiensk-dansk)","ccl":"dk=89.263 og em=(dansk-italiensk eller italiensk-dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FAEROSK","ord":"F\u00e6r\u00f8sk","cql":"dkcclterm.dk = 89.54 and f\u00e6r\u00f8sk","ccl":"dk=89.54 og f\u00e6r\u00f8sk","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSK","ord":"Spansk","cql":"(dkcclterm.dk = 89.27 or dkcclterm.dk = 89.271) and dkcclterm.df = \u0022spansk sprog\u0022","ccl":"dk=(89.27 eller 89.271) og df=spansk sprog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SPANSKE_SPROGKURSER","ord":"Spanske sprogkurser","cql":"(dkcclterm.em = sprogkurser and dkcclterm.em = \u0022spansk sprog\u0022) and (dkcclterm.sp = spa or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=sprogkurser og em=spansk sprog og sp=(spa eller mul)","kommentar":"14","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDBOGER_DANSKSPANSKSPANSKDANSK","ord":"Ordb\u00f8ger: Dansk-spansk\/spansk-dansk","cql":"dkcclterm.dk = 89.273 and (dkcclterm.em = dansk-spansk or dkcclterm.em = spansk-dansk)","ccl":"dk=89.273 og (em=dansk-spansk eller em=spansk-dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSK_GRAMMATIK","ord":"Spansk grammatik","cql":"dkcclterm.df = \u0022spansk grammatik\u0022 and ((dkcclterm.sp = dan or dkcclterm.sp = mul) or dkcclterm.sp = spa)","ccl":"df=spansk grammatik og sp=(dan eller mul eller spa)","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRONLANDSK","ord":"Gr\u00f8nlandsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.982 and dkcclterm.em = gr\u00f8nlandsk","ccl":"dk=89.982 og em=gr\u00f8nlandsk","kommentar":"57 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HINDI","ord":"Hindi","cql":"dkcclterm.dk = 89.8172 and dkcclterm.em = hindi","ccl":"dk=89.8172 og em=hindi","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSK","ord":"Fransk","cql":"(dkcclterm.ok = 89.2 or dkcclterm.ok = 89.21) and dkcclterm.df = \u0022fransk sprog\u0022","ccl":"ok=(89.2 eller 89.21) og df=fransk sprog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRANSK_GRAMMATIK","ord":"Fransk grammatik","cql":"dkcclterm.df = \u0022fransk grammatik\u0022 and ((dkcclterm.sp = dan or dkcclterm.sp = fre) or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"df=fransk grammatik og sp=(dan eller  fre eller mul)","kommentar":"52","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDBOGER_DANSKFRANSKFRANSKDANSK","ord":"Ordb\u00f8ger: Dansk-fransk\/fransk-dansk","cql":"dkcclterm.dk = 89.23 and (dkcclterm.em = dansk-fransk or dkcclterm.em = fransk-dansk)","ccl":"dk=89.23 og em=(dansk-fransk eller fransk-dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_SPROGKURSER","ord":"Franske sprogkurser","cql":"(dkcclterm.em = sprogkurser and dkcclterm.em = \u0022fransk sprog\u0022) and (dkcclterm.sp = fre or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=sprogkurser og em=fransk sprog og sp=(fre eller mul)","kommentar":"14","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOLLANDSK","ord":"Hollandsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.47 and dkcclterm.em = hollandsk","ccl":"dk=89.47 og em=hollandsk","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLANDSK","ord":"Islandsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.53 and dkcclterm.em = islandsk","ccl":"dk=89.53 og em=islandsk","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAPANSK","ord":"Japansk","cql":"dkcclterm.dk = 89.969 and dkcclterm.em = japansk","ccl":"dk=89.969 og em=japansk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSK","ord":"Tysk","cql":"(dkcclterm.ok = 89.4 or dkcclterm.ok = 89.41) and dkcclterm.df = \u0022tysk sprog\u0022","ccl":"ok=(89.4 eller 89.41) og df=tysk sprog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TYSKE_SPROGKURSER","ord":"Tyske sprogkurser","cql":"(dkcclterm.em = sprogkurser and dkcclterm.em = \u0022tysk sprog\u0022) and (dkcclterm.sp = ger or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=sprogkurser og em=tysk sprog og sp=(ger eller mul)","kommentar":"10 - nok?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDBOGER_DANSKTYSKTYSKDANSK","ord":"Ordb\u00f8ger: Dansk-tysk\/tysk-dansk","cql":"dkcclterm.ok = 89.43 and (dkcclterm.em = dansk-tysk or dkcclterm.em = tysk-dansk)","ccl":"ok=89.43 og (em=dansk-tysk eller em=tysk-dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSK_GRAMMATIK","ord":"Tysk grammatik","cql":"dkcclterm.df = \u0022tysk grammatik\u0022 and ((dkcclterm.sp = dan or dkcclterm.sp = ger) or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"df=tysk grammatik og sp=(dan eller ger eller mul)","kommentar":"64","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JIDDISCH","ord":"Jiddisch","cql":"dkcclterm.dk = 89.44 and jiddisch","ccl":"dk=89.44 og jiddisch","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINESISK","ord":"Kinesisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.961 and dkcclterm.em = kinesisk","ccl":"dk=89.961 og em=kinesisk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLASSISK_GRAESK","ord":"Klassisk gr\u00e6sk","cql":"dkcclterm.dk = 89.11 and dkcclterm.em = \u0022klassisk gr\u00e6sk\u0022","ccl":"dk=89.11 og em=klassisk gr\u00e6sk","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LATIN","ord":"Latin","cql":"dkcclterm.dk = 89.15 and dkcclterm.em = latin","ccl":"dk=89.15 og em=latin","kommentar":"170 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORSK","ord":"Norsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.55* and dkcclterm.em = norsk","ccl":"dk=89.55? og em=norsk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NYGRAESK","ord":"Nygr\u00e6sk","cql":"dkcclterm.dk = 89.13 and dkcclterm.em = gr\u00e6sk","ccl":"dk=89.13 og em=gr\u00e6sk","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSISK","ord":"Persisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.82 and dkcclterm.em = persisk","ccl":"dk=89.82 og em=persisk","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLSK","ord":"Polsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.843 and dkcclterm.em = polsk","ccl":"dk=89.843 og em=polsk","kommentar":"50 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PORTUGISISK","ord":"Portugisisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.28 and dkcclterm.em = portugisisk","ccl":"dk=89.28 og em=portugisisk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RUSSISK","ord":"Russisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.841 and dkcclterm.em = russisk","ccl":"dk=89.841 og em=russisk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSK","ord":"Svensk","cql":"dkcclterm.dk = 89.7* and dkcclterm.em = svensk","ccl":"dk=89.7? og em=svensk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THAI","ord":"Thai","cql":"dkcclterm.dk = 89.962 and dkcclterm.em = thai","ccl":"dk=89.962 og em=thai","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSK","ord":"Engelsk","cql":"((dkcclterm.dk = 89.3 or dkcclterm.ok = 89.31) and dkcclterm.em = \u0022engelsk sprog\u0022) and dkcclterm.sp = mul","ccl":"(dk=89.3 eller ok=89.31) og em=engelsk sprog og sp=mul","kommentar":"37","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ORDBOGER_DANSKENGELSKENGELSKDANSK","ord":"Ordb\u00f8ger: Dansk-engelsk\/engelsk-dansk","cql":"(dkcclterm.ok = 89.33 and (dkcclterm.em = dansk-engelsk or dkcclterm.em = engelsk-dansk)) and dkcclterm.em = ordb\u00f8ger","ccl":"ok=89.33 og em=(dansk-engelsk eller engelsk-dansk)og em=ordb\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSK_GRAMMATIK","ord":"Engelsk grammatik","cql":"dkcclterm.df = \u0022engelsk grammatik\u0022 and ((dkcclterm.sp = dan or dkcclterm.sp = eng) or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"df=engelsk grammatik og sp=(dan eller eng eller mul)","kommentar":"91 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSKE_SPROGKURSER","ord":"Engelske sprogkurser","cql":"(dkcclterm.em = sprogkurser and dkcclterm.em = \u0022engelsk sprog\u0022) and (dkcclterm.sp = eng or dkcclterm.sp = mul)","ccl":"em=sprogkurser og em=engelsk sprog og sp=(eng eller mul)","kommentar":"45","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TJEKKISK","ord":"Tjekkisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.844 and dkcclterm.em = tjekkisk","ccl":"dk=89.844 og em=tjekkisk","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYRKISK","ord":"Tyrkisk","cql":"dkcclterm.dk = 89.913* and dkcclterm.em = tyrkisk","ccl":"dk=89.913? og em=tyrkisk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK","ord":"Dansk","cql":"(dkcclterm.ok = 89.6 or dkcclterm.ok = 89.601) and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022","ccl":"ok=(89.6 eller 89.601) og em=dansk sprog","kommentar":"82","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSK_FOR_UDLAENDINGE","ord":"Dansk for udl\u00e6ndinge","cql":"(dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022 and dkcclterm.em = \u0022for udl\u00e6ndinge\u0022) and (dkcclterm.ok = 89.699 or dkcclterm.ok = 89.62)","ccl":"(em=dansk sprog og em=for udl\u00e6ndinge) og ok=(89.699 eller 89.62)","kommentar":"167","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_SPROGBRUG","ord":"Dansk sprogbrug","cql":"dkcclterm.em = sprogbrug and dkcclterm.dk = 89.6*","ccl":"em=sprogbrug og dk=89.6?","kommentar":"78 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDFORRAD_OG_ETYMOLOGI","ord":"Ordforr\u00e5d og etymologi","cql":"dkcclterm.dk = 89.64 and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022","ccl":"dk=89.64 og em=dansk sprog","kommentar":"39","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BANDEORD","ord":"Bandeord","cql":"dkcclterm.em = bandeord not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=bandeord ikke dk=sk","kommentar":"25 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLANG","ord":"Slang","cql":"(dkcclterm.dk = 89.02 and dkcclterm.em = slang) or dkcclterm.dk = 89.6602","ccl":"(dk=89.02 og em=slang) eller dk=89.6602","kommentar":"36","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TALESPROG","ord":"Talesprog","cql":"dkcclterm.em = talesprog and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022","ccl":"em=talesprog og em=dansk sprog","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORDSPROG_OG_TALEMADER","ord":"Ordsprog og talem\u00e5der","cql":"dkcclterm.ke = ordsprog or dkcclterm.ke = talem\u00e5der","ccl":"ke=ordsprog eller ke=talem\u00e5der","kommentar":"54","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RETORIK","ord":"Retorik","cql":"dkcclterm.em = retorik and dkcclterm.dk = 80.8","ccl":"em=retorik og dk=80.8","kommentar":"177 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RETSKRIVNING","ord":"Retskrivning","cql":"dkcclterm.df = retskrivning or dkcclterm.df = stavning","ccl":"df=retskrivning eller df=stavning","kommentar":"95 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAETNINGSLAERE","ord":"S\u00e6tningsl\u00e6re","cql":"(dkcclterm.em = syntaks or s\u00e6tningsl\u00e6re) and (dkcclterm.dk = 89.62 or dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022)","ccl":"(em=syntaks eller s\u00e6tningsl\u00e6re) og (dk=89.62 eller em=dansk sprog)","kommentar":"150 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNSAETNING","ord":"Tegns\u00e6tning","cql":"dkcclterm.em = tegns\u00e6tning and dkcclterm.dk = 89*","ccl":"em=tegns\u00e6tning og dk=89?","kommentar":"90 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_GRAMMATIK","ord":"Dansk grammatik","cql":"dkcclterm.dk = 89.62 and dkcclterm.em = grammatik","ccl":"dk=89.62 og em=grammatik","kommentar":"69","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROGHISTORIE","ord":"Sproghistorie","cql":"(dkcclterm.dk = 89.61 and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022) or (dkcclterm.em = sproghistorie and dkcclterm.em = \u0022dansk sprog\u0022)","ccl":"(dk=89.61 og em=dansk sprog) eller em=(sproghistorie og dansk sprog)","kommentar":"18","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROGPOLITIK","ord":"Sprogpolitik","cql":"dkcclterm.em = sprogpolitik and dkcclterm.dk = 89*","ccl":"em=sprogpolitik og dk=89?","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIALEKTER","ord":"Dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.66* not dkcclterm.ma = \u00e5p","ccl":"dk=89.66? ikke ma=\u00e5p","kommentar":"264","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORNHOLMSKE_DIALEKTER","ord":"Bornholmske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.664","ccl":"dk=89.664","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FYNSKE_DIALEKTER","ord":"Fynske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.666","ccl":"dk=89.666","kommentar":"11","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JYSKE_DIALEKTER","ord":"Jyske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.667","ccl":"dk=89.667","kommentar":"130","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SJAELLANDSKE_DIALEKTER","ord":"Sj\u00e6llandske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.662 or 89.663","ccl":"(dk=89.662 eller 89.663)","kommentar":"7","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SONDERJYSKE_DIALEKTER","ord":"S\u00f8nderjyske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.668","ccl":"dk=89.668","kommentar":"60","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVRIGE_DANSKE_DIALEKTER","ord":"\u00d8vrige danske dialekter","cql":"dkcclterm.dk = 89.669","ccl":"dk=89.669","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PERSONNAVNE_OG_STEDNAVNE","ord":"Personnavne og stednavne","cql":"dkcclterm.dk = 89.68* and dkcclterm.em = navne*","ccl":"dk=89.68? og em=navne?","kommentar":"39","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UNGARSK","ord":"Ungarsk","cql":"dkcclterm.dk = 89.9151 and dkcclterm.em = ungarsk","ccl":"dk=89.9151 og em=ungarsk","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_URDU","ord":"Urdu","cql":"dkcclterm.dk = 89.8171 and dkcclterm.em = urdu","ccl":"dk=89.8171 og em=urdu","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARABISKE_SPROG","ord":"Arabiske sprog","cql":"dkcclterm.dk = 89.946 and dkcclterm.em = arabisk*","ccl":"dk=89.946 og em=arabisk?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KORT_ATLAS_FLAG_OG_BYVABEN","ord":"Kort, atlas, flag og byv\u00e5ben","ccl":"","kommentar":"Underdels i  - verden , enkelte lande (og historiske?)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GPS","ord":"GPS","cql":"(dkcclterm.em = gps or dkcclterm.ti = gps) and ((dkcclterm.ok = 40* or dkcclterm.ok = 62*) or dkcclterm.ok = 65*)","ccl":"(em=gps eller ti=gps) og ok=(40? eller 62? eller 65?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORT_OVER_DANMARK","ord":"Kort over Danmark","cql":"dkcclterm.dk = 40.16","ccl":"dk=40.16","kommentar":"156 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORT_OVER_LOKALITETER_I_KOBENHAVN_OG_FREDERIKSBERG","ord":"Kort over lokaliteter i K\u00f8benhavn og Frederiksberg","cql":"dkcclterm.dk = 40.163 or dkcclterm.dk = 40.1637","ccl":"dk=40.163 eller dk=40.1637","kommentar":"97 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KORT_OVER_DANSKE_LOKALITETER_UDEN_FOR_KOBENHAVN","ord":"Kort over danske lokaliteter uden for K\u00f8benhavn","cql":"dkcclterm.dk = 40.164","ccl":"dk=40.164","kommentar":"460 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORT_OVER_VESTEUROPA","ord":"Kort over Vesteuropa","cql":"(((((((((((dkcclterm.ok = 40.115 or dkcclterm.ok = 40.12*) or dkcclterm.ok = 40.13*) or dkcclterm.ok = 40.141) or dkcclterm.ok = 40.144) or dkcclterm.ok = 40.145) or dkcclterm.ok = 40.146) or dkcclterm.ok = 40.15*) or dkcclterm.ok = 40.171) or dkcclterm.ok = 40.172*) or dkcclterm.ok = 40.173) or dkcclterm.ok = 40.174*) or dkcclterm.ok = 40.175*","ccl":"ok=40.115 eller ok=40.12? eller ok=40.13? eller ok=40.141 eller ok=40.144 eller ok=40.145 eller ok=40.146 eller ok=40.15? eller ok=40.171 eller ok=40.172? eller ok=40.173 eller ok=40.174? eller ok=40.175?","kommentar":"sp?dan og b\u00f8ger - 4 poster - uden sp=dan - 571","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORT_OVER_OSTEUROPA","ord":"Kort over \u00d8steuropa","cql":"(((((dkcclterm.ok = 40.117 or dkcclterm.ok = 40.147) or dkcclterm.ok = 40.149*) or dkcclterm.ok = 40.176*) or dkcclterm.ok = 40.177*) or dkcclterm.ok = 40.178*) or dkcclterm.ok = 40.179*","ccl":"ok=40.117 eller ok=40.147 eller ok=40.149? eller ok=40.176? eller ok=40.177? eller ok=40.178? eller ok=40.179?","kommentar":"uden sp=dan - 54, med sp=dan 1 hit","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KORT_OVER_AFRIKA_OG_ASIEN","ord":"Kort over Afrika og Asien","cql":"((dkcclterm.dk = 40.183 or dkcclterm.dk = 40.184*) or dkcclterm.dk = 40.181*) or dkcclterm.dk = 40.182*","ccl":"dk=40.183 eller dk=40.184? eller dk=40.181? eller dk=40.182?","kommentar":"Kun 2 hist med sp=dan og b\u00f8ger - men 55 ved sp=alle","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KORT_OVER_NORD_OG_SYDAMERIKA","ord":"Kort over Nord- og Sydamerika","cql":"((dkcclterm.dk = 40.185 or dkcclterm.dk = 40.186*) or dkcclterm.dk = 40.187*) or dkcclterm.dk = 40.188*","ccl":"dk=40.185 eller dk=40.186? eller dk=40.187? eller dk=40.188?","kommentar":"64 hits ved sp=alle + b\u00f8ger , sp=dan 0 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HISTORISKE_KORT","ord":"Historiske kort","cql":"(dkcclterm.dk = 90.2 or (dkcclterm.dk = 9* and dkcclterm.em = kort)) or dkcclterm.em = bibelatlas","ccl":"dk=90.2 eller (dk=9? og em=kort) eller em=bibelatlas","kommentar":"34 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLAG","ord":"Flag","cql":"dkcclterm.dk = 90.87 and flag","ccl":"dk=90.87 og flag","kommentar":"44 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BYVABEN_OG_ANDEN_HERALDIK","ord":"Byv\u00e5ben og anden heraldik","cql":"dkcclterm.dk = 90.87 not flag","ccl":"dk=90.87 ikke flag","kommentar":"97 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KULTURHISTORIE","ord":"Kulturhistorie","cql":"dkcclterm.em = kulturhistorie and dkcclterm.dk = 90.1","ccl":"em=kulturhistorie og dk=90.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ETNOGRAFI_OPRINDELIGE_FOLKS_KULTURER","ord":"Etnografi - oprindelige folks kulturer","cql":"dkcclterm.df = \u0022oprindelige folk\u0022 or dkcclterm.df = \u0022indf\u00f8dte folk\u0022","ccl":"df=oprindelige folk eller df=indf\u00f8dte folk","kommentar":"47","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ABORIGINALS_OG_MAORIER","ord":"Aboriginals og maorier","cql":"(dkcclterm.dk = 59.58 or dkcclterm.dk = 98.9*) and (aborigin* or maorier)","ccl":"(dk=59.58 eller dk=98.9?) og (aborigin? eller maorier)","kommentar":"14","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_FOLK","ord":"Afrikanske folk","cql":"dkcclterm.dk = 59.53 or (dkcclterm.em = \u0022oprindelige folk\u0022 and dkcclterm.em = afrika)","ccl":"dk=59.53 eller (em=oprindelige folk og em=afrika)","kommentar":"94","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARKTISKE_FOLK","ord":"Arktiske folk","cql":"dkcclterm.dk = 59.59","ccl":"dk=59.59","kommentar":"250","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASIATISKE_FOLK","ord":"Asiatiske folk","cql":"dkcclterm.dk = 59.51 or ((dkcclterm.em = \u0022oprindelige folk\u0022 and dkcclterm.em = asien) or dkcclterm.em = \u0022asiatiske folkeslag\u0022)","ccl":"dk=59.51 eller (em=oprindelige folk og em=asien eller em=asiatiske folkeslag)","kommentar":"18","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LATINAMERIKANSKE_INDIANERE","ord":"Latinamerikanske indianere","cql":"((dkcclterm.df = indianere and (dkcclterm.df = historie or dkcclterm.df = kultur*)) not (dkcclterm.em = nordamerika or dkcclterm.em = usa)) or dkcclterm.dk = 59.56","ccl":"(df=indianere og df=(historie eller kultur?) ikke em=(nordamerika eller usa)) eller dk=59.56","kommentar":"29. Jeg har ikke medtaget mayer, inka og azteker her, da de ikke er nulevende folk. De er derimod under Sydamerikas historie.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORDAMERIKANSKE_INDIANERE","ord":"Nordamerikanske indianere","cql":"dkcclterm.dk = 98.638 or ((dkcclterm.ok = 59.55 and dkcclterm.em = historie) and (dkcclterm.em = usa or dkcclterm.em = nordamerika))","ccl":"dk=98.638 eller (ok=59.55 og em=historie og em=(usa eller nordamerika))","kommentar":"109","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMER","ord":"Samer","cql":"dkcclterm.em = samer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=samer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SIGOJNERE_ROMAER","ord":"Sig\u00f8jnere - romaer","cql":"dkcclterm.em = sig\u00f8jnere and ((dkcclterm.dk = 59* or dkcclterm.dk = 30*) or dkcclterm.dk = 9*)","ccl":"em=sig\u00f8jnere og dk=(59? eller 30? eller 9?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_IDEHISTORIE","ord":"Id\u00e9historie","cql":"dkcclterm.em = idehistorie and dkcclterm.dk = 90.1","ccl":"em=idehistorie og dk=90.1","kommentar":"34","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JODISK_KULTURHISTORIE","ord":"J\u00f8disk kulturhistorie","cql":"(dkcclterm.dk = 91.241 or dkcclterm.dk = 91.246) and (dkcclterm.em = historie or kultur*)","ccl":"dk=(91.241 eller 91.246) og (em=historie eller kultur?)","kommentar":"89","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASIATISK_KULTURHISTORIE","ord":"Asiatisk kulturhistorie","cql":"(dkcclterm.dk = 90.1 and dkcclterm.em = \u0022asien, kina, japan, indien, tibet, nepal, vietnam, korea, mongoliet, indokina, thailand\u0022) or (dkcclterm.dk = 98.2* and dkcclterm.em = kulturhistorie)","ccl":"(dk=90.1 og em=(asien, kina, japan, indien, tibet, nepal, vietnam, korea, mongoliet, indokina, thailand)) eller (dk=98.2? og em=kulturhistorie)","kommentar":"10 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLAMS_KULTURHISTORIE","ord":"Islams kulturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 90.12","ccl":"dk=90.12","kommentar":"47 - oprettes ogs\u00e5 under religion - islam","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_KULTURHISTORIE","ord":"Danmarks kulturhistorie","cql":"dkcclterm.em = Danmark and dkcclterm.df = kulturhistorie","ccl":"em=Danmark og df=kulturhistorie","kommentar":"214 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EUROPAS_KULTURHISTORIE","ord":"Europas kulturhistorie","cql":"dkcclterm.em = europa and dkcclterm.em = kulturhistorie","ccl":"em=europa og em=kulturhistorie","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HISTORISKE_MUSEER","ord":"Historiske museer","cql":"(dkcclterm.em = museer and dkcclterm.em = historie) and dkcclterm.dk = 9*","ccl":"em=museer og em=historie og dk=9?","kommentar":"26 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARKAEOLOGISKE_MUSEER","ord":"Ark\u00e6ologiske museer","cql":"dkcclterm.em = ark\u00e6olog* and dkcclterm.em = museer","ccl":"em=ark\u00e6olog? og em=museer","kommentar":"29 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSEER_OM_VIKINGETIDEN","ord":"Museer om vikingetiden","cql":"dkcclterm.em = vikingetiden and dkcclterm.em = museer","ccl":"em=vikingetiden og em=museer","kommentar":"14 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSEER_OM_MIDDELALDEREN","ord":"Museer om middelalderen","cql":"dkcclterm.em = middelalderen and dkcclterm.em = museer","ccl":"em=middelalderen og em=museer","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KULTURHISTORISKE_MUSEER","ord":"Kulturhistoriske museer","cql":"dkcclterm.em = \u0022kulturhistoriske museer\u0022","ccl":"em=kulturhistoriske museer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRILANDSMUSEER","ord":"Frilandsmuseer","cql":"dkcclterm.em = frilandsmuseer","ccl":"em=frilandsmuseer","kommentar":"38 hits","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HERREGARDSMUSEER","ord":"Herreg\u00e5rdsmuseer","cql":"dkcclterm.em = herreg\u00e5rde and dkcclterm.em = museer","ccl":"em=herreg\u00e5rde og em=museer","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLOTSMUSEER","ord":"Slotsmuseer","cql":"dkcclterm.em = slotte and dkcclterm.em = museer","ccl":"em=slotte og em=museer","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSEUMSFORMIDLING","ord":"Museumsformidling","cql":"dkcclterm.em = museumsformidling","ccl":"em=museumsformidling","kommentar":"66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_IT_MEDIER_OG_KOMMUNIKATION","ord":"IT, medier og kommunikation","cql":"((dkcclterm.ok = 19.5 and ((((dkcclterm.ti = it or dkcclterm.ti = informationsteknologi) or dkcclterm.ti = ict) or dkcclterm.ti = ikt) or dkcclterm.em = informationsteknologi)) not medier) not (dkcclterm.fl = amt or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"ok=19.5 og (ti=(it eller informationsteknologi eller ict eller ikt) eller em=informationsteknologi) ikke medier ikke fl=(amt eller kommun*)","kommentar":"93 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DATALOGI","ord":"Datalogi","cql":"dkcclterm.df = datalogi and dkcclterm.ok = 19.6","ccl":"df=datalogi og ok=19.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HUMANISTISK_DATALOGI","ord":"Humanistisk datalogi","cql":"dkcclterm.em = \u0022humanistisk datalogi\u0022","ccl":"em=humanistisk datalogi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_IT_ARKITEKTUR_SOA_OG_WEBSERVICES","ord":"IT arkitektur, soa og webservices","cql":"((dkcclterm.em = \u0022it arkitektur\u0022 or dkcclterm.em = soa) or dkcclterm.em = \u0022serviceorienteret arkitektur\u0022) or dkcclterm.em = webservices","ccl":"em=(it arkitektur eller soa eller serviceorienteret arkitektur eller webservices)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRUGERVENLIGHED","ord":"Brugervenlighed","cql":"(dkcclterm.em = brugervenlighed not dkcclterm.em = hjemmesider) and dkcclterm.dk = 19.6*","ccl":"(em=brugervenlighed  ikke em=hjemmesider) og dk=19.6?","kommentar":"lidt \u00e6ldre litteratur","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NETVAERK","ord":"Netv\u00e6rk","cql":"(dkcclterm.ok = 62.38 or dkcclterm.ok = 62.382) and ((dkcclterm.em = computernetv\u00e6rk* or dkcclterm.em = internet*) or dkcclterm.em = net*)","ccl":"ok=(62.38 eller 62.382) og em=(computernetv\u00e6rk? eller internet? eller net?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BREDBAND","ord":"Bredb\u00e5nd","cql":"dkcclterm.em = bredb\u00e5nd*","ccl":"em=bredb\u00e5nd?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_COMPUTERE","ord":"Computere","cql":"(dkcclterm.ok = 19.622 or dkcclterm.ok = 19.62) not dkcclterm.em = undervisningsmaterialer","ccl":"(ok=(19.622 eller 19.62) ikke em=undervisningsmaterialer)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STYRESYSTEMER","ord":"Styresystemer","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDROID","ord":"Android","cql":"dkcclterm.em = android","ccl":"em=android","kommentar":"Mest engelsk lit.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IOS","ord":"IOS","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LINUX","ord":"Linux","cql":"dkcclterm.em = linux","ccl":"em=linux","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAC","ord":"Mac","cql":"dkcclterm.df = \u0022mac os\u0022","ccl":"df=mac os","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINDOWS_7","ord":"Windows 7","cql":"dkcclterm.df = \u0022windows 7\u0022","ccl":"df=windows 7","kommentar":"Windows 2000 er nedlagt","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINDOWS_NT","ord":"Windows NT","cql":"dkcclterm.df = \u0022windows NT\u0022","ccl":"df=windows NT","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINDOWS_VISTA","ord":"Windows Vista","cql":"dkcclterm.ok = 19.672 and vista","ccl":"ok=19.672 og vista","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINDOWS_XP","ord":"Windows XP","cql":"dkcclterm.df = \u0022windows xp\u0022","ccl":"df=windows xp","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_COMPUTER_OG_BORN","ord":"Computer og b\u00f8rn","cql":"(((dkcclterm.ok = 19.6* or dkcclterm.ok = 37*) or dkcclterm.ok = 30.166*) and dkcclterm.em = b\u00f8rn) and (dkcclterm.em = computer* or dkcclterm.em = pc*)","ccl":"ok=(19.6* eller 37* eller 30.166*) og em=b\u00f8rn og em=(computer* eller pc*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_COMPUTER_OG_AELDRE","ord":"Computer og \u00e6ldre","cql":"\u00e6ldre and dkcclterm.ok = 19.6*","ccl":"\u00e6ldre og ok=19.6*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DATASIKKERHED","ord":"Datasikkerhed","cql":"dkcclterm.df = datasikkerhed","ccl":"df=datasikkerhed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HACKING","ord":"Hacking","cql":"(dkcclterm.em = hackere or dkcclterm.em = hacking) and (dkcclterm.dk = 34* or dkcclterm.dk = 19*)","ccl":"(em=hackere eller em=hacking) og dk=(34? eller 19?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_COMPUTERE_HARDWARE","ord":"Computere (hardware)","cql":"dkcclterm.ok = 19.682","ccl":"ok=19.682","kommentar":"101 poster - der er ikke basis for opdeling i b\u00e6rbare eller h\u00e5ndholdte (med mindre man inddrager artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TABLETS_OG_IPAD","ord":"Tablets og Ipad","cql":"((dkcclterm.em = tablet* and dkcclterm.em = pc*) or dkcclterm.em = ipad) or ((dkcclterm.ti = tablet* and dkcclterm.ti = pc*) or dkcclterm.ti = ipad)","ccl":"em=((tablet? og pc?) eller ipad) eller ti=((tablet? og pc?) eller ipad)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VEJLEDNINGER_TIL_ANDROID","ord":"Vejledninger til Android","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEJLEDNINGER_TIL_IPAD","ord":"Vejledninger til Ipad","cql":"dkcclterm.em = ipad and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"em=ipad og em=vejledninger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_PROGRAMMER_OG_PROGRAMMERING","ord":"Programmer og programmering","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DATABASER","ord":"Databaser","cql":"dkcclterm.ok = 19.66","ccl":"ok=19.66","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIGITAL_BILLEDBEHANDLING","ord":"Digital billedbehandling","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 not (photoshop or \u0022paint shop\u0022)","ccl":"ok=19.6333 ikke (photoshop eller paint shop )","kommentar":"Ny gruppe fra 2002, dvs \u00e6ldre litteratur medtages ikke, alligevel er der allerede 53 poster. S\u00e6ttes ogs\u00e5 under Natur og teknik - el, elektronik og foto","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PAINT_SHOP","ord":"Paint shop","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and \u0022paint shop\u0022","ccl":"ok=19.6333 og paint shop","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PHOTOSHOP","ord":"Photoshop","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and photoshop","ccl":"ok=19.6333 og photoshop","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PICASA","ord":"Picasa","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and picasa","ccl":"ok=19.6333 og picasa","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LAV_DIN_EGEN_HJEMMESIDE","ord":"Lav din egen hjemmeside","cql":"dkcclterm.em = hjemmesider and dkcclterm.em = design","ccl":"(em=hjemmesider og em=design)","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FLASH","ord":"Flash","cql":"(dkcclterm.ok = 19.633 or dkcclterm.ok = 19.653*) and dkcclterm.em = flash*","ccl":"ok=(19.633 eller 19.653*) og em=flash*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRONTPAGE","ord":"Frontpage","cql":"(dkcclterm.ok = 19.633 or dkcclterm.ok = 19.653*) and dkcclterm.em = frontpage*","ccl":"ok=(19.633 eller 19.653*) og em=frontpage*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GOLIVE","ord":"Golive","cql":"(dkcclterm.ok = 19.633 or dkcclterm.ok = 19.653*) and dkcclterm.em = golive*","ccl":"ok=(19.633 eller 19.653*) og em=golive*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HTML_OG_XHTML","ord":"HTML og XHTML","cql":"dkcclterm.em = html or dkcclterm.em = xhtml","ccl":"em=html eller em=xhtml","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_XML","ord":"XML","cql":"dkcclterm.em = XML","ccl":"em=XML","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LYD_OG_LYDREDIGERING","ord":"Lyd og lydredigering","cql":"dkcclterm.dk = 19.633* and dkcclterm.em = lyd*","ccl":"dk=19.633* og em=lyd*","kommentar":"3 poster om MP3","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_COMPUTERSPIL","ord":"Om computerspil","cql":"dkcclterm.dk = 79.41 and dkcclterm.em = vejledninger","ccl":"dk=79.41 og em=vejledninger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPEN_SOURCE","ord":"Open source","cql":"dkcclterm.em = \u0022open source\u0022","ccl":"em=open source","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROGRAMMERING","ord":"Programmering","cql":"dkcclterm.ok = 19.65","ccl":"ok=19.65","kommentar":"212 poster - b\u00f8r afgr\u00e6nses p\u00e5 \u00e5r","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_APPS","ord":"Apps","cql":"(((dkcclterm.em = apps or dkcclterm.ti = apps) or dkcclterm.em = web-applikationer) or dkcclterm.em = applikationer) not dkcclterm.ok = 64.665","ccl":"((em=apps eller ti=apps) eller em=web-applikationer eller em=applikationer) ikke ok=64.665","kommentar":"Mange is\u00e6r engelsksprogede, men 11 danske med meget forskellige apps","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under Telefon","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PROGRAMMERINGSSPROG","ord":"Programmeringssprog","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BASICFAMILIEN","ord":"Basic-familien","cql":"dkcclterm.em = basic*","ccl":"em=basic*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_C","ord":"C","cql":"(dkcclterm.ok = 19.653 or dkcclterm.ok = 19.6532) and ((c or c+) or c++)","ccl":"ok=(19.653 eller 19.6532) og (c eller c+ eller c++)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAVA","ord":"Java","cql":"dkcclterm.em = java","ccl":"em=java","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REGNEARK","ord":"Regneark","cql":"(dkcclterm.df = regneark not (opgave* or *opgaver)) and dkcclterm.\u00e5r \u003E 2009","ccl":"(df=regneark ikke (opgave* eller *opgaver) ) og \u00e5r\u003E2009","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEKSTBEHANDLING","ord":"Tekstbehandling","cql":"((dkcclterm.ok = 65.3 and dkcclterm.df = tekstbehandlingsprogrammer) not (opgave* or *opgaver)) and dkcclterm.\u00e5r \u003E 2009","ccl":"((ok=65.3 og df=tekstbehandlingsprogrammer) ikke (opgave* eller *opgaver)) og \u00e5r\u003E2009","kommentar":"360 poster, brugeren skal nok have en hj\u00e6lpetekst der siger kombiner med det enkelte program og afgr\u00e6ns p\u00e5 \u00e5r","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INTERNET","ord":"Internet","cql":"dkcclterm.df = datanet and dkcclterm.df = internet","ccl":"df=datanet og df=internet","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BLOGS","ord":"Blogs","cql":"(weblog* or blog*) or *blog","ccl":"weblog* eller blog* eller *blog","kommentar":"Rettet \u00b4fra Weblogs 2008 - 40 poster, blandet karakter en del, hvor blogs er mediet for et andet emne, men stadig blot 10 danske titler med em=blogs\r\nkun 4 poster, men den udvikler sig sikkert, og ccl skal revideres, n\u00e5r der kommmer mere lit.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BROWSERE","ord":"Browsere","cql":"dkcclterm.df = browsere","ccl":"df=browsere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EMAIL","ord":"E-mail","cql":"dkcclterm.em = \u0022elektronisk post\u0022 or (dkcclterm.ti = e-mail or dkcclterm.ti = \u0022elektronisk post\u0022)","ccl":"em=elektronisk post eller ti=(e-mail eller elektronisk post)","kommentar":"47 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HJEMMESIDER","ord":"Hjemmesider","cql":"(dkcclterm.ok = 30.12 and ((hjemmeside* or homepage*) or *site)) or ((dkcclterm.ok = 19.639 or dkcclterm.ok = 65.87) and dkcclterm.em = hjemmesider)","ccl":"(ok=30.12 og (hjemmeside* eller homepage* eller *site)) eller (ok=(19.639 eller 65.87) og em=(hjemmesider))","kommentar":"119 poster anden vinkel end under programmering","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPAM_OG_FIREWALL","ord":"Spam og firewall","cql":"(((dkcclterm.ok = 19.639 or dkcclterm.ok = 19.625) or dkcclterm.ok = 62.38) and internet*) and ((spam* or firewall) or dkcclterm.em = *sikkerhed)","ccl":"ok=(19.639 eller 19.625 eller 62.38) og internet? og ((spam* eller firewall) eller em=*sikkerhed)","kommentar":"10 poster I underkanten, men der kommer vel flere.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOGNING_PA_INTERNET","ord":"S\u00f8gning p\u00e5 Internet","cql":"dkcclterm.em = internet and (dkcclterm.em = s\u00f8gemaskine or dkcclterm.em = informationss\u00f8gning)","ccl":"em=internet og (em=s\u00f8gemaskine eller em=informationss\u00f8gning)","kommentar":"243 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GOOGLE","ord":"Google","cql":"dkcclterm.em = google","ccl":"em=google","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOCIALE_MEDIER","ord":"Sociale medier","cql":"(dkcclterm.em = \u0022sociale teknologier\u0022 or dkcclterm.em = \u0022web 2.0\u0022) or (dkcclterm.em = internet and dkcclterm.em = \u0022sociale netv\u00e6rk\u0022)","ccl":"em=(sociale teknologier eller web 2.0) eller (em=internet og em=sociale netv\u00e6rk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FACEBOOK","ord":"Facebook","cql":"dkcclterm.em = facebook","ccl":"em=facebook","kommentar":"For f\u00e5 b\u00f8ger, kommer muligvis","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TWITTER","ord":"Twitter","cql":"dkcclterm.em = twitter*","ccl":"em=twitter?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WEBDESIGN_OG_BRUGERVENLIGHED","ord":"Webdesign og brugervenlighed","cql":"dkcclterm.em = webdesign and dkcclterm.em = brugervenlighed","ccl":"em=webdesign og em=brugervenlighed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TELEFON","ord":"Telefon","cql":"(dkcclterm.ok = 65.87 and (dkcclterm.df = telekommunikation or dkcclterm.df = telefon*)) not internet","ccl":"ok=65.87 og(df=telekommunikation eller df=telefon*) ikke internet","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MOBILTELEFONER","ord":"Mobiltelefoner","cql":"(dkcclterm.dk = 62.397 or dkcclterm.dk = 65.87) and (dkcclterm.ti = mobil* or dkcclterm.em = mobil*)","ccl":"dk=(62.397 eller 65.87) og (ti=mobil* eller em=mobil*)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_APPS_TIL_SMARTPHONES_OG_IPHONES","ord":"Apps til smartphones og iphones","cql":"((((dkcclterm.em = apps or dkcclterm.ti = apps) or dkcclterm.em = web-applikationer) or dkcclterm.em = applikationer) not dkcclterm.ok = 64.665) and ((dkcclterm.em = android or dkcclterm.em = iphone) or dkcclterm.em = ios)","ccl":"(((em=apps eller ti=apps) eller em=web-applikationer eller em=applikationer) ikke ok=64.665) og (em=android eller em=iphone eller em=ios)","kommentar":"Sikke en s\u00f8gning! men den giver 32 relevante, men overvejende engelsksprogede titler - desv\u00e6rre kun 2 p\u00e5 dansk","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under programmering\r\nAndroid og IOS se under \u0022Computere - styresystemer\u0022","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IP_TELEFONI","ord":"IP telefoni","cql":"\u0022ip tele*\u0022","ccl":"ip tele*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMARTPHONES_OG_IPHONES","ord":"Smartphones og Iphones","cql":"dkcclterm.em = smartphone* or dkcclterm.em = iphone*","ccl":"em=smartphone? eller em=iphone?","kommentar":"Mest engelsksproget lit.","hjaelpetekst":"Android og IOS se under \u0022Computere - styresystemer\u0022","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GPS","ord":"GPS","cql":"(dkcclterm.em = gps or dkcclterm.ti = gps) and ((dkcclterm.ok = 40* or dkcclterm.ok = 62*) or dkcclterm.ok = 65*)","ccl":"(em=gps eller ti=gps) og ok=(40? eller 62? eller 65?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MEDIER","ord":"Medier","cql":"(dkcclterm.ok = 30.12 or dkcclterm.ok = 07) and (dkcclterm.df = medier or (dkcclterm.ti = medie* or dkcclterm.ti = massemedie*))","ccl":"ok=(30.12 eller 07) og (df=medier eller ti=(medie* eller massemedie*))","kommentar":"124 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NYHEDSFORMIDLING","ord":"Nyhedsformidling","cql":"dkcclterm.dk = 07.1 and nyhed*","ccl":"dk=07.1 og nyhed*","kommentar":"97 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOURNALISTIK","ord":"Journalistik","cql":"dkcclterm.ok = 07.1","ccl":"ok=07.1","kommentar":"166 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRESSEETIK","ord":"Presseetik","cql":"dkcclterm.em = presseetik or ((dkcclterm.dk = 07.1 or dkcclterm.dk = 37.8*) and (*etik or etik*))","ccl":"(em=presseetik) eller (dk=(07.1 eller 37.8*) og (*etik eller etik*))","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ELEKTRONISKE_MEDIER","ord":"Elektroniske medier","cql":"dkcclterm.em = \u0022elektroniske medier\u0022 and ((dkcclterm.ok = 07* or dkcclterm.ok = 30.12) or dkcclterm.ok = 19.5)","ccl":"em=elektroniske medier og ok=(07? eller 30.12 eller 19.5)","kommentar":"Ikke s\u00e6rlig god - elektroniske medier er bredere end blot massemedier","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRESSE","ord":"Presse","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AVISER","ord":"Aviser","cql":"dkcclterm.ok = 07* and dkcclterm.em = aviser","ccl":"ok=07? og em=aviser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ILLEGAL_PRESSE","ord":"Illegal presse","cql":"dkcclterm.dk = 07.96 and ((bes\u00e6ttelses* or undergrund*) or illegal*)","ccl":"dk=07.96 og (bes\u00e6ttelses* eller undergrund* eller illegal*)","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JUBILAEUMSSKRIFTER","ord":"Jubil\u00e6umsskrifter","cql":"dkcclterm.ok = 07.96 and ((jubi* or dkcclterm.ma = fe) or dkcclterm.ti = \u00e5r)","ccl":"ok=07.96 og ( (jubi* eller ma=fe) eller ti=\u00e5r)","kommentar":"90 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PROVINS_OG_LOKALBLADE","ord":"Provins- og lokalblade","cql":"(dkcclterm.dk = 07.96 and ((((((provins* or lokal*) or distrikts*) or stift*) or dagblad) or tidende) or avis)) not berlingske","ccl":"dk=07.96 og (provins* eller lokal* eller distrikts* eller stift* eller dagblad eller tidende eller avis) ikke berlingske","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UGEBLADE_MAGASINER_OG_TIDSSKRIFTER","ord":"Ugeblade, magasiner og tidsskrifter","cql":"dkcclterm.dk = 07.96 and ((ugeblad* or tidsskrift*) or magasin*)","ccl":"dk=07.96 og (ugeblad* eller tidsskrift* eller magasin* )","kommentar":"19 poster ikke lige i \u00f8jet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RADIO","ord":"Radio","cql":"(dkcclterm.ok = 37.83 or dkcclterm.ok = 07.3) not (((dkcclterm.ti = *rapport or dkcclterm.ti = rapport*) or dkcclterm.ti = tv) or dkcclterm.ti = fjernsyn*)","ccl":"ok=(37.83 eller 07.3) ikke ti=(?rapport eller rapport? eller tv eller fjernsyn?)","kommentar":"99 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TV","ord":"Tv","cql":"(dkcclterm.ok = 37.84 or dkcclterm.ok = 07.4) not ((((((dkcclterm.em = tv-programmer or dkcclterm.em = tv-udsendelser) or dkcclterm.em = b\u00f8rn*) or dkcclterm.em = unge) or dkcclterm.em = reklame*) or dkcclterm.em = *reklame) or dkcclterm.em = lokal)","ccl":"ok=(37.84 eller 07.4) ikke em=(tv-programmer eller tv-udsendelser eller b\u00f8rn* eller unge eller reklame* eller *reklame eller lokal)","kommentar":"145 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BORN_OG_UNGE","ord":"B\u00f8rn og unge","cql":"(dkcclterm.ok = 37.84 or dkcclterm.ok = 07.4) and (b\u00f8rn* or unge*)","ccl":"ok=(37.84 eller 07.4) og (b\u00f8rn* eller unge*)","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOKALTV","ord":"Lokal-tv","cql":"(((dkcclterm.ok = 37.84 or dkcclterm.ok = 07.4) or dkcclterm.ok = 07.46) and (lokal* or regional*)) or dkcclterm.dk = 37.847","ccl":"(ok=(37.84 eller 07.4 eller 07.46) og (lokal* eller regional*)) eller dk=37.847","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REKLAMER","ord":"Reklamer","cql":"((dkcclterm.ok = 37.84 or dkcclterm.ok = 07.4) and (*reklame or reklame*)) or (dkcclterm.ok = 65.6* and (((*tv or tv*) or fjernsyn*) or *fjernsyn))","ccl":"(ok=(37.84 eller 07.4) og (*reklame eller reklame*)) eller (ok=65.6* og (*tv eller tv* eller fjernsyn* eller *fjernsyn))","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REALITY_TV","ord":"Reality tv","cql":"dkcclterm.em = \u0022reality tv\u0022","ccl":"em=reality tv","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVSERIER","ord":"Tv-serier","cql":"dkcclterm.ok = 77.91 or (dkcclterm.df = tv-dramatik or dkcclterm.df = tv-serier)","ccl":"ok=77.91 eller df=(tv-dramatik eller tv-serier)","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVPROGRAMMER","ord":"Tv-programmer","cql":"dkcclterm.ok = 77.9 not (dkcclterm.em = serier or dkcclterm.em = dramatik)","ccl":"ok=77.9 ikke em=(serier eller dramatik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MEDIERNES_MAGT","ord":"Mediernes magt","cql":"((dkcclterm.em = medier or dkcclterm.em = massemedier) and (dkcclterm.em = magt or dkcclterm.em = mening*)) and (dkcclterm.cl = 07* or dkcclterm.cl = 30.12)","ccl":"em=(medier eller massemedier) og em=(magt eller mening?) og cl=(07? eller 30.12)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDIEMENNESKER","ord":"Mediemennesker","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and (((dkcclterm.dk = 07* or dkcclterm.dk = 37.82*) or dkcclterm.dk = 37.83*) or dkcclterm.dk = 37.84*)","ccl":"dk=99.4 og dk=(07* eller 37.82* eller 37.83* eller 37.84*)","kommentar":"111 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SPROG_OG_KOMMUNIKATION","ord":"Sprog og kommunikation","cql":"(dkcclterm.ok = 19.5 and (dkcclterm.ti = kommunikation* or dkcclphrase.lem = kommunikation)) not medie*","ccl":"ok=19.5 og (ti=(kommunikation* ) eller lem=(kommunikation)) ikke medie*","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"B\u00f8ger om sprogbrug og grammatik finder du under det enkelte sprog","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AT_HOLDE_TALE","ord":"At holde tale","cql":"dkcclterm.ok = 80.8 and (dkcclterm.em = talerteknik or dkcclterm.em = taler)","ccl":"ok=80.8 og (em=talerteknik eller em=taler)","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KROPSSPROG","ord":"Kropssprog","cql":"((dkcclterm.dk = 30.13 or dkcclterm.dk = 13.1) or dkcclterm.dk = 13.17) and (dkcclterm.ti = krop* or dkcclterm.em = krop)","ccl":"dk=(30.13 eller 13.1 eller 13.17) og (ti=krop* eller em=krop)","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RETORIK_OG_PRAESENTATION","ord":"Retorik og pr\u00e6sentation","cql":"dkcclterm.ok = 80.8 and ((dkcclterm.em = kommunikation* or dkcclterm.em = pr\u00e6sentation*) or dkcclterm.em = retorik)","ccl":"ok=80.8 og (em=kommunikation* eller em=pr\u00e6sentation* eller em=retorik)","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROGVIDENSKAB","ord":"Sprogvidenskab","cql":"dkcclterm.ok = 89.01 not tosprog*","ccl":"ok=89.01 ikke (tosprog* )","kommentar":"137 poster - det er ikke tila tf\u00e5 et fornuftigt resultat ved at kombinere sprog og kommunikation","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROGFILOSOFI","ord":"Sprogfilosofi","cql":"dkcclterm.df = sprogfilosofi","ccl":"df=sprogfilosofi","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGN_OG_BILLEDER","ord":"Tegn og billeder","cql":"dkcclterm.ok = 19.513 or dkcclterm.ok = 19.514","ccl":"ok=(19.513 eller 19.514)","kommentar":"90 poster, skal tegnsprog for d\u00f8ve med her?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_ERHVERVSLIV_OG_BRANCHER","ord":"Erhvervsliv og brancher","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKTIER_OG_OBLIGATIONER","ord":"Aktier og obligationer","cql":"dkcclterm.ok = 33.24","ccl":"ok=33.24","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKTIER","ord":"Aktier","cql":"(dkcclterm.ok = 33.24 and aktie*) not obligation*","ccl":"ok=33.24 og aktie? ikke obligation?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORSER_OG_BORSHANDEL","ord":"B\u00f8rser og b\u00f8rshandel","cql":"dkcclterm.ok = 33.24 and (((b\u00f8rs* or spekulation*) or handel*) or *handel)","ccl":"ok=33.24 og (b\u00f8rs? eller spekulation? eller handel? eller ?handel)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OBLIGATIONER","ord":"Obligationer","cql":"(dkcclterm.ok = 33.24 and obligation*) not aktie*","ccl":"ok=33.24 og obligation? ikke aktie?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DRIFTSOKONOMI_ERHVERVSOKONOMI","ord":"Drifts\u00f8konomi \/ erhvervs\u00f8konomi","cql":"dkcclterm.ok = 60.11","ccl":"ok=60.11","kommentar":"Uh\u00e5ndterlig stor, - men sv\u00e6r at dele op i gode, klare under-emner ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_INVESTERING","ord":"Investering","cql":"(dkcclterm.ok = 60.11 and investering*) not (((undervisning* or l\u00e6reb*) or opgave*) or eksamensopgave*)","ccl":"ok=60.11 og investering? ikke (undervisning? eller l\u00e6reb? eller opgave? eller eksamensopgave?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRISPOLITIK","ord":"Prispolitik","cql":"dkcclterm.ok = 60.11 and (prispolit* or prisfasts\u00e6t*)","ccl":"ok=60.11 og (prispolit? eller prisfasts\u00e6t?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIRKSOMHEDSANALYSE","ord":"Virksomhedsanalyse","cql":"60.11 and (virksomhedsanalyse* or virksomhedsbed\u00f8mmelse*)","ccl":"60.11 og (virksomhedsanalyse? eller virksomhedsbed\u00f8mmelse?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKONOMISTYRING","ord":"\u00d8konomistyring","cql":"(dkcclterm.ok = 60.11 and \u00f8konomistyring*) not ((((*studiet or studie*) or *opgaver) or opgave*) or undervis*)","ccl":"ok=60.11 og \u00f8konomistyring? ikke (?studiet eller studie? eller ?opgaver eller opgave? eller undervis?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_EJERFORHOLD_OG_SELSKABSFORMER","ord":"Ejerforhold og selskabsformer","cql":"dkcclterm.ok = 33.16 and ((selskab* or *selskab) or *selskaber)","ccl":"ok=33.16 og (selskab? eller ?selskab eller ?selskaber)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ERHVERVSVIRKSOMHEDER","ord":"Erhvervsvirksomheder","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_A_P_MOLLER_MAERSK","ord":"A. P. M\u00f8ller - M\u00e6rsk","cql":"dkcclterm.ke = \u0022a.p. m\u00f8ller\u0022","ccl":"ke=a.p. m\u00f8ller","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEGO","ord":"Lego","cql":"dkcclterm.dk = 68.9 and dkcclterm.em = lego","ccl":"dk=68.9 og em=lego","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVO_NOVO_NORDISK_NOVOZYMES","ord":"Novo, Novo Nordisk, Novozymes","cql":"(dkcclterm.em = novo or dkcclterm.em = \u0022novo nordisk\u0022) or dkcclterm.em = novozymes","ccl":"em=novo eller em=novo nordisk eller em=novozymes","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HANDEL_OG_SERVICE","ord":"Handel og service","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BANKER","ord":"Banker","cql":"dkcclterm.dk = 33.22 and ((((dkcclterm.em = finans* or dkcclterm.em = bank*) or dkcclterm.em = spare*) or dkcclterm.em = penge*) or dkcclterm.em = betaling*)","ccl":"dk=33.22  og em=(finans? eller bank? eller spare? eller penge? eller betaling?)","kommentar":"eller: dk=33.22 og kk=sfd? (her medtages \u00e5rb\u00f8ger)\r\nF\u00f8lger s\u00f8gestrengen i \u0022Samfund, \u00f8konomi og politik\u0022","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BUTIKKER","ord":"Butikker","cql":"dkcclterm.ok = 65.57","ccl":"ok=65.57","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAGLIGVAREBUTIKKER","ord":"Dagligvarebutikker","cql":"(dkcclterm.ok = 65.59 and (supermarked* or dagligvare*)) or (dkcclterm.ok = 65.57 and k\u00f8bmand*)","ccl":"(ok=65.59 og (supermarked? eller dagligvare?)) eller (ok=65.57 og k\u00f8bmand?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DISCOUNTBUTIKKER","ord":"Discountbutikker","cql":"dkcclterm.ok = 65.59 and (discount* or lavpris*)","ccl":"ok=65.59 og (discount? eller lavpris?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NETBUTIKKER_ELEKTRONISK_HANDEL","ord":"Netbutikker \/ elektronisk handel","cql":"dkcclterm.ok = 65.59 and ((((net* or elektron*) or e-tail*) or e-handel*) or e-marketing)","ccl":"ok=65.59 og (net? eller elektron? eller e-tail? eller e-handel? eller e-marketing)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STORCENTRE_BUTIKSCENTRE","ord":"Storcentre \/ butikscentre","cql":"(dkcclterm.ok = 65.59 and (*center or *centre)) not g\u00e5rdbutik*","ccl":"ok=65.59 og (?center eller ?centre) ikke g\u00e5rdbutik?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOTEL_OG_RESTAURATION","ord":"Hotel og restauration","cql":"dkcclterm.ok = 64.9 and (((((hotel* or motel*) or restaurant*) or spise*) or kro*) or g\u00e6stgiv*)","ccl":"ok=64.9 og (hotel? eller motel? eller restaurant? eller spise? eller kro? eller g\u00e6stgiv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HOTEL","ord":"Hotel","cql":"dkcclterm.ok = 64.9 and (hotel* or motel*)","ccl":"ok=64.9 og (hotel? eller motel?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RESTAURANT","ord":"Restaurant","cql":"dkcclterm.ok = 64.9 and (restaura* or spise*)","ccl":"ok=64.9 og (restaura? eller spise?)","kommentar":"Blanding af guides over restauranter og litteratur FOR restaurat\u00f8rer. Kan m\u00e5ske deles op? (Og spiseguides h\u00f8re m\u00e5ske slet ikke til her?)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NETHANDEL","ord":"Nethandel","cql":"dkcclterm.em = e-handel","ccl":"em=e-handel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONTOR","ord":"Kontor","cql":"dkcclterm.ok = 65.3 and dkcclterm.em = kontor*","ccl":"ok=65.3 og em=kontor?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POSTVAESEN","ord":"Postv\u00e6sen","cql":"dkcclterm.ok = 65.85","ccl":"ok=65.85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TELEFONVAESEN","ord":"Telefonv\u00e6sen","cql":"dkcclterm.ok = 65.87 and ((*telefon or telefon*) or mobil*)","ccl":"ok=65.87 og (?telefon eller telefon? eller mobil?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRANSPORT","ord":"Transport","cql":"dkcclterm.ok = 65.8","ccl":"ok=65.8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BUS","ord":"Bus","cql":"dkcclterm.ok = 65.82* and ((((busser or bustratik) or kollektiv*) or person*) or passager*)","ccl":"ok=65.82? og (busser eller bustratik eller kollektiv? eller person? eller passager?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLY","ord":"Fly","cql":"dkcclterm.ok = 65.83 and ((passager* or rute*) or charter*)","ccl":"ok=65.83 og (passager? eller rute? eller charter?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GODSTRANSPORT","ord":"Godstransport","cql":"dkcclterm.ok = 65.8 and gods*","ccl":"ok=65.8 og gods?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SHIPPING","ord":"Shipping","cql":"dkcclterm.ok = 65.908","ccl":"ok=65.908","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPEDITION","ord":"Spedition","cql":"dkcclterm.ok = 65.808 and spedition*","ccl":"ok=65.808 og spedition?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LASTBIL","ord":"Lastbil","cql":"dkcclterm.ok = 65.82* and gods*","ccl":"ok=65.82? og gods?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKIB","ord":"Skib","cql":"dkcclterm.ok = 65.9* and (gods* or container*)","ccl":"ok=65.9? og (gods? eller container?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOG","ord":"Tog","cql":"dkcclterm.ok = 65.84* and gods*","ccl":"ok=65.84? og gods?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JERNBANE","ord":"Jernbane","cql":"dkcclterm.ok = 65.84 and ((jernbane* or person*) or passager*)","ccl":"ok=65.84 og (jernbane? eller person? eller passager?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOLLEKTIV_TRAFIK","ord":"Kollektiv trafik","cql":"dkcclterm.ok = 65.8 and kollektiv*","ccl":"ok=65.8 og kollektiv?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STOG_UNDERGRUNDSBANER_SPORVEJE_MV","ord":"S-tog, undergrundsbaner, sporveje mv.","cql":"dkcclterm.ok = 65.843","ccl":"ok=65.843","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPEDITION_OG_SHIPPING","ord":"Spedition og shipping","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SHIPPING","ord":"Shipping","cql":"dkcclterm.ok = 65.908","ccl":"ok=65.908","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPEDITION","ord":"Spedition","cql":"dkcclterm.ok = 65.808 and spedition*","ccl":"ok=65.808 og spedition?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SOFART","ord":"S\u00f8fart","cql":"dkcclterm.ok = 65.9 and ((*fart or *trafik) or passager*)","ccl":"ok=65.9 og (?fart eller ?trafik eller passager?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TAXA","ord":"Taxa","cql":"dkcclterm.ok = 65.82* and ((tax* or hyrevogn*) or lillebil)","ccl":"ok=65.82? og (tax? eller hyrevogn? eller lillebil)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_INDUSTRI_OG_HANDVAERK","ord":"Industri og h\u00e5ndv\u00e6rk","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BYGGERI","ord":"Byggeri","cql":"dkcclterm.ok = 69 and (*byggeri or byggeri*)","ccl":"ok=69 og (?byggeri eller byggeri?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANLAEGSARBEJDE","ord":"Anl\u00e6gsarbejde","cql":"(dkcclterm.ok = 69 and anl\u00e6gstekni*) or (dkcclterm.ok = 69.0* and anl\u00e6g*)","ccl":"(ok=69 og anl\u00e6gstekni?) eller (ok=69.0? og anl\u00e6g?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BROBYGNING","ord":"Brobygning","cql":"dkcclterm.ok = 69.7","ccl":"ok=69.7","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAVNEBYGNING","ord":"Havnebygning","cql":"dkcclterm.ok = 69.57","ccl":"ok=69.57","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUSBYGGERI","ord":"Husbyggeri","cql":"dkcclterm.ok = 69.2","ccl":"ok=69.2","kommentar":"Alt for stor m\u00e6ngde til at v\u00e6re relevant ...?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MURERARBEJDE","ord":"Murerarbejde","cql":"dkcclterm.ok = 69.31 or dkcclterm.ok = 69.33","ccl":"ok=69.31 eller ok=69.33","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ELINSTALLATION","ord":"Elinstallation","cql":"dkcclterm.ok = 62.315 and dkcclterm.em = \u0022elektriske installationer\u0022","ccl":"ok=62.315 og em=elektriske installationer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALERARBEJDE","ord":"Malerarbejde","cql":"dkcclterm.ok = 69.43","ccl":"ok=69.43","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STUK","ord":"Stuk","cql":"dkcclterm.em = stuk* not bang","ccl":"em=stuk? ikke bang","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BLIKKENSLAGERARBEJDE","ord":"Blikkenslagerarbejde","cql":"dkcclterm.ok = 69.47 and (blikkenslager* or vvs*)","ccl":"ok=69.47 og (blikkenslager? eller vvs?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOMRER_OG_BYGNINGSSNEDKERARBEJDE","ord":"T\u00f8mrer og bygningssnedkerarbejde","cql":"dkcclterm.ok = 69.35 or dkcclterm.ok = 69.38","ccl":"ok=69.35 eller ok=69.38","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JERNBANEBYGNING","ord":"Jernbanebygning","cql":"dkcclterm.ok = 69.64","ccl":"ok=69.64","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEJBYGNING","ord":"Vejbygning","cql":"dkcclterm.ok = 69.61 and (((vejbyg* or motorvej*) or gade*) or landevej*)","ccl":"ok=69.61 og (vejbyg? eller motorvej? eller gade? eller landevej?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FODEVARER","ord":"F\u00f8devarer","cql":"dkcclterm.ok = 66.8 and ((f\u00f8de* or levnedsmid*) or n\u00e6ringsmid*)","ccl":"ok=66.8 og (f\u00f8de? eller levnedsmid? eller n\u00e6ringsmid?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BROD_KAGER_MEL","ord":"Br\u00f8d, kager, mel","cql":"dkcclterm.ok = 66.81 and ((br\u00f8d* or kage*) or mel*)","ccl":"ok=66.81 og (br\u00f8d? eller kage? eller mel?)","kommentar":"\u00e6ndret af kl fordi den var for tung","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISK","ord":"Fisk","cql":"(dkcclterm.ok = 66.85 and ((fisk* or reje*) or sild*)) not fiskeri*","ccl":"ok=66.85 og (fisk? eller reje? eller sild?) ikke fiskeri?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRUGT_OG_GRONSAGSPRODUKTER","ord":"Frugt- og gr\u00f8nsagsprodukter","cql":"dkcclterm.ok = 66.86","ccl":"ok=66.86","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOD","ord":"K\u00f8d","cql":"dkcclterm.ok = 66.85 and (((k\u00f8d* or *k\u00f8d) or *slagteri) or slagteri*)","ccl":"ok=66.85 og (k\u00f8d? eller ?k\u00f8d eller ?slagteri eller slagteri?)","kommentar":"Lidt rigeligt mange poster (ca. 250)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAELK_SMOR_OST","ord":"M\u00e6lk, sm\u00f8r, ost","cql":"dkcclterm.ok = 63.7 and ((((m\u00e6lk* or fl\u00f8de*) or sm\u00f8r*) or ost*) or surm\u00e6lk*)","ccl":"ok=63.7 og (m\u00e6lk? eller fl\u00f8de? eller sm\u00f8r? eller ost? eller surm\u00e6lk?)","kommentar":"Lidt rigeligt mange poster (ca. 240)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPIRITUS","ord":"Spiritus","cql":"dkcclterm.ok = 66.83 and ((((((((sprit* or *spiritus) or spiritus*) or whisky*) or cognac*) or rom*) or gin) or lik\u00f8r) or snaps*)","ccl":"ok=66.83 og (sprit? eller ?spiritus eller spiritus? eller whisky? eller cognac? eller rom? eller gin eller lik\u00f8r eller snaps?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUKKER_MARMELADE_SLIK","ord":"Sukker, marmelade, slik","cql":"dkcclterm.ok = 66.82 and ((((((sukker* or syltet\u00f8j*) or marmelade*) or konfekt*) or bolche*) or slik) or honning*)","ccl":"ok=66.82 og (sukker? eller syltet\u00f8j? eller marmelade? eller konfekt? eller bolche? eller slik eller honning?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIN","ord":"Vin","cql":"(dkcclterm.ok = 66.83 and vin) and ((fremstilling* or vinfremstilling) or vinproduktion)","ccl":"ok=66.83 og vin og (fremstilling?  eller vinfremstilling eller vinproduktion)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OL","ord":"\u00d8l","cql":"dkcclterm.ok = 66.84 and (\u00f8l* or *bryggeri)","ccl":"ok=66.84 og (\u00f8l? eller ?bryggeri)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HANDVAERK","ord":"H\u00e5ndv\u00e6rk","cql":"(dkcclterm.ok = 68 and h\u00e5ndv\u00e6rk*) or (dkcclterm.ok = 69 and (bygningsh\u00e5ndv\u00e6rk* or h\u00e5ndv\u00e6rk*))","ccl":"(ok=68 og h\u00e5ndv\u00e6rk?) eller (ok=69 og (bygningsh\u00e5ndv\u00e6rk? eller h\u00e5ndv\u00e6rk?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STENHUGGERI","ord":"Stenhuggeri","cql":"dkcclterm.em = stenhugning","ccl":"em=stenhugning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STUK","ord":"Stuk","cql":"dkcclterm.em = stuk* not bang","ccl":"em=stuk? ikke bang","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBELPOLSTRERE_OG_SADDELMAGERE","ord":"M\u00f8belpolstrere og saddelmagere","cql":"dkcclterm.ok = 68.7","ccl":"ok=68.7","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_URMAGERI","ord":"Urmageri","cql":"dkcclterm.ok = 68.13","ccl":"ok=68.13","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOMAGERE_OG_SKOTOJSFABRIKATION","ord":"Skomagere og skot\u00f8jsfabrikation","cql":"dkcclterm.ok = 68.6","ccl":"ok=68.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMEDE","ord":"Smede","cql":"dkcclterm.ok = 68.2","ccl":"ok=68.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SNEDKERE_OG_MASKINSNEDKERI","ord":"Snedkere og maskinsnedkeri","cql":"dkcclterm.ok = 68.5 and (((snedker* or h\u00e5ndv\u00e6rk*) or *h\u00e5ndv\u00e6rk) or maskin*)","ccl":"ok=68.5 og (snedker? eller h\u00e5ndv\u00e6rk? eller ?h\u00e5ndv\u00e6rk eller maskin?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MOBELSNEDKERE_OG_MOBELINDUSTRI","ord":"M\u00f8belsnedkere og m\u00f8belindustri","cql":"(dkcclterm.ok = 68.5 and (((((m\u00f8bel* or *m\u00f8bler) or *borde) or stol*) or skab*) or seng*)) not marked*","ccl":"ok=68.5 og (m\u00f8bel? eller ?m\u00f8bler eller ?borde eller stol? eller skab? eller seng?) ikke marked?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_MEDICIN","ord":"Medicin","cql":"dkcclterm.ok = 61.554 and ((medicinalindustri* or industri*) or *industri)","ccl":"ok=61.554 og (medicinalindustri? eller industri? eller ?industri)","kommentar":"Pt. kun 15 poster ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_METAL","ord":"Metal","cql":"(dkcclterm.ok = 67.1 or dkcclterm.ok = 67.2) or dkcclterm.ok = 67.3","ccl":"ok=67.1 eller ok=67.2 eller ok=67.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JERN_OG_STAL","ord":"Jern og st\u00e5l","cql":"dkcclterm.ok = 67.2","ccl":"ok=67.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOBBER_BRONZE_ALUMINIUM_MM","ord":"Kobber, bronze, aluminium mm.","cql":"dkcclterm.ok = 67.3","ccl":"ok=67.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LODNING","ord":"Lodning","cql":"dkcclterm.ok = 67.12 and (((((*lodning or lod*) or *limning) or lim*) or *kl\u00e6bning) or kl\u00e6b*)","ccl":"ok=67.12 og (?lodning eller lod? eller ?limning eller lim? eller ?kl\u00e6bning eller kl\u00e6b?)","kommentar":"Pt. kun 16 poster. Men fors\u00f8gt udskilt fra \u0022svejsning\u0022 som er overfyldt ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_METALBEARBEJDNING","ord":"Metalbearbejdning","cql":"dkcclterm.ok = 67.1","ccl":"ok=67.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DREJNING","ord":"Drejning","cql":"dkcclterm.ok = 67.1 and (drej* or *drejning)","ccl":"ok=67.1 og (drej? eller ?drejning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORMNING","ord":"Formning","cql":"dkcclterm.ok = 67.1 and ((*formgivning or *formning) or formning*)","ccl":"ok=67.1 og (?formgivning eller ?formning eller formning?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRAESNING_OG_BORING","ord":"Fr\u00e6sning og boring","cql":"dkcclterm.ok = 67.1 and (((boring* or fr\u00e6s*) or *boring) or *fr\u00e6sning)","ccl":"ok=67.1 og (boring? eller fr\u00e6s? eller ?boring eller ?fr\u00e6sning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLADEARBEJDE_VALSNING_STANSNING","ord":"Pladearbejde, valsning, stansning","cql":"dkcclterm.ok = 67.1 and ((plade* or vals*) or stans*)","ccl":"ok=67.1 og (plade? eller vals? eller stans?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROR_OG_GEVIND","ord":"R\u00f8r og gevind","cql":"dkcclterm.ok = 67.1 and (((*gevind or gevind*) or r\u00f8r*) or *r\u00f8r)","ccl":"ok=67.1 og (?gevind eller gevind? eller r\u00f8r? eller ?r\u00f8r)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OVERFLADEBEHANDLING","ord":"Overfladebehandling","cql":"dkcclterm.ok = 67.18","ccl":"ok=67.18","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKAERING","ord":"Sk\u00e6ring","cql":"dkcclterm.ok = 67.12 and (*sk\u00e6ring or sk\u00e6ring*)","ccl":"ok=67.12 og (?sk\u00e6ring eller sk\u00e6ring?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STOBNING","ord":"St\u00f8bning","cql":"dkcclterm.ok = 67.11","ccl":"ok=67.11","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVEJSNING","ord":"Svejsning","cql":"dkcclterm.ok = 67.12 and (*svejsning or svejs*)","ccl":"ok=67.12 og (?svejsning eller svejs?)","kommentar":"For mange poster, - pt. 360 ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PROCESINDUSTRI","ord":"Procesindustri","cql":"dkcclterm.ok = 66","ccl":"ok=66","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRAENDSTOFFER","ord":"Br\u00e6ndstoffer","cql":"(dkcclterm.ok = 66.5 not forbr\u00e6nding*) not implementering*","ccl":"ok=66.5 ikke forbr\u00e6nding? ikke implementering?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GAS_OG_NATURGAS","ord":"Gas og naturgas","cql":"(dkcclterm.ok = 66.54 and (gas* or naturgas*)) not ((teknisk or kedel*) or forbr\u00e6nding*)","ccl":"ok=66.54 og (gas? eller naturgas?) ikke (teknisk eller kedel? eller forbr\u00e6nding?)","kommentar":"For stor, - droppes?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUL_TORV_OG_BRAENDE","ord":"Kul, t\u00f8rv og br\u00e6nde","cql":"(dkcclterm.ok = 66.51 or dkcclterm.ok = 66.52) or dkcclterm.ok = 66.53","ccl":"ok=66.51 eller ok=66.52 eller ok=66.53","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLIE_OG_BENZIN","ord":"Olie og benzin","cql":"dkcclterm.ok = 66.56 and (olie* or benzin*)","ccl":"ok=66.56 og (olie? eller benzin?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FARVE_OG_LAKINDUSTRI","ord":"Farve- og lakindustri","cql":"dkcclterm.ok = 66.6*","ccl":"ok=66.6?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MALING_OG_LAK","ord":"Maling og lak","cql":"dkcclterm.ok = 66.64","ccl":"ok=66.64","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEKSTILFARVNING_BLEGNING_OG_IMPRAEGNERING","ord":"Tekstilfarvning, blegning og impr\u00e6gnering","cql":"dkcclterm.ok = 66.61 or dkcclterm.ok = 66.62","ccl":"ok=66.61 eller ok=66.62","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JERN_OG_STAL","ord":"Jern og st\u00e5l","cql":"dkcclterm.ok = 66.33 and (jern* or st\u00e5l*)","ccl":"ok=66.33 og (jern? eller st\u00e5l?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KEMIKALIER","ord":"Kemikalier","cql":"dkcclterm.ok = 66.1*","ccl":"ok=66.1?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLAST","ord":"Plast","cql":"(dkcclterm.ok = 66.9 and plastindustri*) not glasfiber*","ccl":"ok=66.9 og plastindustri? ikke glasfiber?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPRAENGSTOFFER","ord":"Spr\u00e6ngstoffer","cql":"dkcclterm.ok = 66.41","ccl":"ok=66.41","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGL_CEMENT_OG_GLAS","ord":"Tegl, cement, og glas","cql":"(dkcclterm.ok = 66.21 or dkcclterm.ok = 66.25) or (dkcclterm.ok = 66.28 not publikation)","ccl":"ok=66.21 eller ok=66.25 eller (ok=66.28 ikke publikation)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CEMENTINDUSTRI","ord":"Cementindustri","cql":"dkcclterm.ok = 66.28 not publikation","ccl":"ok=66.28 ikke publikation","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GLAS","ord":"Glas","cql":"dkcclterm.ok = 66.21","ccl":"ok=66.21","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGL_OG_MUSTEN","ord":"Tegl og musten","cql":"dkcclterm.ok = 66.25","ccl":"ok=66.25","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_TEKSTIL_TOJ_TILBEHOR_OG_PERSONLIG_PLEJE","ord":"Tekstil, t\u00f8j, tilbeh\u00f8r og personlig pleje","cql":"dkcclterm.ok = 68.81 or (dkcclterm.ok = 67.7 and tekstil*)","ccl":"ok=68.81 eller (ok=67.7 og tekstil?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TOJINDUSTRI_OG_SKRAEDDERHANDVAERK","ord":"T\u00f8jindustri og skr\u00e6dderh\u00e5ndv\u00e6rk","cql":"dkcclterm.ok = 68.81","ccl":"ok=68.81","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRISORER","ord":"Fris\u00f8rer","cql":"dkcclterm.em = fris\u00f8r*","ccl":"em=fris\u00f8r?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEKSTILINDUSTRI","ord":"Tekstilindustri","cql":"dkcclterm.ok = 67.7 and tekstil*","ccl":"ok=67.7 og tekstil?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HATTEMAGERI_OG_HANDSKEMAGERI","ord":"Hattemageri og handskemageri","cql":"dkcclterm.ok = 68.83 or dkcclterm.ok = 68.85","ccl":"ok=68.83 eller ok=68.85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODEBRANCHEN","ord":"Modebranchen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MODEHUSE_MODESKABERE_OG_DESIGNERE","ord":"Modehuse, modeskabere og -designere","cql":"dkcclterm.dk = 68.8* and ((modeskaber* or modehus*) or modedesign*)","ccl":"dk=68.8? og (modeskaber? eller modehus? eller  modedesign?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODENS_OG_KLAEDEDRAGTENS_HISTORIE","ord":"Modens og kl\u00e6dedragtens historie","cql":"(((dkcclterm.dk = 68.8* and historie) or dkcclterm.em = kl\u00e6dedragt*) or dkcclterm.em = folkedragt) not ((dkcclterm.dk = 68.8 or dkcclterm.ok = 64.6*) or dkcclterm.dk = 79.3*)","ccl":"dk=68.8? og historie eller em=kl\u00e6dedragt? eller em=folkedragt ikke (dk=68.8  eller ok=64.6? eller dk=79.3?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_TRAE","ord":"Tr\u00e6","cql":"dkcclterm.ok = 67.4 and (tr\u00e6industri* or tr\u00e6erhverv*)","ccl":"ok=67.4 og (tr\u00e6industri? eller tr\u00e6erhverv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MOBLER","ord":"M\u00f8bler","cql":"dkcclterm.ok = 67.4 and (m\u00f8bel* or m\u00f8bler)","ccl":"ok=67.4 og (m\u00f8bel? eller m\u00f8bler)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_LANDBRUG_OG_FISKERI","ord":"Landbrug og fiskeri","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAMBRUG_OG_HAVBRUG","ord":"Dambrug og havbrug","cql":"dkcclterm.ok = 63.91","ccl":"ok=63.91","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISKERI","ord":"Fiskeri","cql":"dkcclterm.ok = 63.9 not ((uds\u00e6tningsplan* or amt*) or fiskeriforening*)","ccl":"ok=63.9 ikke (uds\u00e6tningsplan? eller amt? eller fiskeriforening?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BAEREDYGTIGT_FISKERI","ord":"B\u00e6redygtigt fiskeri","cql":"dkcclterm.ok = 63.9 and (((((((b\u00e6redygtig* or *\u00f8kologi) or \u00f8kologi*) or ressource*) or *ressourcer) or forurening*) or *forurening) or overfiskning*)","ccl":"ok=63.9 og (b\u00e6redygtig? eller ?\u00f8kologi eller \u00f8kologi? eller ressource? eller ?ressourcer eller forurening? eller ?forurening eller overfiskning?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSFISKERI","ord":"Erhvervsfiskeri","cql":"dkcclterm.ok = 63.9 and (erhvervsfisk* or fiskerierhverv*)","ccl":"ok=63.9 og (erhvervsfisk? eller fiskerierhverv?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISKERI_OG_AVL_AF_KREBS_OG_SKALDYR","ord":"Fiskeri  og avl af krebs og skaldyr","cql":"dkcclterm.ok = 63.92","ccl":"ok=63.92","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISKERIPOLITIK","ord":"Fiskeripolitik","cql":"dkcclterm.ok = 63.9 and fiskeripoliti*","ccl":"ok=63.9 og fiskeripoliti?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISKERIUNDERSOGELSER","ord":"Fiskeriunders\u00f8gelser","cql":"dkcclterm.ok = 63.907","ccl":"ok=63.907","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HVALFANGST_OG_SAELFANGST","ord":"Hvalfangst og s\u00e6lfangst","cql":"dkcclterm.ok = 63.94","ccl":"ok=63.94","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REDSKABER_OG_UDSTYR","ord":"Redskaber og udstyr","cql":"63.908","ccl":"63.908","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GARTNERI","ord":"Gartneri","cql":"dkcclterm.ok = 63.5 and (*gartneri or gartneri*)","ccl":"ok=63.5 og (?gartneri eller gartneri?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAGT","ord":"Jagt","cql":"dkcclterm.ok = 63.95","ccl":"ok=63.95","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LANDBRUG","ord":"Landbrug","cql":"dkcclterm.ok = 63","ccl":"ok=63","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DRIFTSOKONOMI","ord":"Drifts\u00f8konomi","cql":"dkcclterm.ok = 63.013 not ((((undervisning* or *regnskab) or regnskab*) or budget*) or brugerh\u00e5ndbog)","ccl":"ok=63.013 ikke (undervisning? eller ?regnskab eller regnskab? eller budget? eller brugerh\u00e5ndbog)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_REGNSKAB_OG_BUDGET","ord":"Regnskab og budget","cql":"dkcclterm.ok = 63.013 and ((*regnskab or regnskab*) or budget*)","ccl":"ok=63.013 og (?regnskab eller regnskab? eller budget?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HUSDYRBRUG","ord":"Husdyrbrug","cql":"dkcclterm.ok = 63.6","ccl":"ok=63.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FJERKRAE","ord":"Fjerkr\u00e6","cql":"dkcclterm.ok = 63.65","ccl":"ok=63.65","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AENDER_GAES_DUER_STRUDSE_OG_ANDET_DER_IKKE_ER_HONS","ord":"\u00c6nder, g\u00e6s, duer, strudse - og andet, der ikke er h\u00f8ns","cql":"dkcclterm.ok = 63.652 or dkcclterm.ok = 63.659","ccl":"ok=63.652 eller ok=63.659","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKOLOGISK_ELLER_FRITGAENDE_FJERKRAE","ord":"\u00d8kologisk eller fritg\u00e5ende fjerkr\u00e6","cql":"dkcclterm.ok = 63.65* and ((((\u00f8kologi* or friland*) or fritg\u00e5ende) or udend\u00f8rs) or skrabe*)","ccl":"ok=63.65? og (\u00f8kologi? eller friland? eller fritg\u00e5ende eller udend\u00f8rs eller skrabe?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HONS_KYLLINGER_OG_AEG","ord":"H\u00f8ns, kyllinger og \u00e6g","cql":"dkcclterm.ok = 63.651","ccl":"ok=63.651","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DYREETIK_OG_DYREVELFAERD","ord":"Dyreetik og dyrevelf\u00e6rd","cql":"dkcclterm.ok = 15.9 or ((dkcclterm.ok = 61.607 or 63.6*) and dkcclterm.em = etik)","ccl":"ok=15.9 eller ((ok=61.607 eller 63.6?) og em=etik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAR_OG_GEDER","ord":"F\u00e5r og geder","cql":"63.63","ccl":"63.63","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HESTE","ord":"Heste","cql":"dkcclterm.ok = 63.61 not ((((ride* or ridning*) or tr\u00e6ning*) or adf\u00e6rd*) or pony*)","ccl":"ok=63.61 ikke (ride? eller ridning? eller tr\u00e6ning? eller adf\u00e6rd? eller pony?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVAEG","ord":"Kv\u00e6g","cql":"dkcclterm.ok = 63.62","ccl":"ok=63.62","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KALVE","ord":"Kalve","cql":"(dkcclterm.ok = 63.62 and kalv*) not kalvek\u00f8d*","ccl":"ok=63.62 og kalv? ikke kalvek\u00f8d?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVAEGAVL","ord":"Kv\u00e6gavl","cql":"dkcclterm.ok = 63.62 and (*avl or avl*)","ccl":"ok=63.62 og (?avl eller avl?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KODKVAEG","ord":"K\u00f8dkv\u00e6g","cql":"dkcclterm.ok = 63.62 and (*k\u00f8d or k\u00f8d*)","ccl":"ok=63.62 og (?k\u00f8d eller k\u00f8d?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALKEKVAEG","ord":"Malkekv\u00e6g","cql":"dkcclterm.ok = 63.62 and (m\u00e6lk* or malke*)","ccl":"ok=63.62 og (m\u00e6lk? eller malke?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SVIN","ord":"Svin","cql":"dkcclterm.ok = 63.64","ccl":"ok=63.64","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRITGAENDE_OG_OKOLOGISKE_SVIN","ord":"Fritg\u00e5ende og \u00f8kologiske svin","cql":"dkcclterm.ok = 63.64 and (((\u00f8kologi* or friland*) or udend\u00f8rs) or fritg\u00e5ende)","ccl":"ok=63.64 og (\u00f8kologi? eller friland? eller udend\u00f8rs eller fritg\u00e5ende)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_JORDBRUG_OG_PLANTEAVL","ord":"Jordbrug og planteavl","cql":"dkcclterm.ok = 63.1 or 63.3","ccl":"ok=63.1 eller 63.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GODSKNING","ord":"G\u00f8dskning","cql":"dkcclterm.dk = 63.17 and g\u00f8dskning","ccl":"dk=63.17 og g\u00f8dskning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BIODYNAMISK_OG_OKOLOGISK_JORDBRUG","ord":"Biodynamisk og \u00f8kologisk jordbrug","cql":"dkcclterm.ok = 63.17 and (biodynami* or \u00f8kologi*)","ccl":"ok=63.17 og (biodynami? eller \u00f8kologi?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORURENING","ord":"Forurening","cql":"dkcclterm.ok = 63.17 and (*forurening or forurening*)","ccl":"ok=63.17 og (?forurening eller forurening?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUNSTGODNING","ord":"Kunstg\u00f8dning","cql":"(dkcclterm.ok = 63.17 and ((((fosfor* or fosfat*) or kalium*) or kv\u00e6lstof*) or kunstg\u00f8dning*)) not (husdyr* or forurening*)","ccl":"ok=63.17 og (fosfor? eller fosfat? eller kalium? eller kv\u00e6lstof? eller kunstg\u00f8dning?) ikke (husdyr? eller forurening?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURGODNING","ord":"Naturg\u00f8dning","cql":"(dkcclterm.ok = 63.17 and ((((ajle* or gylle*) or husdyr*) or *g\u00f8dning) or g\u00f8dning*)) not kunstg\u00f8dning","ccl":"ok=63.17 og (ajle? eller gylle? eller husdyr? eller ?g\u00f8dning eller g\u00f8dning?) ikke kunstg\u00f8dning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARKAFGRODER","ord":"Markafgr\u00f8der","cql":"dkcclterm.ok = 63.3","ccl":"ok=63.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRO","ord":"Fr\u00f8","cql":"dkcclterm.ok = 63.32","ccl":"ok=63.32","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KARTOFLER","ord":"Kartofler","cql":"dkcclterm.ok = 63.35","ccl":"ok=63.35","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KORN","ord":"Korn","cql":"dkcclterm.ok = 63.33","ccl":"ok=63.33","kommentar":"Pt. 215 poster, men \u0022overkill\u0022 at opdele ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROER_GRAES_OG_GRONTFODER","ord":"Roer, gr\u00e6s og gr\u00f8ntfoder","cql":"dkcclterm.ok = 63.34 or dkcclterm.ok = 63.36","ccl":"ok=63.34 eller ok=63.36","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TOBAK_KAFFE_HOR_OG_ANDRE_INDUSTRIPLANTER","ord":"Tobak, kaffe, h\u00f8r og andre industriplanter","cql":"dkcclterm.ok = 63.37","ccl":"ok=63.37","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PLANTERNES_SYGDOMME_OG_SKADEDYR","ord":"Planternes sygdomme og skadedyr","cql":"dkcclterm.ok = 63.2","ccl":"ok=63.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PESTICIDER","ord":"Pesticider","cql":"dkcclterm.ok = 63.28","ccl":"ok=63.28","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKADEDYRSBEKAEMPELSE","ord":"Skadedyrsbek\u00e6mpelse","cql":"dkcclterm.ok = 63.26","ccl":"ok=63.26","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMITSOMME_SYGDOMME","ord":"Smitsomme sygdomme","cql":"dkcclterm.ok = 63.27","ccl":"ok=63.27","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UKRUDTSBEKAEMPELSE","ord":"Ukrudtsbek\u00e6mpelse","cql":"dkcclterm.ok = 63.25","ccl":"ok=63.25","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PLOJNING_OG_JORDBEARBEJDNING","ord":"Pl\u00f8jning og jordbearbejdning","cql":"dkcclterm.ok = 63.12","ccl":"ok=63.12","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VANDING_OG_AFVANDING","ord":"Vanding og afvanding","cql":"dkcclterm.ok = 63.14","ccl":"ok=63.14","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LANDBRUGSPOLITIK_OG_LANDBRUGSOKONOMI","ord":"Landbrugspolitik og landbrugs\u00f8konomi","cql":"dkcclterm.ok = 63.01 and (landbrugs\u00f8konomi or landbrugspolitik)","ccl":"ok=63.01 og (landbrugs\u00f8konomi eller landbrugspolitik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LANDBRUGSSTOTTE","ord":"Landbrugsst\u00f8tte","cql":"dkcclterm.ok = 63.01 and (*st\u00f8tte or st\u00f8tte*)","ccl":"ok=63.01 og (?st\u00f8tte eller st\u00f8tte?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STRUKTUR_OG_EJENDOMSFORHOLD","ord":"Struktur og ejendomsforhold","cql":"dkcclterm.ok = 63.012 and ((((*sammenl\u00e6gning or sammenl\u00e6gning*) or deltid*) or *forpagtning) or *struktur)","ccl":"ok=63.012 og (?sammenl\u00e6gning eller sammenl\u00e6gning? eller deltid? eller ?forpagtning eller ?struktur)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDDANNELSE","ord":"Uddannelse","cql":"dkcclterm.ok = 63.07","ccl":"ok=63.07","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKOVBRUG","ord":"Skovbrug","cql":"dkcclterm.ok = 63.4","ccl":"ok=63.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LEVENDE_HEGN_OG_LAEHEGN","ord":"Levende hegn og l\u00e6hegn","cql":"dkcclterm.ok = 63.4 and ((l\u00e6hegn* or l\u00e6plant*) or \u0022levende hegn*\u0022)","ccl":"ok=63.4 og (l\u00e6hegn? eller l\u00e6plant? eller levende hegn?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOVTRAEER","ord":"L\u00f8vtr\u00e6er","cql":"dkcclterm.ok = 63.4 and l\u00f8vtr\u00e6*","ccl":"ok=63.4 og l\u00f8vtr\u00e6?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NALETRAEER_JULETRAEER_OG_PYNTEGRONT","ord":"N\u00e5letr\u00e6er, juletr\u00e6er og pyntegr\u00f8nt","cql":"dkcclterm.ok = 63.4 and ((((n\u00e5letr\u00e6* or gran*) or fyrre*) or juletr\u00e6*) or pyntegr\u00f8nt*)","ccl":"ok=63.4 og (n\u00e5letr\u00e6? eller gran? eller fyrre? eller juletr\u00e6? eller pyntegr\u00f8nt?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOVDYRKNING_OG_SKOVDRIFT","ord":"Skovdyrkning og skovdrift","cql":"dkcclterm.ok = 63.4 and (((skovdyrkning* or dyrkning*) or *dyrkning) or skovdrift*)","ccl":"ok=63.4 og (skovdyrkning? eller dyrkning? eller ?dyrkning eller skovdrift?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOVE_OG_SKOVDISTRIKTER_I_DANMARK","ord":"Skove og skovdistrikter i Danmark","cql":"(dkcclterm.ok = 63.4 and ((skove or skovdistrikter) or plantager)) and (danmark or dansk*)","ccl":"ok=63.4 og (skove eller skovdistrikter eller plantager) og (danmark eller dansk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAEFAELDNING","ord":"Tr\u00e6f\u00e6ldning","cql":"dkcclterm.dk = 63.4 and ((((skovning* or *skovning) or f\u00e6ldning*) or *f\u00e6ldning) or t\u00f8mmer*)","ccl":"dk=63.4 og (skovning? eller ?skovning eller f\u00e6ldning? eller ?f\u00e6ldning eller t\u00f8mmer?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_MARKEDSFORING","ord":"Markedsf\u00f8ring","cql":"dkcclterm.ok = 65.5 and markedsf\u00f8ring*","ccl":"ok=65.5 og markedsf\u00f8ring?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARKEDSANALYSE","ord":"Markedsanalyse","cql":"dkcclterm.ok = 65.53","ccl":"ok=65.53","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REKLAME","ord":"Reklame","cql":"dkcclterm.ok = 65.6","ccl":"ok=65.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_REKLAMEMETODER","ord":"Reklamemetoder","cql":"dkcclterm.ok = 65.63","ccl":"ok=65.63","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_REKLAMEFILM","ord":"Reklamefilm","cql":"dkcclterm.ok = 65.63 and (((((reklamefilm* or filmreklame*) or tv-reklame*) or reklame-tv*) or fjernsynsreklame*) or biografreklame*)","ccl":"ok=65.63 og (reklamefilm? eller filmreklame? eller tv-reklame? eller reklame-tv? eller fjernsynsreklame? eller biografreklame?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPONSERING","ord":"Sponsering","cql":"dkcclterm.ok = 65.63 and (*sponsering or sponsor*)","ccl":"ok=65.63 og (?sponsering eller sponsor?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REKLAMEPSYKOLOGI","ord":"Reklamepsykologi","cql":"dkcclterm.ok = 65.61","ccl":"ok=65.61","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRANDING","ord":"Branding","cql":"dkcclterm.em = branding","ccl":"em=branding","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SALG","ord":"Salg","cql":"dkcclterm.ok = 65.51 or dkcclterm.ok = 65.54","ccl":"ok=65.51 eller ok=65.54","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SALGSORGANISATION","ord":"Salgsorganisation","cql":"dkcclterm.ok = 65.51","ccl":"ok=65.51","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAELGERTEKNIK","ord":"S\u00e6lgerteknik","cql":"65.54","ccl":"65.54","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_ORGANISATIONSTEORI","ord":"Organisationsteori","cql":"(dkcclterm.ok = 60.1* and organisationsteor*) not ledelse","ccl":"ok=60.1? og organisationsteor? ikke ledelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REGNSKAB_OG_REVISION","ord":"Regnskab og revision","cql":"dkcclterm.ok = 65.2","ccl":"ok=65.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOGFORING","ord":"Bogf\u00f8ring","cql":"dkcclterm.em = bogf\u00f8ring and dkcclterm.dk = 65.21","ccl":"em=bogf\u00f8ring og dk=65.21","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REGNSKAB","ord":"Regnskab","cql":"dkcclterm.ok = 65.21 and (dkcclterm.em = regnskab* or dkcclterm.em = bog*)","ccl":"ok=65.21 og em=(regnskab? eller bog?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_REGNSKABSANALYSE","ord":"Regnskabsanalyse","cql":"dkcclterm.ok = 65.213 and regnskabsanalyse*","ccl":"ok=65.213 og regnskabsanalyse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARSREGNSKAB","ord":"\u00c5rsregnskab","cql":"dkcclterm.ok = 65.213 and \u00e5rsregnskab*","ccl":"ok=65.213 og \u00e5rsregnskab?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REVISION","ord":"Revision","cql":"dkcclterm.dk = 65.215 and dkcclterm.em = revision","ccl":"dk=65.215 og em=revision","kommentar":"B\u00f8r \u0022besk\u00e6res\u0022 lidt mere, - pt. 295 poster ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VIRKSOMHEDSLEDELSE","ord":"Virksomhedsledelse","cql":"(dkcclterm.ok = 60.1* not dkcclterm.ok = 60.13*) and virksomhedsledelse*","ccl":"(ok=60.1? ikke ok=60.13?) og virksomhedsledelse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LEAN","ord":"Lean","cql":"dkcclterm.df = lean*","ccl":"df=lean?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IVAERKSAETTERE","ord":"Iv\u00e6rks\u00e6ttere","cql":"dkcclterm.ok = 60.108","ccl":"ok=60.108","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDENREGNSKAB","ord":"Videnregnskab","cql":"dkcclterm.ok = 60.1* and videnregnskab*","ccl":"ok=60.1? og videnregnskab?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUMAN_RESOURCE_MANAGEMENT","ord":"Human Resource Management","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and (\u0022human resource*\u0022 or hrm)","ccl":"ok=60.13? og (human resource? eller hrm)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INNOVATION","ord":"Innovation","cql":"dkcclterm.df = innovation and dkcclterm.ok = 60.1*","ccl":"df=innovation og ok=60.1?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INTRANET","ord":"Intranet","cql":"dkcclterm.em = intranet","ccl":"em=intranet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVALITETSSTYRING","ord":"Kvalitetsstyring","cql":"(dkcclterm.ok = 60.16 and kvalitetsstyring*) not publikation*","ccl":"ok=60.16 og kvalitetsstyring? ikke publikation?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEDERE","ord":"Ledere","cql":"(dkcclterm.ok = 60.1* and *ledere) not (((kvinde* or innovation*) or iv\u00e6rks\u00e6t*) or dkcclterm.ok = 60.13*)","ccl":"ok=60.1? og ?ledere ikke (kvinde? eller innovation? eller iv\u00e6rks\u00e6t? eller ok=60.13?)","kommentar":"Pt. 206 poster, og det er \u0022snyd\u0022 - for det er uden \u0022leder?\u0022 (ellers bliver der mere end 500 ...)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KVINDELIGE_LEDERE","ord":"Kvindelige ledere","cql":"(dkcclterm.ok = 60.1* and kvinde*) not dkcclterm.ok = 60.13*","ccl":"(ok=60.1? og kvinde?) ikke ok=60.13?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LEDERUDVIKLING","ord":"Lederudvikling","cql":"dkcclterm.ok = 60.1* and lederudvikling*","ccl":"ok=60.1? og lederudvikling?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MILJOLEDELSE_OG_GRONNE_REGNSKABER","ord":"Milj\u00f8ledelse og gr\u00f8nne regnskaber","cql":"dkcclterm.ok = 60.1* and (milj\u00f8* or gr\u00f8n*)","ccl":"ok=60.1? og (milj\u00f8? eller gr\u00f8n?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONALE","ord":"Personale","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and personale*","ccl":"ok=60.13? og personale?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMMUNIKATION_PA_ARBEJDSPLADSEN","ord":"Kommunikation p\u00e5 arbejdspladsen","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and dkcclterm.em = kommunikation","ccl":"ok=60.13? og em=kommunikation","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_COACHING_OG_MENTORING","ord":"Coaching og mentoring","cql":"(dkcclterm.ok = 60.1* or dkcclterm.ok = 60.13*) and (coach* or mentor*)","ccl":"(ok=60.1? eller ok=60.13?) og (coach? eller mentor?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOTIVATIONSPSYKOLOGI","ord":"Motivationspsykologi","cql":"dkcclterm.em = motivationspsykologi and (dkcclterm.dk = 13* or dkcclterm.dk = 60*)","ccl":"em=motivationspsykologi og dk=(13? eller 60?)","kommentar":"40","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EFTERUDDANNELSE","ord":"Efteruddannelse","cql":"dkcclterm.ok = 37.4* and efteruddannelse*","ccl":"ok=37.4? og efteruddannelse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDENDELING","ord":"Videndeling","cql":"dkcclterm.em = videndeling","ccl":"em=videndeling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDARBEJDERSAMTALER","ord":"Medarbejdersamtaler","cql":"dkcclterm.ok = 60.13 and medarbejdersamtale*","ccl":"ok=60.13 og medarbejdersamtale?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSONALEUDVIKLING","ord":"Personaleudvikling","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and personaleudvikling*","ccl":"ok=60.13? og personaleudvikling?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STRESS_OG_UDBRAENDTHED","ord":"Stress og udbr\u00e6ndthed","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and (stress* or udbr\u00e6ndt*)","ccl":"ok=60.13? og (stress? eller udbr\u00e6ndt?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRIVSEL","ord":"Trivsel","cql":"dkcclterm.ok = 60.13* and (((((trivsel* or *gl\u00e6de) or *klima) or psykisk) or *chikane) or mobning)","ccl":"ok=60.13? og (trivsel? eller ?gl\u00e6de eller ?klima eller psykisk eller ?chikane eller mobning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PROJEKTLEDELSE","ord":"Projektledelse","cql":"dkcclterm.ok = 60.1* and projektledelse","ccl":"ok=60.1? og projektledelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FORSKNING_NATUR_OG_TEKNIK","ord":"Forskning, natur og teknik","cql":"((dkcclterm.ok = 50 or dkcclterm.ok = 60) and (dkcclterm.em = naturvidenskab or dkcclterm.em = teknik)) not (dkcclterm.ma = pe or dkcclterm.ma = bs)","ccl":"((ok=50 eller ok=60) og em=(naturvidenskab eller teknik)) ikke ma=(pe eller bs)","kommentar":"Det er n\u00f8dvendigt at kunne sortere periodica fra i de store brede grupper.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_UNIVERSET","ord":"Universet","cql":"(dkcclterm.ok = 52 or dkcclterm.ok = 52.4) and univers*","ccl":"(ok=52 eller ok=52.4) og univers*","kommentar":"M\u00e5ske kunstigt (umuligt?) at skelne mellem \u0022universet\u0022 og \u0022solsystemet\u0022 i litteraturen...?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_LIV_I_UNIVERSET","ord":"Liv i universet","cql":"dkcclterm.em = liv and dkcclterm.em = universet","ccl":"em=liv og em=universet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASTRONOMER_OG_ASTRONAUTER","ord":"Astronomer og astronauter","cql":"dkcclterm.ok = 99.4 and (astronom* or astronaut*)","ccl":"ok=99.4 og (astronom* eller astronaut*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BIG_BANG_OG_DEREFTER","ord":"Big bang og derefter...","cql":"dkcclterm.ok = 52.75","ccl":"ok=52.75","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORDEN_OG_MANEN","ord":"Jorden og m\u00e5nen","cql":"((dkcclterm.ok = 52.43 and jorden*) not (((((saturn* or venus*) or merkur*) or jupiter*) or mars*) or neptun*)) or dkcclterm.ok = 52.44","ccl":"(ok=52.43 og jorden* ikke (saturn* eller venus* eller merkur* eller jupiter* eller mars* eller neptun*)) eller ok=52.44","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PLANETER","ord":"Planeter","cql":"dkcclterm.ok = 52.43 not jorden*","ccl":"ok=52.43 ikke jorden*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_MARS","ord":"Mars","cql":"dkcclterm.em = mars","ccl":"em=mars","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RUMFORSKNING_OG_RUMFART","ord":"Rumforskning og rumfart","cql":"(dkcclterm.ok = 52.48 or dkcclterm.ok = 62.98) and (((rumforsk* or rumfart*) or rumskib*) or astronaut*)","ccl":"(ok=52.48 eller ok=62.98) og (rumforsk* eller rumfart* eller rumskib* eller astronaut*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOLEN_OG_SOLSYSTEMET","ord":"Solen og solsystemet","cql":"(dkcclterm.ok = 52.4 and solsystem*) or dkcclterm.ok = 52.42","ccl":"(ok=52.4 og solsystem*) eller ok=52.42","kommentar":"M\u00e5ske kunstigt (umuligt?) at skelne mellem \u0022universet\u0022 og \u0022solsystemet\u0022 i litteraturen...?","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_STJERNER_OG_GALAKSER","ord":"Stjerner og galakser","cql":"dkcclterm.ok = 52.7 and ((stjerne* or galakse*) or stellar*)","ccl":"ok=52.7 og (stjerne* eller galakse* eller stellar*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDSTYR_TIL_AT_SE_PA_STJERNER","ord":"Udstyr til at se p\u00e5 stjerner","cql":"(dkcclterm.ok = 52.06 and planetar*) or (dkcclterm.ok = 52.1 and ((((observatori* or kikkert*) or teleskop*) or instrument*) or sekstant))","ccl":"(ok=52.06 og planetar*) eller (ok=52.1 og (observatori* eller kikkert* eller teleskop* eller instrument* eller sekstant))","kommentar":"Egentlig lidt for f\u00e5 poster ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JORD_HAV_KLIMA_OG_VEJR","ord":"Jord, hav, klima og vejr","cql":"dkcclterm.ok = 55","ccl":"ok=55","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ATMOSFAEREN","ord":"Atmosf\u00e6ren","cql":"dkcclterm.ok = 55.8 and atmosf\u00e6re*","ccl":"ok=55.8 og atmosf\u00e6re*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAVE_FLODER_OG_SOER","ord":"Have, floder og s\u00f8er","cql":"(dkcclterm.ok = 55.9 and (((((havet or floder) or s\u00f8er) or s\u00f8) or \u00e5er) or fjorde)) not (((milj\u00f8* or vandmilj\u00f8) or havbunden) or forurening)","ccl":"ok=55.9 og (havet eller floder eller s\u00f8er eller s\u00f8 eller \u00e5er eller fjorde) ikke (milj\u00f8? eller vandmilj\u00f8 eller havbunden eller forurening)","kommentar":"Oprindelig ogs\u00e5 med \u00e5er og fjorde, - men det gav for mange resultater ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORDSKORPEN","ord":"Jordskorpen","cql":"(dkcclterm.ok = 55.1 or dkcclterm.ok = 55.3) and (((((jordskorpe* or bjerg*) or erosion*) or foldning*) or plade*) or tektoni*)","ccl":"(ok=55.1 eller ok=55.3) og (jordskorpe* eller bjerg* eller erosion* eller foldning* eller plade* eller tektoni*)","kommentar":"Hvis man medtager \u0022eller vulkan\u0022 ser resultatet meget sk\u00e6vt ud ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KONTINENTALDRIFT","ord":"Kontinentaldrift","cql":"pladetektonik","ccl":"pladetektonik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VULKANER_OG_GEYSERE","ord":"Vulkaner og geysere","cql":"dkcclterm.ok = 55.3 and (vulkan* or geyser*)","ccl":"ok=55.3 og (vulkan* eller geyser*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KLIMA","ord":"Klima","cql":"(((((dkcclterm.dk = 55.8 and klima) not vejret) not klima\u00e6ndringer) not drivhuseffekt) not globalopvarmning) not klimforandringer","ccl":"(dk=55.8 og klima) ikke vejret ikke klima\u00e6ndringer ikke drivhuseffekt ikke globalopvarmning ikke klimforandringer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CO2UDLEDNING","ord":"CO2-udledning","cql":"((dkcclterm.em = kuldioxidforurening or dkcclterm.em = kuldioxidkvoter) or dkcclterm.em = kuldioxidreduktion) or dkcclterm.em = \u0022kuldioxidudledning \u0022","ccl":"em=\u0022kuldioxidforurening\u0022 eller em=\u0022kuldioxidkvoter\u0022 eller em=\u0022kuldioxidreduktion\u0022 eller em=\u0022kuldioxidudledning \u0022","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLIMAPOLITIK","ord":"Klimapolitik","cql":"dkcclterm.df = klimapolitik","ccl":"df=klimapolitik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLIMAAENDRINGER","ord":"Klima\u00e6ndringer","cql":"dkcclterm.df = klima\u00e6ndringer not (dkcclterm.df = \u0022global opvarmning\u0022 or dkcclterm.df = drivhuseffekt)","ccl":"df=klima\u00e6ndringer ikke (df=global opvarmning eller df=drivhuseffekt)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DRIVHUSEFFEKTEN","ord":"Drivhuseffekten","cql":"dkcclterm.df = drivhuseffekt not dkcclterm.df = \u0022global opvarmning\u0022","ccl":"df=drivhuseffekt ikke df=global opvarmning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GLOBAL_OPVARMNING","ord":"Global opvarmning","cql":"dkcclterm.df = \u0022global opvarmning\u0022 not dkcclterm.df = drivhuseffekt","ccl":"df=global opvarmning ikke df=drivhuseffekt","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KONSEKVENSER_AF_KLIMAAENDRINGER","ord":"Konsekvenser af klima\u00e6ndringer","cql":"klima* and konsekvens*","ccl":"klima? og konsekvens?","kommentar":"Skal holde \u00f8je med om den bliver ved med at give mening - ret quick and dirty","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NATURKATASTROFER","ord":"Naturkatastrofer","cql":"dkcclterm.ok = 55* and (((((((naturkatastrofe* or katastrofe*) or stormflod*) or t\u00f8rke*) or vulkanudbrud*) or jordsk\u00e6lv*) or tsunami*) or flodb\u00f8lge*)","ccl":"ok=55? og (naturkatastrofe? eller katastrofe? eller stormflod? eller t\u00f8rke? eller vulkanudbrud? eller jordsk\u00e6lv? eller tsunami? eller flodb\u00f8lge?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JORDSKAELV","ord":"Jordsk\u00e6lv","cql":"dkcclterm.ok = 55.3 and dkcclterm.em = jordsk\u00e6lv","ccl":"ok=55.3 og em=jordsk\u00e6lv","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORKANER","ord":"Orkaner","cql":"dkcclterm.em = orkaner not dkcclterm.cl = sk","ccl":"em=orkaner ikke cl=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OVERSVOMMELSE","ord":"Oversv\u00f8mmelse","cql":"dkcclterm.ke = oversv\u00f8mmelser not dkcclterm.cl = sk","ccl":"ke=oversv\u00f8mmelser ikke cl=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TSUNAMI","ord":"Tsunami","cql":"dkcclterm.em = tsunami* not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=tsunami? ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VULKANUDBRUD","ord":"Vulkanudbrud","cql":"dkcclterm.ok = 55.3 and dkcclterm.em = vulkanudbrud","ccl":"ok=55.3 og em=vulkanudbrud","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KATASTROFEBEREDSKAB","ord":"Katastrofeberedskab","cql":"((dkcclterm.em = katastrofer or dkcclterm.em = beredskab) and dkcclterm.dk = 61.49) or (dkcclterm.dk = 62.66 and dkcclterm.em = beredskab)","ccl":"((em=katastrofer eller em=beredskab) og dk=61.49) eller (dk=62.66 og em=beredskab)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STEN_OG_KRYSTALLER","ord":"Sten og krystaller","cql":"(dkcclterm.ok = 55.2 and (((((bjergarter or mineraler) or krystaller) or \u00e6delsten) or rav) or sten*)) not r\u00e5stof*","ccl":"ok=55.2 og (bjergarter eller mineraler eller krystaller eller \u00e6delsten eller rav eller sten?) ikke r\u00e5stof?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VEJRET","ord":"Vejret","cql":"(dkcclterm.ok = 55.8 and vejr*) not klima*","ccl":"ok=55.8 og vejr* ikke klima*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UDVIKLINGSLAERE","ord":"Udviklingsl\u00e6re","cql":"dkcclterm.ok = 56.5 and (udviklingsl\u00e6re* or evolution*)","ccl":"ok=56.5 og (udviklingsl\u00e6re* eller evolution*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_CHARLES_DARWIN","ord":"Charles Darwin","cql":"(dkcclterm.ok = 56.5 or dkcclterm.ok = 99.4) and dkcclterm.em = darwin","ccl":"(ok=56.5 eller ok=99.4) og em=darwin","kommentar":"M\u00e5ske ikke specielt interessant?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENNESKETS_AFSTAMNING","ord":"Menneskets afstamning","cql":"dkcclterm.ok = 59.1 and ((afstamning* or oprindelse*) or udvikling*)","ccl":"ok=59.1 og (afstamning* eller oprindelse* eller udvikling*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Antropologi","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARVEHYGIEJNE_OG_RACEHYGIEJNE","ord":"Arvehygiejne og racehygiejne","cql":"dkcclterm.df = arvehygiejne","ccl":"df=arvehygiejne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GENTEKNOLOGI_OG_BIOTEKNOLOGI","ord":"Genteknologi og bioteknologi","cql":"dkcclterm.df = genteknologi or dkcclterm.df = bioteknologi","ccl":"df=genteknologi eller df=bioteknologi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GENSPLEJSNING","ord":"Gensplejsning","cql":"dkcclterm.df = gensplejsning","ccl":"df=gensplejsning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLONING","ord":"Kloning","cql":"dkcclterm.em = kloning not dkcclterm.cl = sk","ccl":"em=kloning ikke cl=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_DYR","ord":"Dyr","cql":"dkcclterm.ok = 58 not dkcclterm.ma = bs","ccl":"(ok=58 ikke ma=bs)","kommentar":"168 poster","hjaelpetekst":"K\u00e6ledyr findes under Hjem og fritid","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DYREETIK_OG_DYREVELFAERD","ord":"Dyreetik og dyrevelf\u00e6rd","cql":"dkcclterm.ok = 15.9 or ((dkcclterm.ok = 61.607 or 63.6*) and dkcclterm.em = etik)","ccl":"ok=15.9 eller ((ok=61.607 eller 63.6?) og em=etik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DYRELIV_I_DANMARK","ord":"Dyreliv i Danmark","cql":"dkcclterm.ok = 58.2 and (danmark or dansk)","ccl":"ok=58.2 og (danmark eller dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FISK","ord":"Fisk","cql":"(dkcclterm.ok = 58.6 and fisk*) not (((fiskeri* or fiskebestand*) or fiskepassage*) or amt*)","ccl":"ok=58.6 og fisk* ikke (fiskeri* eller fiskebestand* eller fiskepassage* eller amt*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HAJER","ord":"Hajer","cql":"dkcclterm.ok = 58.6 and haj*","ccl":"ok=58.6 og haj*","kommentar":"Blandt fiskene er det markant hajerne, der er d\u00e6kket af mest selvst\u00e6ndig lit.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNDERSOGELSER_AF_FISKEBESTANDEN","ord":"Unders\u00f8gelser af fiskebestanden","cql":"(dkcclterm.ok = 63.907 not (((dkcclterm.ti = rapport or dkcclterm.ti = uddannelse) or dkcclterm.ti = forskning) or dkcclterm.ti = lov)) or (dkcclterm.ok = 58.6 and ((fiskebestand or *bestand) or unders\u00f8gelse))","ccl":"((ok=63.907 ikke ti=(rapport eller uddannelse eller forskning eller lov)) eller (ok=58.6 og (fiskebestand  eller ?bestand eller unders\u00f8gelse)))","kommentar":"Kombination af litteraturen fra 58.6 og 63.907 med fors\u00f8g p\u00e5 at sortere de v\u00e6rste kollektive serier fra","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FUGLE","ord":"Fugle","cql":"dkcclterm.ok = 58.8","ccl":"ok=58.8","kommentar":"Hvad g\u00f8r vi med stuefugle. L\u00f8ses det ved alfabetisk opslag p\u00e5 fugle???","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FODERBRAETTER_OG_REDEKASSER","ord":"Foderbr\u00e6tter og redekasser","cql":"(dkcclterm.em = redekasser or dkcclterm.em = foderbr\u00e6tter) or (dkcclterm.ti = redekas* or dkcclterm.ti = foderbr\u00e6t*)","ccl":"em=(redekasser eller foderbr\u00e6tter) eller ti=(redekas? eller foderbr\u00e6t?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FUGLE_DU_SER_I_NATUREN","ord":"Fugle du ser i naturen","cql":"dkcclterm.ok = 58.83 and (((dkcclterm.ti = hav* or dkcclterm.ti = *s\u00f8) or dkcclterm.ti = mos*) or dkcclterm.ti = foder*)","ccl":"ok=58.83 og ti=(hav* eller *s\u00f8 eller mos* eller foder* )","kommentar":"Bedre overskrift efterlyses for fugle i have, ved foderbr\u00e6t, eng, mose, hav osv","hjaelpetekst":"Fugle som k\u00e6ledyr finder du under Hjem og Fritid","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROVFUGLE","ord":"Rovfugle","cql":"dkcclterm.ok = 58.882","ccl":"ok=58.882","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SANGFUGLE_OG_FUGLESANG","ord":"Sangfugle og fuglesang","cql":"(sangfugl* or fuglesang) and dkcclterm.dk = 58.8*","ccl":"(sangfugl? eller fuglesang) og dk=58.8?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_YNGLEFUGLE","ord":"Ynglefugle","cql":"(dkcclterm.dk = 58.8* and dkcclterm.ti = yngle*) not dkcclterm.ma = pe","ccl":"dk=58.8* og ti=yngle* ikke ma=pe","kommentar":"ma=pe sorterer en r\u00e6kke \u00e5rb\u00f8ger fra","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PATTEDYR","ord":"Pattedyr","cql":"dkcclterm.ok = 58.9","ccl":"ok=58.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DE_STORE_KATTE","ord":"De store katte","cql":"dkcclterm.ok = 58.95 and ((((dkcclterm.ti = kat* or dkcclterm.ti = tig*) or dkcclterm.ti = l\u00f8ve*) or dkcclterm.ti = gepard*) or dkcclterm.ti = leopard*)","ccl":"ok=58.95 og ti=(kat* eller tig* eller l\u00f8ve* eller gepard* eller leopard*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAVPATTEDYR","ord":"Havpattedyr","cql":"((dkcclterm.ok = 58.96 or ((s\u00f8l\u00f8ve* or s\u00f8k\u00f8er) or havodder*)) not dkcclterm.dk = sk) not (dkcclterm.ma = ub or dkcclterm.ma = pe)","ccl":"ok=58.96 eller (s\u00f8l\u00f8ve* eller s\u00f8k\u00f8er eller havodder* ) ikke dk=sk ikke ma=(ub eller pe)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HVALER","ord":"Hvaler","cql":"dkcclterm.ok = 58.96 and dkcclterm.em = hval*","ccl":"ok=58.96 og em=hval?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAELER","ord":"S\u00e6ler","cql":"dkcclterm.ok = 58.96 and dkcclterm.em = s\u00e6l*","ccl":"ok=58.96 og em=s\u00e6l?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ABER","ord":"Aber","cql":"dkcclterm.ok = 58.99","ccl":"ok=58.99","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BJORNE","ord":"Bj\u00f8rne","cql":"dkcclterm.ok = 58.95 and ((bj\u00f8rn* or isbj\u00f8rn*) or panda*)","ccl":"ok=58.95 og (bj\u00f8rn? eller isbj\u00f8rn? eller panda?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ELEFANTER","ord":"Elefanter","cql":"dkcclterm.em = elefanter and dkcclterm.ok = 58.98","ccl":"em=elefanter og ok=58.98","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ULVE","ord":"Ulve","cql":"dkcclterm.ok = 58.95 and dkcclterm.em = ulve","ccl":"ok=58.95 og em=ulve","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BONDEGARDENS_DYR","ord":"Bondeg\u00e5rdens dyr","cql":"dkcclterm.em = \u0022bondeg\u00e5rdens dyr\u0022 not dkcclterm.ok = sk","ccl":"(em=bondeg\u00e5rdens dyr) ikke ok=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DINOSAURER","ord":"Dinosaurer","cql":"dkcclterm.ok = 55.5 and ((dinosaur* or \u00f8gle*) or fortids\u00f8gle*)","ccl":"ok=55.5 og (dinosaur* eller \u00f8gle* eller fortids\u00f8gle*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INSEKTER_OG_SMADYR","ord":"Insekter og sm\u00e5dyr","cql":"(dkcclterm.dk = 58.44 not (dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs)) not dkcclterm.em = for","ccl":"dk=(58.44 ) ikke ma=(b\u00f8 eller bs) ikke em=for","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EDDERKOPPER","ord":"Edderkopper","cql":"dkcclterm.ok = 58.43 and (edderkop* or *edderkop)","ccl":"ok=58.43 og (edderkop* eller *edderkop)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOMMERFUGLE","ord":"Sommerfugle","cql":"dkcclterm.ok = 58.443","ccl":"ok=58.443","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PADDER_OG_KRYBDYR","ord":"Padder og krybdyr","cql":"(dkcclterm.ok = 58.7 and (dkcclterm.ti = padd* or dkcclterm.ti = kryb*)) not (dkcclterm.ma = pe or dkcclterm.ma = b\u00f8)","ccl":"ok=58.7 og ti=(padd? eller kryb?) ikke ma=(pe eller b\u00f8)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FROER_OG_TUDSER","ord":"Fr\u00f8er og tudser","cql":"dkcclterm.ok = 58.7 and ((dkcclterm.ti = fr\u00f8* or dkcclterm.ti = *fr\u00f8) or dkcclterm.ti = tudse*)","ccl":"ok=58.7 og ti=(fr\u00f8* eller *fr\u00f8 eller tudse*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLANGER","ord":"Slanger","cql":"(dkcclterm.ok = 58.7 or dkcclterm.ok = 64.46) and (((dkcclterm.ti = *slang or dkcclterm.ti = slang*) or dkcclterm.ti = huguorm*) or dkcclterm.ti = snog*)","ccl":"ok=(58.7 eller 64.46) og ti=(*slang eller slang* eller huguorm* eller snog*)","kommentar":"Her er slanger som husdyrhold, 1 bog fra 1987) medtaget","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KROKODILLER_OG_ALLIGATORER","ord":"Krokodiller og alligatorer","cql":"dkcclterm.ok = 58.7 and (krokodil* or alliga*)","ccl":"ok=58.7 og (krokodil? eller alliga?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DYREVELFAERD","ord":"Dyrevelf\u00e6rd","cql":"dkcclterm.ok = 15.9","ccl":"ok=15.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRUEDE_DYR","ord":"Truede dyr","cql":"dkcclterm.em = \u0022truede dyr\u0022","ccl":"em=truede dyr","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ZOOLOGISKE_HAVER_MUSEER_OG_DYREPARKER","ord":"Zoologiske haver, museer  og dyreparker","cql":"(dkcclterm.dk = 58.06 or dkcclterm.em = \u0022zoologiske haver\u0022) not dkcclterm.ma = b\u00f8","ccl":"dk=58.06 eller em=zoologiske haver ikke ma=b\u00f8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PLANTER","ord":"Planter","cql":"dkcclterm.ok = 57 and (plante* or flora*)","ccl":"ok=57 og (plante* eller flora*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FLORAER_OG_BESTEMMELSESNOGLER","ord":"Floraer og bestemmelsesn\u00f8gler","cql":"dkcclterm.ok = 57* and ((feltbotani* or bestemmelsesn\u00f8gle*) or plantebestemmelse*)","ccl":"ok=57* og (feltbotani* eller bestemmelsesn\u00f8gle* eller plantebestemmelse*)","kommentar":"Svaret bliver meningsl\u00f8st, hvis vi inkluderer \u0022flora*\u0022!","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVAMPE","ord":"Svampe","cql":"(dkcclterm.ok = 57.4 and (svamp* or spisesvamp*)) not (hussvamp* or g\u00e6rsvamp*)","ccl":"ok=57.4 og (svamp* eller spisesvamp*) ikke (hussvamp* eller g\u00e6rsvamp*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRUEDE_PLANTER","ord":"Truede planter","cql":"\u0022truede planter\u0022","ccl":"truede planter","kommentar":"Er fors\u00f8gt udbygget, men det ender med meget \u0022st\u00f8j\u0022","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAEER","ord":"Tr\u00e6er","cql":"((dkcclterm.dk = 57.08 or dkcclterm.dk = 57.6) or 57.13) and tr\u00e6er","ccl":"(dk=57.08 eller dk=57.6 eller 57.13) og tr\u00e6er","kommentar":"rettet af SB.14.8.07","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VILDE_BLOMSTER","ord":"Vilde blomster","cql":"(\u0022vilde blomster\u0022 or \u0022vilde planter\u0022) and dkcclterm.ok = 57*","ccl":"(vilde blomster eller vilde planter) og ok=57*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_PLANTER","ord":"Danmarks planter","cql":"dkcclterm.ok = 57.2 and (danmark or dansk)","ccl":"ok=57.2 og (danmark eller dansk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NATUROMRADER","ord":"Naturomr\u00e5der","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARKTIS_OG_ANTARKTIS","ord":"Arktis og Antarktis","cql":"((((arktis* or antarktis*) or nordpol*) or sydpol*) and (dkcclterm.ok = 57* or dkcclterm.ok = 58*)) or (dkcclterm.dk = 58.39* or dkcclterm.dk = 57.39*)","ccl":"((arktis* eller antarktis* eller nordpol* eller sydpol*) og ok=(57* eller 58*)) eller dk=(58.39* eller 57.39*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREDNINGER_AF_NATUROMRADER","ord":"Fredninger af naturomr\u00e5der","cql":"((dkcclterm.dk = 50* and ((fredning* or naturfredning) and natur*)) not (lov* or rapport)) not (dkcclterm.fl = amt or dkcclterm.fl = kommune)","ccl":"dk=50? og ((fredning? eller naturfredning) og natur?) ikke (lov? eller rapport) ikke fl=(amt eller kommune)","kommentar":"OBS!!!! - lokalt skal sidste del af ccl\u0027en \u00e6ndres\/fjernes","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NATIONALPARKER_OG_STORRE_NATUROMRADER","ord":"Nationalparker og st\u00f8rre naturomr\u00e5der","cql":"((((dkcclterm.ok = 50* or dkcclterm.ok = 58.3*) or dkcclterm.ok = 57.3*) and (((dkcclterm.ti = nationalpark* or dkcclterm.ti = naturom*) or dkcclterm.no = nationalpark*) or ((dkcclterm.em = nationalparker or dkcclterm.em = naturparker) or dkcclterm.em = naturomr\u00e5der))) not dkcclterm.ok = 50.264) not (dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"ok=(50* eller 58.3* eller 57.3*) og (ti=(nationalpark* eller naturom*) eller no= (nationalpark*) eller em=(nationalparker eller naturparker eller naturomr\u00e5der)) ikke ok=50.264 ikke fl=(amt* eller kommun*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REGNSKOVEN","ord":"Regnskoven","cql":"regnskov* and (((dkcclterm.dk = 56.15* or dkcclterm.dk = 50.2*) or dkcclterm.dk = 58.3*) or dkcclterm.dk = 57.3*)","ccl":"regnskov* og dk=(56.15* eller 50.2* eller 58.3* eller 57.3*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAVANNEN","ord":"Savannen","cql":"((dkcclterm.ok = 50.2* or dkcclterm.ok = 58.3*) or dkcclterm.ok = 57.3*) and (savanne* or safari*)","ccl":"ok=(50.2* eller 58.3* eller 57.3*) og (savanne* eller safari* )","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SOER_OG_VANDLOB","ord":"S\u00f8er og vandl\u00f8b","cql":"((dkcclterm.ok = 56.13 and (dkcclterm.em = vandl\u00f8b* or dkcclterm.em = s\u00f8er)) not hav*) not (dkcclterm.fl = amt or dkcclterm.fl = kommune)","ccl":"ok=56.13 og em=(vandl\u00f8b? eller s\u00f8er) ikke hav? ikke fl=(amt eller kommune)","kommentar":"OBS!!!! - lokalt skal sidste del af ccl\u0027en \u00e6ndres\/fjernes","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNDER_HAVETS_OVERFLADE","ord":"Under havets overflade","cql":"(dkcclterm.ok = 56.13 and (((((dkcclterm.ti = hav or dkcclterm.ti = havet*) or dkcclterm.ti = havene) or dkcclterm.ti = havbunden*) or dkcclterm.ti = ocean*) or (dkcclterm.em = havet or dkcclterm.em = ocean*))) not (dkcclterm.fl = amt or dkcclterm.fl = kommune)","ccl":"ok=56.13 og (ti=(hav eller havet? eller havene eller havbunden? eller ocean*) eller em=(havet eller ocean*)) ikke fl=(amt eller kommune)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORKNEN","ord":"\u00d8rknen","cql":"(((((((dkcclterm.ti = \u00f8rken* or dkcclterm.ti = *\u00f8rken) or dkcclterm.ti = *\u00f8rknen) or dkcclterm.ti = *\u00f8rkner) or dkcclterm.ti = *\u00f8rkenen) or dkcclterm.ti = *\u00f8rkener) or (dkcclterm.em = \u00f8rken* or dkcclterm.em = \u00d8rkener)) and dkcclterm.ok = 5*) not dkcclterm.ok = 50.1","ccl":"(ti=(\u00f8rken* eller *\u00f8rken eller *\u00f8rknen eller *\u00f8rkner eller *\u00f8rkenen eller *\u00f8rkener) eller em=(\u00f8rken* eller \u00d8rkener)) og ok=5* ikke ok=50.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MILJO_OG_RESSOURCER","ord":"Milj\u00f8 og ressourcer","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet.\r\nDen overordnede url ligger under milj\u00f8beskyttelse og milj\u00f8politik","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BAEREDYGTIG_UDVIKLING","ord":"B\u00e6redygtig udvikling","cql":"dkcclterm.ok = 50.1 and dkcclterm.em = \u0022b\u00e6redygtig udvikling\u0022","ccl":"ok=50.1 og em=b\u00e6redygtig udvikling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BIODIVERSITET","ord":"Biodiversitet","cql":"dkcclterm.em = biodiversitet","ccl":"em=biodiversitet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GREENPEACE_NOAH_OG_ANDRE_MILJOORGANISATIONER","ord":"Greenpeace, NOAH og andre milj\u00f8organisationer","cql":"dkcclterm.em = milj\u00f8organisationer or ((((dkcclterm.ti = milj\u00f8organi* or dkcclterm.ti = naturfredningsfor*) or dkcclterm.ti = verdensnaturfon*) or dkcclterm.ti = wwf) or dkcclterm.ti = \u0022institut for milj\u00f8vurdering\u0022)","ccl":"(em=milj\u00f8organisationer) eller ti=(milj\u00f8organi* eller naturfredningsfor* eller verdensnaturfon* eller wwf eller institut for milj\u00f8vurdering)","kommentar":"Medtager en del serier fra Danmarks Naturfredningsforening, men det er vist ok","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GRONNE_REGNSKABER","ord":"Gr\u00f8nne regnskaber","cql":"(dkcclterm.ok = 69.8* and (regnskab* or *regnskab)) not (dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"ok=69.8* og (regnskab* eller *regnskab) ikke fl=(amt* eller kommun*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MILJOBESKYTTELSE_OG_MILJOPOLITIK","ord":"Milj\u00f8beskyttelse og milj\u00f8politik","cql":"(dkcclterm.ok = 50.1 and (dkcclterm.ti = milj\u00f8politi* or dkcclterm.em = milj\u00f8politik)) not (dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"ok=50.1 og (ti=milj\u00f8politi* eller em=milj\u00f8politik) ikke fl=(amt* eller kommun*)","kommentar":"OBS!!!! - lokalt skal sidste del af ccl\u0027en \u00e6ndres\/fjernes","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NATURRESSOURCER","ord":"Naturressourcer","cql":"(dkcclterm.ok = 33.108 and ((dkcclterm.ti = ressourc* or dkcclterm.ti = *ressourcer) or dkcclterm.em = *ressourcer)) not (dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"(ok=33.108 og (ti=(ressourc* eller *ressourcer) eller em=*ressourcer) ikke fl=(amt* eller kommun*))","kommentar":"Har ogs\u00e5 fors\u00f8gt at medtage 50.1 men det gav for meget st\u00f8j\r\nOBS!!!! - lokalt skal sidste del af ccl\u0027en \u00e6ndres\/fjernes","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DRIKKEVAND","ord":"Drikkevand","cql":"(dkcclterm.ok = 69.84 and drikkevand*) not (dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"(ok=69.84 og drikkevand*) ikke fl=(amt* eller kommun*)","kommentar":"Det bliver for meget med vand alene\r\nOBS!!!! - lokalt skal sidste del af ccl\u0027en \u00e6ndres\/fjernes","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENERGI","ord":"Energi","cql":"((dkcclterm.ti = energi* or dkcclterm.ti = *energi) and (dkcclterm.ti = ressour* or dkcclterm.ti = *ressourcer)) or ((dkcclterm.em = energi* or dkcclterm.em = *energ) and (dkcclterm.em = ressourc* or dkcclterm.em = *ressourcer))","ccl":"ti=((energi* eller *energi) og (ressour* eller *ressourcer)) eller em=((energi* eller *energ) og (ressourc* eller *ressourcer))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RASTOFFER","ord":"R\u00e5stoffer","cql":"dkcclterm.ok = 69.9","ccl":"ok=69.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAE","ord":"Tr\u00e6","cql":"(((dkcclterm.ok = 63.4 or dkcclterm.ok = 67.4) and (dkcclterm.em = skov* or dkcclterm.em = tr\u00e6*)) and (milj\u00f8* or b\u00e6redyg*)) not dkcclterm.ma = pe","ccl":"(ok=(63.4 eller 67.4 ) og em=(skov? eller tr\u00e6?)) og (milj\u00f8? eller b\u00e6redyg?) ikke (ma=pe)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FORURENING","ord":"Forurening","ccl":"","kommentar":"Sv\u00e6rt at indkredse f\u00e5 nok der et \u0022lige i \u00f8jet\u0022","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AFFALD","ord":"Affald","cql":"(dkcclterm.ok = 69.86 not (((kommune or amt) or forbr\u00e6nding*) or kompost*)) and (dkcclterm.ti = affald* or dkcclterm.em = affald*)","ccl":"(ok=69.86 ikke (kommune eller amt eller forbr\u00e6nding? eller kompost?)) og (ti=affald? eller em=affald?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFFALDSFORBRAENDING","ord":"Affaldsforbr\u00e6nding","cql":"(((dkcclterm.ti = affald* or dkcclterm.ti = *affald) and (dkcclterm.ti = forbr\u00e6nding* or dkcclterm.ti = *forbr\u00e6nding)) or ((dkcclterm.em = affald* or dkcclterm.em = *affald) and (dkcclterm.em = forbr\u00e6nding* or dkcclterm.em = *forbr\u00e6nding))) not (dkcclterm.fl = kommune or dkcclterm.fl = amt)","ccl":"ti=((affald* eller *affald) og (forbr\u00e6nding* eller *forbr\u00e6nding)) eller em=((affald* eller *affald) og (forbr\u00e6nding* eller *forbr\u00e6nding)) ikke fl=(kommune eller amt)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUSHOLDNINGSAFFALD","ord":"Husholdningsaffald","cql":"dkcclterm.ok = 69.86 and (dkcclterm.ti = husholdning* or dkcclterm.em = husholdning*)","ccl":"ok=69.86 og (ti=husholdning* eller em=husholdning*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KEMIKALIEAFFALD","ord":"Kemikalieaffald","cql":"(((dkcclterm.ok = 69.86 or dkcclterm.ok = 69.85) or dkcclterm.ok = 69.87) and (dkcclterm.ti = kemikalie* or dkcclterm.em = kemikalie*)) not (dkcclterm.fl = amt or dkcclterm.fl = kommune)","ccl":"ok=(69.86 eller 69.85 eller 69.87) og (ti=kemikalie* eller em=kemikalie*) ikke fl=(amt eller kommune)","kommentar":"Der var ikke nok om radioaktivt affald, s\u00e5 denne kan m\u00e5ske omd\u00f8bes til farligt affald og omfatte begge.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMPOSTERING","ord":"Kompostering","cql":"((dkcclterm.ok = 63.52 or dkcclterm.ok = 63.17) or dkcclterm.ok = 69.86) and (((dkcclterm.ti = kompost* or dkcclterm.ti = *kompost) or dkcclterm.ti = *kompostering) or (dkcclterm.em = kompost or dkcclterm.em = kompostering))","ccl":"ok=(63.52 eller 63.17 eller 69.86) og (ti=(kompost* eller *kompost eller *kompostering) eller em=(kompost eller kompostering))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CO2FORURENING_FRA_TRAFIKKEN","ord":"CO2-forurening fra trafikken","cql":"(((dkcclterm.ti = forurening* and dkcclterm.ti = luft*) or dkcclterm.ti = luftforurening) or dkcclterm.ke = luftforurening) and ((trafik* or transport*) or co2)","ccl":"((ti=(forurening? og luft?) eller ti=luftforurening) eller ke=luftforurening) og (trafik? eller transport? eller co2)","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORDFORURENING","ord":"Jordforurening","cql":"dkcclterm.em = jordforurening","ccl":"em=jordforurening","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LUFTFORURENING","ord":"Luftforurening","cql":"dkcclterm.ok = 69.872","ccl":"ok=69.872","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPILDEVAND","ord":"Spildevand","cql":"dkcclterm.ok = 69.85 and dkcclterm.df = spildevand","ccl":"ok=69.85 og df=spildevand","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_STOJ","ord":"St\u00f8j","cql":"dkcclterm.ok = 69.878 or dkcclterm.em = st\u00f8jforurening","ccl":"ok=69.878 eller em=st\u00f8jforurening","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VANDFORURENING","ord":"Vandforurening","cql":"dkcclterm.ok = 69.874","ccl":"ok=69.874","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_EL_ELEKTRONIK_OG_FOTO","ord":"El, elektronik og foto","cql":"dkcclterm.em = elektronik and dkcclterm.ok = 62.3*","ccl":"em=elektronik og ok=62.3*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LYS_OG_LAMPER","ord":"Lys og lamper","cql":"dkcclterm.dk = 62.15","ccl":"dk=62.15","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOTO","ord":"Foto","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KAMERAER","ord":"Kameraer","cql":"dkcclterm.em = kameraer or dkcclterm.em = digitalkameraer","ccl":"em=kameraer eller em=digitalkameraer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDEOKAMERAER","ord":"Videokameraer","cql":"(dkcclterm.em = videokamera* or dkcclterm.em = camcord*) or (dkcclterm.ti = videokamera* or dkcclterm.ti = camcord*)","ccl":"em=(videokamera? eller camcord?) eller ti=(videokamera? eller camcord?)","kommentar":"kun 10 poster, men der kommer nok mere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIGITAL_BILLEDBEHANDLING","ord":"Digital billedbehandling","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 not (photoshop or \u0022paint shop\u0022)","ccl":"ok=19.6333 ikke (photoshop eller paint shop )","kommentar":"Findes ogs\u00e5 unde IT\/programmer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PAINT_SHOP","ord":"Paint shop","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and \u0022paint shop\u0022","ccl":"ok=19.6333 og paint shop","kommentar":"Findes ogs\u00e5 under IT\/programmer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PHOTOSHOP","ord":"Photoshop","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and photoshop","ccl":"ok=19.6333 og photoshop","kommentar":"Findes ogs\u00e5 under IT - programmer","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PICASA","ord":"Picasa","cql":"dkcclterm.ok = 19.6333 and picasa","ccl":"ok=19.6333 og picasa","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_RADIO_OG_HIFI","ord":"Radio og hi-fi","cql":"(dkcclterm.dk = 62.387 or dkcclterm.dk = 62.39) and ((((((b\u00e5ndoptager* or cd\u0027er) or hi-fi) or grammofon*) or h\u00f8jttaler*) or pladespiller) or radio)","ccl":"dk=(62.387 eller 62.39) og (b\u00e5ndoptager? eller cd\u0027er eller hi-fi eller grammofon* eller h\u00f8jttaler* eller pladespiller eller radio)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMATORRADIO","ord":"Amat\u00f8rradio","cql":"(((dkcclterm.ok = 62.39 or dkcclterm.ok = 62.394) or dkcclterm.ok = 62.395) and ((radioteknik or amat\u00f8rradio*) or byg*)) not navigation*","ccl":"ok=(62.39 eller 62.394 eller 62.395) og (radioteknik eller amat\u00f8rradio* eller byg*) ikke navigation*","kommentar":"Det kan diskuteres om navigationen skal med\r\n58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROBOTTER","ord":"Robotter","cql":"robot* and dkcclterm.dk = 62.386","ccl":"robot? og dk=62.386","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TV_VIDEO_OG_DVD","ord":"TV, video og DVD","cql":"dkcclterm.ok = 62.398 and (((tv* or fjernsyn*) or video*) or dvd*)","ccl":"ok=62.398 og (tv* eller fjernsyn* eller video* eller dvd*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ENERGI","ord":"Energi","cql":"dkcclterm.ok = 62.01 and dkcclterm.ke = energi*","ccl":"ok=62.01 og ke=energi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ATOMKRAFT","ord":"Atomkraft","cql":"dkcclterm.dk = 62.013 and (atomkraft* or atomenergi*)","ccl":"dk=62.013 og (atomkraft* eller atomenergi*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ELEKTRICITET","ord":"Elektricitet","cql":"(dkcclterm.ok = 62.31 and elektricitet*) and (elproduktion* or elforsyning*)","ccl":"ok=62.31 og elektricitet* og (elproduktion* eller elforsyning*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLIE_GAS_OG_BRAENDSEL","ord":"Olie, gas og br\u00e6ndsel","cql":"dkcclterm.ok = 66.5* not dkcclterm.ma = pe","ccl":"ok=66.5? ikke ma=pe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FAST_BRAENDSEL","ord":"Fast br\u00e6ndsel","cql":"dkcclterm.ok = 62.122 or (dkcclterm.ok = 62.12 and ((dkcclterm.em = kul or dkcclterm.em = koks) or dkcclterm.em = br\u00e6nde))","ccl":"ok=62.122 eller (ok=62.12 og em=(kul eller koks eller br\u00e6nde))","kommentar":"66.5-aspektet (forel\u00f8big) fravalgt","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GAS_OG_NATURGAS","ord":"Gas og naturgas","cql":"dkcclterm.ok = 62.12* and (gas* or naturgas*)","ccl":"ok=62.12? og (gas? eller naturgas?)","kommentar":"66.5-aspektet (forel\u00f8big?) fravalgt","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLIE","ord":"Olie","cql":"dkcclterm.ok = 62.12* and dkcclterm.em = olie*","ccl":"ok=62.12? og em=olie?","kommentar":"66.5-aspektet (forel\u00f8big?) fravalgt","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VARME","ord":"Varme","cql":"dkcclterm.ok = 62.11 and dkcclterm.em = varme*","ccl":"ok=62.11 og em=varme?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FJERNVARME","ord":"Fjernvarme","cql":"dkcclterm.em = fjernvarme","ccl":"em=fjernvarme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PEJSE_OG_KAKKELOVNE","ord":"Pejse og kakkelovne","cql":"(dkcclterm.em = pejse or dkcclterm.em = kakkelovne) or dkcclterm.em = kaminer","ccl":"em=(pejse eller kakkelovne eller kaminer)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VEDVARENDE_ENERGI","ord":"Vedvarende energi","cql":"dkcclterm.ok = 62.015","ccl":"ok=62.015","kommentar":"Burde ogs\u00e5 have underafdelinger til f.eks. b\u00f8lgeenergi og vindenergi. Den f\u00f8rste giver for f\u00e5 hit, den sidste giver (alt) for mange ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VINDKRAFT","ord":"Vindkraft","cql":"dkcclterm.ok = 62.28 and (dkcclterm.em = vindm\u00f8ller or dkcclterm.em = vindkraft)","ccl":"ok=62.28 og em=(vindm\u00f8ller eller vindkraft)","kommentar":"1298 poster (488 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BIOMASSE","ord":"Biomasse","cql":"dkcclterm.ok = 62.015 and biomasse*","ccl":"ok=62.015 og biomasse*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORDVARME","ord":"Jordvarme","cql":"dkcclterm.ok = 62.115 or (dkcclterm.ok = 62.015 and (jordvarme* or geoterm*))","ccl":"ok=62.115 eller (ok=62.015 og (jordvarme? eller geoterm?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOLVARME","ord":"Solvarme","cql":"dkcclterm.ok = 62.0155 or (dkcclterm.ok = 62.015 and sol*)","ccl":"ok=62.0155 eller (ok=62.015 og sol?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ENERGIBESPARELSER","ord":"Energibesparelser","cql":"dkcclterm.df = energibesparelser","ccl":"df=energibesparelser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OPFINDELSER","ord":"Opfindelser","cql":"((dkcclphrase.ldf = opfindelser not (dkcclterm.ok = 60.8 or dkcclterm.ok = 34*)) not dkcclphrase.lem = opfindere) not dkcclterm.ma = b\u00f8r","ccl":"ldf=opfindelser ikke ok=(60.8 eller 34?) ikke lem= opfindere ikke ma=b\u00f8r","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OPFINDERE","ord":"Opfindere","cql":"dkcclterm.em = opfindere","ccl":"em=opfindere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PATENTER_OG_OPHAVSRET","ord":"Patenter og ophavsret","cql":"(dkcclphrase.ldf = opfindelser and (dkcclterm.ok = 60.8 or dkcclterm.ok = 34*)) not dkcclphrase.lem = opfindere","ccl":"ldf=opfindelser og ok=(60.8 eller 34?) ikke lem= opfindere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TRAFIK_OG_TRANSPORT","ord":"Trafik og transport","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GPS","ord":"GPS","cql":"(dkcclterm.em = gps or dkcclterm.ti = gps) and ((dkcclterm.ok = 40* or dkcclterm.ok = 62*) or dkcclterm.ok = 65*)","ccl":"(em=gps eller ti=gps) og ok=(40? eller 62? eller 65?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FAERDSELSREGLER","ord":"F\u00e6rdselsregler","cql":"(dkcclterm.ok = 65.82* or dkcclterm.ok = 62.72*) and (f\u00e6rdselsl\u00e6re or f\u00e6rdselsregler)","ccl":"ok=(65.82* eller 62.72*) og (f\u00e6rdselsl\u00e6re eller f\u00e6rdselsregler)","kommentar":"Kan udvides med teorib\u00f8ger, men bliver s\u00e5 meget omfattende","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TEORIBOGER","ord":"Teorib\u00f8ger","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = teorib\u00f8ger","ccl":"ok=62.721 og em=teorib\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re...","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE_KNALLERT","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re knallert","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = knallerter","ccl":"ok=62.721 og em=knallerter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE_MOTORCYKEL","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re motorcykel","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = motorcykler","ccl":"ok=62.721 og em=motorcykler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE_BIL","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re bil","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = personbiler","ccl":"ok=62.721 og em=personbiler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE_LASTBIL","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re lastbil","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = lastbiler","ccl":"ok=62.721 og em=lastbiler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAER_AT_KORE_BUS","ord":"L\u00e6r at k\u00f8re bus","cql":"dkcclterm.ok = 62.721 and dkcclterm.em = busser","ccl":"ok=62.721 og em=busser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CYKLER","ord":"Cykler","cql":"dkcclterm.ok = 62.712","ccl":"ok=62.712","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CYKELREPARATION","ord":"Cykelreparation","cql":"dkcclterm.ok = 62.712 and (dkcclterm.em = cykelreparation or teknik)","ccl":"ok=62.712 og (em=cykelreparation eller teknik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KNALLERTER","ord":"Knallerter","cql":"dkcclterm.ok = 62.726 and dkcclterm.em = knallerter","ccl":"ok=62.726 og em=knallerter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BILER","ord":"Biler","cql":"(dkcclterm.ok = 62.722 and dkcclterm.em = biler) not ((brugt* or *forurening) or sikkerhed*)","ccl":"(ok=62.722 og em=biler) ikke (brugt* eller *forurening eller sikkerhed*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ELBILER","ord":"Elbiler","cql":"dkcclterm.df = elbiler","ccl":"df=elbiler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BILMOTORER","ord":"Bilmotorer","cql":"dkcclterm.ok = 62.24 or ((dkcclterm.ok = 62.722* and ((((dkcclterm.ti = motor* or dkcclterm.ti = *motor) or dkcclterm.ti = *motorer) or dkcclterm.ti = *motoren) or dkcclterm.em = *motorer)) not forurening*)","ccl":"ok=62.24 eller (ok=62.722* og (ti=(motor* eller *motor eller *motorer eller *motoren) eller em=*motorer) ikke (forurening*))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GAMLE_BILER","ord":"Gamle biler","cql":"dkcclterm.dk = 62.72209","ccl":"dk=62.72209","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOB_AF_NY_ELLER_BRUGT_BIL","ord":"K\u00f8b af ny eller brugt bil","cql":"dkcclterm.ok = 62.722 and (((dkcclterm.ti = k\u00f8b* or dkcclterm.ti = *k\u00f8b) or dkcclterm.ti = brugt*) or (dkcclterm.em = brugt* or dkcclterm.em = *handel))","ccl":"ok=62.722 og (ti=(k\u00f8b* eller *k\u00f8b eller brugt*) eller em=(brugt* eller *handel))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REPARATIONSHANDBOGER","ord":"Reparationsh\u00e5ndb\u00f8ger","cql":"dkcclterm.ok = 62.722 and (dkcclterm.df = vedligeholdelse or dkcclterm.df = reparation)","ccl":"ok=62.722 og df=(vedligeholdelse eller reparation)","kommentar":"Efter bilm\u00e6rke","hjaelpetekst":"S\u00f8ger du reparationsh\u00e5ndb\u00f8ger til et bestemt bilm\u00e6rke: g\u00e5 til almindelig s\u00f8gning og skriv bilens m\u00e6rke","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MOTORCYKLER","ord":"Motorcykler","cql":"dkcclterm.ok = 62.726 and dkcclterm.em = motorcykler","ccl":"ok=62.726 og em=motorcykler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BUSSER","ord":"Busser","cql":"dkcclterm.ok = 65.822 not tax*","ccl":"ok=65.822 ikke tax*","kommentar":"165 poster ogs\u00e5 mange lokale busselskaber","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LASTBILER","ord":"Lastbiler","cql":"(dkcclterm.ok = 65.82* or dkcclterm.ok = 62.72*) and (last* or truck*)","ccl":"ok=(65.82* eller 62.72*) og (last* eller truck* )","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAFIKSIKKERHED","ord":"Trafiksikkerhed","cql":"dkcclterm.ok = 65.821 not ((dkcclterm.fl = *ministeriet or dkcclterm.fl = amt*) or dkcclterm.fl = kommun*)","ccl":"ok=65.821 ikke fl=(*ministeriet eller amt* eller kommun*)","kommentar":"163 poster. F\u00f8r 1991 er klassificeret i 65.82, s\u00e5 det er ikke med, men der er rigeligt uden. Kan opdeles p\u00e5 trafikarter: cykler, knallerter lastbiler m.v.","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TRAFIKULYKKER","ord":"Trafikulykker","cql":"(dkcclterm.em = trafikuheld or dkcclterm.em = trafikulykker) not dkcclterm.cl = sk","ccl":"em=trafikuheld eller em=trafikulykker ikke cl=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KOLLEKTIV_TRAFIK","ord":"Kollektiv trafik","cql":"dkcclterm.ok = 65.8 and (dkcclterm.ti = \u0022kollektiv trafik\u0022 or dkcclterm.em = \u0022kollektiv trafik\u0022)","ccl":"ok=65.8 og (ti=kollektiv trafik eller em=kollektiv trafik)","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TOG_OG_JERNBANER","ord":"Tog og jernbaner","cql":"dkcclterm.ok = 65.84 not ((dkcclterm.em = historie or dkcclterm.em = jernbanestationer) or dkcclterm.em = baneg\u00e5rde)","ccl":"ok=65.84 ikke em=(historie eller jernbanestationer eller baneg\u00e5rde)","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LOKOMOTIVER_OG_TOG","ord":"Lokomotiver og tog","cql":"dkcclterm.ok = 62.74","ccl":"ok=62.74","kommentar":"Skal ogs\u00e5 sortere b\u00f8rneb\u00f8ger fra s\u00e5: 147 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_METRO","ord":"Metro","cql":"(dkcclterm.dk = 65.843 or dkcclterm.dk = 62.76) and (metro* or *metro)","ccl":"dk=(65.843 eller 62.76) og (metro* eller *metro)","kommentar":"18 poster, der kommer nok mere","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPORVOGNE","ord":"Sporvogne","cql":"(dkcclterm.ok = 65.843 or dkcclterm.ok = 62.76) and ((((sporvej* or *sporvej) or *sporvogn) or *sporvogne) or sporvogn*)","ccl":"ok=(65.843 eller 62.76) og (sporvej* eller *sporvej eller *sporvogn eller *sporvogne eller sporvogn*)","kommentar":"36 poster m\u00e5ske mest interessant i k\u00f8benhavn","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STATIONER_OG_BANEGARDE","ord":"Stationer og baneg\u00e5rde","cql":"((dkcclterm.dk = 69.64 or dkcclterm.dk = 65.84) or dkcclterm.dk = 65.841) and ((((jernbanestation or jernbanestationer) or baneg\u00e5rd*) or stations*) or baneg\u00e5rds*)","ccl":"dk=(69.64 eller 65.84 eller 65.841) og (jernbanestation eller jernbanestationer eller baneg\u00e5rd? eller stations* eller baneg\u00e5rds*)","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JERNBANEHISTORIE_I_DANMARK","ord":"Jernbanehistorie i Danmark","cql":"dkcclterm.dk = 65.841:6","ccl":"dk=65.841:6","kommentar":"177 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKIBE_OG_SKIBSFART","ord":"Skibe og skibsfart","cql":"dkcclterm.ok = 65.9 not (beretning or fortegnelse)","ccl":"ok=65.9 ikke (beretning eller fortegnelse)","kommentar":"113 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FYR_SIGNALER_OG_SOMAERKER","ord":"Fyr, signaler og s\u00f8m\u00e6rker","cql":"dkcclterm.dk = 65.95 or (dkcclterm.dk = 65.9* and (signal* or s\u00f8m\u00e6rke*))","ccl":"dk=65.95 eller (dk=65.9* og (signal* eller s\u00f8m\u00e6rke*))","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIKINGESKIBE","ord":"Vikingeskibe","cql":"dkcclterm.ok = 62.8 and vikinge*","ccl":"ok=62.8 og vikinge?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAVIGATION_OG_SOMANDSKAB","ord":"Navigation og s\u00f8mandskab","cql":"(dkcclterm.ok = 65.92 or dkcclterm.ok = 65.91) not ((knob or tov*) or opgave*)","ccl":"ok=(65.92 eller 65.91) ikke (knob eller tov* eller opgave*)","kommentar":"256 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SEJLSKIBE","ord":"Sejlskibe","cql":"dkcclterm.ok = 62.8 and dkcclterm.em = sejl*","ccl":"ok=62.8 og em=sejl?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIRATER_OG_SOROVERE","ord":"Pirater og s\u00f8r\u00f8vere","cql":"dkcclterm.dk = 65.99 or (dkcclterm.dk = 34.38 and dkcclterm.em = pirateri)","ccl":"dk=65.99 eller (dk=34.38 og em=pirateri)","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKIBSBYGNING","ord":"Skibsbygning","cql":"dkcclterm.ok = 62.8* and ((((dkcclterm.ti = *bygning or dkcclterm.ti = *byggeri) or dkcclterm.ti = bygning*) or dkcclterm.em = skibsbygning) or b\u00e5debygning)","ccl":"ok=62.8* og (ti=(*bygning eller *byggeri eller bygning*) eller em=skibsbygning eller b\u00e5debygning)","kommentar":"84 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKIBSFORLIS_SKIBSKATASTROFER_OG_REDNING","ord":"Skibsforlis, skibskatastrofer og redning","cql":"dkcclterm.ok = 65.98 or (dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.dk = 65.98)","ccl":"ok=65.98 eller (dk=99.4 og dk=65.98)","kommentar":"185 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TITANIC","ord":"Titanic","cql":"(dkcclterm.ok = 65.98 or (dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.dk = 65.98)) and dkcclterm.em = titanic","ccl":"ok=65.98 eller (dk=99.4 og dk=65.98) og em=titanic","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKIBSVAERFTER","ord":"Skibsv\u00e6rfter","cql":"dkcclterm.ok = 62.81","ccl":"ok=62.81","kommentar":"73 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FLY_OG_FLYTRAFIK","ord":"Fly og flytrafik","cql":"(dkcclterm.ok = 62.95 or dkcclterm.ok = 65.83) not ((((dkcclterm.fl = amt* or dkcclterm.fl = kommun*) or dkcclterm.fl = *ministeriet) or dkcclterm.fl = stat*) or dkcclterm.fl = k\u00f8benhavn*)","ccl":"ok=(62.95 eller 65.83) ikke fl=(amt* eller kommun* eller *ministeriet eller stat* eller k\u00f8benhavn*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BALLONER_OG_LUFTSKIBE","ord":"Balloner og luftskibe","cql":"dkcclterm.ok = 62.91 or dkcclterm.ok = 62.93","ccl":"ok=(62.91 eller 62.93 )","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYULYKKER","ord":"Flyulykker","cql":"(dkcclterm.dk = 65.83 or dkcclterm.dk = 62.95) and (((((dkcclterm.ti = ulykke* or dkcclterm.ti = *ulykke) or dkcclterm.ti = *ulykker) or dkcclterm.ti = *havari) or dkcclterm.ti = havari*) or ((dkcclterm.em = *ulykker or dkcclterm.em = *katastrofer) or dkcclterm.em = *uheld))","ccl":"dk=(65.83 eller 62.95) og (ti=(ulykke* eller *ulykke eller *ulykker eller *havari eller havari*) eller em=(*ulykker eller *katastrofer eller *uheld))","kommentar":"Kun 7 b\u00f8ger, men mange artikler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYVNINGENS_HISTORIE","ord":"Flyvningens historie","cql":"(dkcclterm.dk = 65.83 or dkcclterm.dk = 62.9*) and *historie","ccl":"dk=(65.83 eller 62.9*) og *historie","kommentar":"102 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUFTENS_HELTE","ord":"Luftens helte","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and (((dkcclterm.dk = 62.9* or dkcclterm.dk = 65.83) or dkcclterm.dk = 62.629) or dkcclterm.dk = 35.55)","ccl":"dk=99.4 og dk=(62.9* eller 65.83 eller 62.629 eller 35.55)","kommentar":"54 poster evt. uden 35.55, der indholder mange elitesoldatberetninger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUFTHAVNE","ord":"Lufthavne","cql":"((dkcclterm.dk = 65.83 or dkcclterm.dk = 62.9*) or dkcclterm.dk = 71.965) and *lufthavn","ccl":"dk=(65.83 eller 62.9* eller 71.965) og *lufthavn","kommentar":"102 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_VIDENSKAB_OG_FORSKNING","ord":"Videnskab og forskning","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FORSKNING","ord":"Forskning","cql":"dkcclterm.ok = 19 and dkcclterm.em = forskning*","ccl":"ok=19 og em=forskning?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDENSKABSTEORI","ord":"Videnskabsteori","cql":"(dkcclterm.ok = 19.01 and (dkcclterm.em = videnskabsfilosof or dkcclterm.em = videnskabsteori)) not ((human* or samfund*) or natur*)","ccl":"(ok=19.01 og em=(videnskabsfilosof eller videnskabsteori)) ikke (human? eller samfund? eller natur?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORSKNINGSMETODE","ord":"Forskningsmetode","cql":"dkcclterm.df = forskningsmetod*","ccl":"df=forskningsmetod?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INFORMATIONSSOGNING","ord":"Informationss\u00f8gning","cql":"dkcclterm.ok = 02.16 and dkcclterm.df = informationss\u00f8gning","ccl":"ok=02.16 og df=informationss\u00f8gning","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORSKNINGSFORMIDLING_OPGAVE_OG_SPECIALESKRIVNING","ord":"Forskningsformidling, opgave- og specialeskrivning","cql":"dkcclterm.ok = 19.1","ccl":"ok=19.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORSKNINGSEVALUERING","ord":"Forskningsevaluering","cql":"dkcclterm.em = forskningsevaluering and dkcclterm.ok = 19*","ccl":"em=forskningsevaluering og ok=19?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUMANIORA","ord":"Humaniora","cql":"dkcclterm.em = humaniora","ccl":"em=humaniora","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURVIDENSKAB","ord":"Naturvidenskab","cql":"dkcclterm.ok = 50 and dkcclterm.em = naturvidenskab","ccl":"ok=50 og em=naturvidenskab","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSVIDENSKAB","ord":"Samfundsvidenskab","cql":"(dkcclterm.ok = 30 or dkcclterm.ok = 30.01) and dkcclterm.em = samfundsvidenskab","ccl":"ok=(30 eller 30.01) og em=samfundsvidenskab","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FYSIK_KEMI_OG_MATEMATIK","ord":"Fysik, kemi og matematik","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ATOMFYSIK","ord":"Atomfysik","cql":"(dkcclterm.ok = 53.22 and atom*) not Ris\u00f8-R","ccl":"ok=53.22 og atom? ikke Ris\u00f8-R","kommentar":"M\u00e5ske kan Ris\u00f8-R udskilles mere elegant?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAGNETISME_OG_ELEKTRISK_STROM","ord":"Magnetisme og elektrisk str\u00f8m","cql":"dkcclterm.ok = 53.8 and (((magnetisme or elektomagnetisme) or str\u00f8m) or elektricitet)","ccl":"ok=53.8 og (magnetisme eller elektomagnetisme eller str\u00f8m eller elektricitet)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NANOTEKNOLOGI","ord":"Nanoteknologi","cql":"dkcclterm.df = nanoteknologi or dkcclterm.ti = nanotek*","ccl":"df=nanoteknologi eller ti=nanotek?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RELATIVITETSTEORI","ord":"Relativitetsteori","cql":"dkcclterm.ok = 53.1 and (relativitet* or kvante*)","ccl":"ok=53.1 og (relativitet? eller kvante?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KEMI","ord":"Kemi","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet.\r\nPeriodika m\u00e5 fjernes hvis det skal du","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KEMISKE_PROCESSER","ord":"Kemiske processer","cql":"((dkcclterm.ok = 53.2 or dkcclterm.ok = 54*) and (((\u0022almen kemi\u0022 or \u0022fysisk kemi\u0022) or molekyl\u00e6rfysi*) or proces*)) not (*\u00f8velser or *eksperimenter)","ccl":"ok=(53.2 eller 54?) og (almen kemi eller fysisk kemi eller molekyl\u00e6rfysi? eller proces?) ikke (?\u00f8velser eller ?eksperimenter)","kommentar":"Rettet efter dk5 revision 2008","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ORGANISKE_STOFFER","ord":"Organiske stoffer","cql":"dkcclterm.ok = 54.5","ccl":"ok=54.5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UORGANISKE_STOFFER","ord":"Uorganiske stoffer","cql":"dkcclterm.ok = 54.1","ccl":"ok=54.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MATEMATIK","ord":"Matematik","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALGEBRA","ord":"Algebra","cql":"dkcclterm.ok = 51.1 and algebra*","ccl":"ok=51.1 og algebra?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARITMETIK","ord":"Aritmetik","cql":"dkcclterm.ok = 51.1 and aritmetik*","ccl":"ok=51.1 og aritmetik?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FUNKTIONER","ord":"Funktioner","cql":"(dkcclterm.ok = 51.3 and funktion*) not analyse","ccl":"(ok=51.3 og funktion?) ikke analyse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MATEMATISKE_HOVEDBRUD","ord":"Matematiske hovedbrud","cql":"dkcclterm.ok = 51* and hovedbrud*","ccl":"ok=51? og hovedbrud?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MATEMATISKE_TABELLER","ord":"Matematiske tabeller","cql":"dkcclterm.ok = 51.2","ccl":"ok=51.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAENGDELAERE","ord":"M\u00e6ngdel\u00e6re","cql":"m\u00e6ngdel\u00e6re*","ccl":"m\u00e6ngdel\u00e6re?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SANDSYNLIGHED","ord":"Sandsynlighed","cql":"dkcclterm.ok = 51.4 and sandsynlighed*","ccl":"ok=51.4 og sandsynlighed?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORSOG_OG_EKSPERIMENTER","ord":"Fors\u00f8g og eksperimenter","cql":"(dkcclterm.ok = 53* or dkcclterm.ok = 54*) and (*fors\u00f8g or *eksperimenter)","ccl":"(ok=53? eller ok=54?) og (?fors\u00f8g eller ?eksperimenter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FYSIKFORSOG","ord":"Fysikfors\u00f8g","cql":"dkcclterm.ok = 53* and (*fors\u00f8g or *eksperimenter)","ccl":"ok=53? og (?fors\u00f8g eller ?eksperimenter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KEMIFORSOG","ord":"Kemifors\u00f8g","cql":"(dkcclterm.ok = 54* or dkcclterm.dk = 53.2) and (*fors\u00f8g or *eksperimenter)","ccl":"(ok=54? eller dk=53.2) og (?fors\u00f8g eller ?eksperimenter)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_VIDENSKABSMAEND_OG_KVINDER","ord":"Videnskabsm\u00e6nd og kvinder","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.dk = 5*","ccl":"dk=99.4 og dk=5?","kommentar":"","hjaelpetekst":"V\u00e6lg en videnskabsmand eller -kvinde i rullemenuen - s\u00e5 s\u00f8ges der p\u00e5 den valgte","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OPFINDERE","ord":"Opfindere","cql":"dkcclterm.em = opfindere","ccl":"em=opfindere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ALBERT_EINSTEIN","ord":"Albert Einstein","cql":"dkcclterm.em = \u0022einstein albert\u0022 or dkcclterm.fo = \u0022einstein albert\u0022","ccl":"em=einstein albert eller fo=einstein albert","type":"liste"},{"note":"LABEL_CHARLES_DARWIN","ord":"Charles Darwin","cql":"dkcclterm.em = \u0022Darwin Charles\u0022 or dkcclterm.fo = \u0022Darwin Charles\u0022","ccl":"em=Darwin Charles eller fo=Darwin Charles","type":"liste"},{"note":"LABEL_H_C_ORSTED","ord":"H. C. \u00d8rsted","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022\u00d8rsted H C\u0022 or dkcclphrase.lfo = \u0022\u00f8rsted h c\u0022","ccl":"lem=\u00d8rsted H C eller lfo=\u00f8rsted h c","type":"liste"},{"note":"LABEL_ISAAC_NEWTON","ord":"Isaac Newton","cql":"dkcclterm.em = \u0022newton isaac\u0022","ccl":"em=newton isaac","type":"liste"},{"note":"LABEL_LEONARDO_DA_VINCI","ord":"Leonardo da Vinci","cql":"dkcclterm.em = \u0022da vinci\u0022","ccl":"em=da vinci","type":"liste"},{"note":"LABEL_MARIE_CURIE","ord":"Marie Curie","cql":"dkcclterm.em = curie or dkcclterm.fo = \u0022curie marie\u0022","ccl":"em=curie eller fo=curie marie","type":"liste"},{"note":"LABEL_NIELS_BOHR","ord":"Niels Bohr","cql":"dkcclterm.em = \u0022bohr niels\u0022 or dkcclterm.fo = \u0022bohr Niels\u0022","ccl":"em=bohr niels eller fo=bohr Niels","type":"liste"},{"note":"LABEL_OLE_ROMER","ord":"Ole R\u00f8mer","cql":"dkcclterm.em = \u0022r\u00f8mer ole\u0022","ccl":"em=r\u00f8mer ole","type":"liste"},{"note":"LABEL_TYCHO_BRAHE","ord":"Tycho Brahe","cql":"dkcclterm.em = \u0022brahe tycho\u0022","ccl":"em=brahe tycho","type":"liste"}]}]},{"note":"LABEL_FILOSOFI_OG_RELIGION","ord":"Filosofi og religion","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet.\r\nDette er en term p\u00e5 \u00f8verste niveau","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ETIK","ord":"Etik","cql":"(dkcclterm.ok = 15 not ((((((dkcclterm.dk = 24.1 or dkcclterm.dk = 34.01) or dkcclterm.dk = 56.08) or dkcclterm.dk = 15.5) or dkcclterm.dk = 16.8) or dkcclterm.dk = 61.01) or dkcclterm.dk = 99.4)) not moral*","ccl":"ok=15 ikke dk=(24.1 eller 34.01 eller 56.08 eller 15.5 eller 16.8 eller 61.01 eller 99.4) ikke moral?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DYREETIK_OG_DYREVELFAERD","ord":"Dyreetik og dyrevelf\u00e6rd","cql":"dkcclterm.ok = 15.9 or ((dkcclterm.ok = 61.607 or 63.6*) and dkcclterm.em = etik)","ccl":"ok=15.9 eller ((ok=61.607 eller 63.6?) og em=etik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DET_GODE_DET_ONDE_OG_DODSSYNDERNE","ord":"Det gode, det onde og d\u00f8dssynderne","cql":"(dkcclterm.ok = 15 or dkcclterm.ok = 16) and ((d\u00f8dssynd* or onde) or gode)","ccl":"(ok=15 eller ok=16) og (d\u00f8dssynd? eller onde eller gode)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVSKUNST","ord":"Livskunst","cql":"dkcclterm.ok = 15.2 and dkcclterm.df = livskunst","ccl":"ok=15.2 og df=livskunst","kommentar":"60 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOGN_OG_SANDHED","ord":"L\u00f8gn og sandhed","cql":"dkcclterm.ok = 15 and (((lyv* or l\u00f8gn*) or sandhed*) or \u00e6rlig*)","ccl":"ok=15 og (lyv? eller l\u00f8gn? eller sandhed? eller \u00e6rlig?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MORAL","ord":"Moral","cql":"dkcclterm.ok = 15 and moral*","ccl":"ok=15 og moral?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NAESTEKAERLIGHED","ord":"N\u00e6stek\u00e6rlighed","cql":"dkcclterm.em = n\u00e6stek\u00e6rlighed or (dkcclterm.ok = 24.1 and n\u00e6stek\u00e6rlighed)","ccl":"em=n\u00e6stek\u00e6rlighed eller (ok=24.1 og n\u00e6stek\u00e6rlighed)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FILOSOFI","ord":"Filosofi","cql":"dkcclterm.ok = 10","ccl":"ok=10","kommentar":"54 poster eksklusiv det engelske v\u00e6rk der kommer med selv om man s\u00f8ger p\u00e5 dansk","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FILOSOFIENS_HISTORIE_SKOLER_RETNINGER","ord":"Filosofiens historie, skoler, retninger","cql":"dkcclterm.dk = \u002290.1og df=idehistorie\u0022 or dkcclterm.ok = 10.9","ccl":"(dk=90.1og df=idehistorie) eller ok=10.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IDEHISTORIE","ord":"Idehistorie","cql":"dkcclterm.dk = \u002290.1og df=idehistorie\u0022 or dkcclterm.ok = 10.9","ccl":"(dk=90.1og df=idehistorie) eller ok=10.9","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EKSISTENTIALISME","ord":"Eksistentialisme","cql":"eksistentialisme* and dkcclterm.dk = 10*","ccl":"eksistentialisme* og dk=10*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURFILOSOFI","ord":"Naturfilosofi","cql":"dkcclterm.em = naturfilosofi","ccl":"em=naturfilosofi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POSTMODERNISME","ord":"Postmodernisme","cql":"(((dkcclterm.ok = 90* or dkcclterm.ok = 80*) or dkcclterm.ok = 30*) or dkcclterm.ok = 10*) and (dkcclterm.ti = postmodernis* or dkcclterm.ke = postmodernisme)","ccl":"ok=(90* eller 80? eller 30* eller 10*) og (ti=postmodernis? eller ke=postmodernisme)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPROGFILOSOFI","ord":"Sprogfilosofi","cql":"((dkcclterm.dk = 12 or dkcclterm.dk = 19.5*) or dkcclterm.dk = 89.0*) and (((dkcclterm.em = sprog and dkcclterm.em = filosofi) or dkcclterm.em = sprogfilosofi) or ((dkcclterm.ti = sprog* and dkcclterm.ti = filosofi*) or dkcclterm.ti = sprogfilosofi*))","ccl":"dk=(12 eller 19.5* eller 89.0*) og (em=((sprog og filosofi) eller sprogfilosofi) eller ti=((sprog? og filosofi?) eller sprogfilosofi?))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SEMIOTIK","ord":"Semiotik","cql":"dkcclterm.dk = 19.511 or dkcclterm.em = semiotik","ccl":"dk=19.511 eller em=semiotik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARABISK_FILOSOFI","ord":"Arabisk filosofi","cql":"((dkcclterm.em = islam* or dkcclterm.em = arab*) and dkcclterm.em = filosofi*) or ((dkcclterm.ti = islam* or dkcclterm.ti = arab*) and dkcclterm.ti = filosofi*)","ccl":"(em=(islam* eller arab*) og em=filosofi*) eller (ti=(islam* eller arab*) og ti=filosofi*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OSTENS_FILOSOFI","ord":"\u00d8stens filosofi","cql":"dkcclterm.dk = 10.982* or ((filosofi* and ((kina or japan*) or kines*)) and ((dkcclterm.ok = 1* or dkcclterm.ok = 2*) or dkcclterm.ok = 9*))","ccl":"dk=10.982* eller (filosofi* og (kina eller japan* eller kines*) og ok=(1* eller 2* eller 9*))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RELIGIONSFILOSOFI","ord":"Religionsfilosofi","cql":"(dkcclterm.ok = 29.1 or dkcclterm.ok = 16) and religionsfilosofi*","ccl":"(ok=29.1 eller ok=16) og religionsfilosofi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOGIK","ord":"Logik","cql":"dkcclterm.ok = 11","ccl":"ok=11","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERKENDELSE","ord":"Erkendelse","cql":"(dkcclterm.df = erkendelsesteori or dkcclterm.ti = erkendelse*) and dkcclterm.ok = 12","ccl":"(df=erkendelsesteori eller ti=erkendelse*)  og ok=12","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_METAFYSIK","ord":"Metafysik","cql":"dkcclterm.dk = 12 and (dkcclterm.df = metafysik or dkcclterm.ti = metafysi*)","ccl":"dk=12 og (df=metafysik eller ti=metafysi*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AESTETIK","ord":"\u00c6stetik","cql":"dkcclterm.dk = 17","ccl":"dk=17","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STORE_TAENKERE","ord":"Store t\u00e6nkere","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_FILOSOFFER","ord":"Danske filosoffer","cql":"dkcclterm.dk = 10.96","ccl":"dk=10.96","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSKE_OG_AMERIKANSKE_FILOSOFFER","ord":"Engelske og amerikanske filosoffer","cql":"dkcclterm.dk = 10.93*","ccl":"dk=10.93*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_FILOSOFFER","ord":"Franske filosoffer","cql":"dkcclterm.dk = 10.92","ccl":"dk=10.92","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKE_FILOSOFFER","ord":"Tyske filosoffer","cql":"dkcclterm.dk = 10.941","ccl":"dk=10.941","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THOMAS_AQUINAS","ord":"Thomas Aquinas","cql":"dkcclterm.fo = aquinas or dkcclterm.ke = aquinas","ccl":"fo=aquinas eller  ke=aquinas","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARISTOTELES","ord":"Aristoteles","cql":"(dkcclterm.fo = aristoteles or dkcclterm.no = aristoteles) or dkcclterm.ke = aristoteles","ccl":"fo=aristoteles eller no=aristoteles eller ke=aristoteles","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_AUGUSTIN","ord":"Augustin","cql":"((((dkcclterm.ok = 20.8 or dkcclterm.ok = 23.7) or dkcclterm.ok = 10.912) or dkcclterm.ok = 99.4) and dkcclterm.em = augustin*) or dkcclterm.fo = \u0022augustinus aurelius\u0022","ccl":"(ok=(20.8 eller 23.7 eller 10.912 eller 99.4) og em=augustin*) eller fo=augustinus aurelius","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ZYGMUNT_BAUMAN","ord":"Zygmunt Bauman","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022Bauman zygmunt\u0022 or dkcclterm.no = \u0022zygmunt Bauman\u0022) or dkcclterm.ke = \u0022bauman zygmunt\u0022","ccl":"fo=Bauman zygmunt eller no=zygmunt Bauman eller ke=bauman zygmunt","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EMILE_DURKHEIM","ord":"\u00c9mile Durkheim","cql":"dkcclterm.fo = durkheim or dkcclterm.df = durkheim","ccl":"fo=durkheim eller df=durkheim","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIERRE_BOURDIEU","ord":"Pierre Bourdieu","cql":"((dkcclterm.fo = bourdieu or dkcclterm.no = bourdieu) or dkcclterm.ti = bourdieu) or dkcclterm.ke = bourdieu","ccl":"fo=bourdieu eller no=bourdieu eller ti=bourdieu eller ke=bourdieu","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MICHEL_FOUCAULT","ord":"Michel Foucault","cql":"(dkcclterm.fo = foucault or dkcclterm.no = foucault) or dkcclterm.ke = foucault","ccl":"fo=foucault eller no=foucault eller ke=foucault","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANTHONY_GIDDENS","ord":"Anthony Giddens","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022giddens anthony\u0022 or dkcclterm.no = giddens) or dkcclterm.ke = giddens","ccl":"fo=giddens anthony eller no=giddens eller ke=giddens","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JURGEN_HABERMAS","ord":"J\u00fcrgen Habermas","cql":"(dkcclterm.fo = habermas or dkcclterm.no = habermas) or dkcclterm.ke = habermas","ccl":"fo=habermas eller no=habermas eller ke=habermas","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GEORG_WILHELM_FRIEDRICH_HEGEL","ord":"Georg Wilhelm Friedrich Hegel","cql":"((dkcclterm.fo = Hegel or dkcclterm.no = Hegel) or dkcclterm.ke = Hegel) or dkcclterm.ti = hegel","ccl":"fo=Hegel eller no=Hegel eller ke=Hegel eller ti=hegel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_THOMAS_HOBBES","ord":"Thomas Hobbes","cql":"dkcclterm.fo = hobbes or dkcclterm.df = hobbes","ccl":"fo=hobbes eller df=hobbes","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IMMANUEL_KANT","ord":"Immanuel Kant","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022kant immanuel\u0022 or (dkcclterm.dk = 10.941 and kant*)) or (dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclphrase.lem = \u0022kant imm*\u0022)","ccl":"fo=kant immanuel eller (dk=10.941 og kant*) eller (dk=99.4 og lem=kant imm*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOREN_KIERKEGAARD","ord":"S\u00f8ren Kierkegaard","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL__OG_KRISTENDOM","ord":"... og kristendom","cql":"dkcclterm.em = \u0022kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren\u0022 and dkcclterm.dk = 2*","ccl":"em=kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren og dk=2*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BIOGRAFI","ord":"Biografi","cql":"dkcclterm.ok = 99.4 and \u0022kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren\u0022","ccl":"ok=99.4 og kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_HANS_VAERK_OG_FILOSOFI","ord":"Om hans v\u00e6rk og filosofi","cql":"(\u0022kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren\u0022 not dkcclterm.fo = \u0022kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren\u0022) and (dkcclterm.dk = 10.96 or 99.4)","ccl":"(kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren ikke fo=kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren) og (dk=10.96 eller 99.4)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":{"ord":"DR\u0027s  Forfatteratlas om S\u00f8ren Kierkegaard","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.dr.dk\/Kultur\/Forfatteratlas\/Forfatteratlas.htm?id=99\u0026mode=writer\u0026page=media\u0026x=834.9\u0026last=83\u0026tag=0x0"}},{"note":"LABEL_JOHN_LOCKE","ord":"John Locke","cql":"dkcclterm.fo = \u0022locke john\u0022 or dkcclterm.df = \u0022locke john\u0022","ccl":"fo=locke john eller df=locke john","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NIKLAS_LUHMANN","ord":"Niklas Luhmann","cql":"((dkcclterm.fo = luhmann or dkcclterm.no = luhmann) or dkcclterm.ti = luhmann) or dkcclterm.ke = Luhmann","ccl":"fo=luhmann eller no=luhmann eller ti=luhmann eller ke=Luhmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARTIN_LUTHER","ord":"Martin Luther","cql":"((dkcclterm.ok = 27.16 or dkcclterm.ok = 10.941) or (dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclphrase.lem = \u0022Luther Martin\u0022)) and (dkcclterm.df = Luther or dkcclterm.ti = luther*)","ccl":"ok=(27.16 eller 10.941) eller (dk=99.4 og lem=Luther Martin) og (df=Luther eller ti=luther*)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NICOLO_MACHIAVELLI","ord":"Nicol\u00f2 Machiavelli","cql":"dkcclterm.fo = machiavelli or dkcclterm.df = machiavelli","ccl":"fo=machiavelli eller df=machiavelli","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HERBERT_MARCUSE","ord":"Herbert Marcuse","cql":"dkcclterm.fo = marcuse or dkcclterm.df = marcuse","ccl":"fo=marcuse eller df=marcuse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KARL_MARX","ord":"Karl Marx","cql":"dkcclterm.fo = \u0022marx karl\u0022 or dkcclterm.df = \u0022marx karl\u0022","ccl":"fo=marx karl eller df=marx karl","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRIEDRICH_NIETZSCHE","ord":"Friedrich Nietzsche","cql":"nietzsche and dkcclterm.dk = 10.941","ccl":"nietzsche og dk=10.941","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLATON","ord":"Platon","cql":"dkcclterm.fo = platon or dkcclterm.ke = platon","ccl":"fo=platon eller ke=platon","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KARL_POPPER","ord":"Karl Popper","cql":"dkcclterm.fo = \u0022popper karl\u0022 or dkcclterm.df = \u0022popper karl\u0022","ccl":"fo=popper karl eller df=popper karl","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOKRATES","ord":"Sokrates","cql":"dkcclterm.fo = sokrates or dkcclterm.ke = sokrates","ccl":"fo=sokrates eller ke=sokrates","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]}]},{"note":"LABEL_LIVSANSKUELSE","ord":"Livsanskuelse","cql":"dkcclterm.ok = 16.8 and livs*","ccl":"ok=16.8 og livs?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LIVSFILOSOFI","ord":"Livsfilosofi","cql":"dkcclterm.ok = 16.8 and (livsfilosofi* or livsv\u00e6rdi*)","ccl":"ok=16.8 og (livsfilosofi? eller livsv\u00e6rdi?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LIVSSYN","ord":"Livssyn","cql":"dkcclterm.ok = 16.8 and (((livssyn* or livsanskuelse*) or livsvisdom*) or *visdom)","ccl":"ok=16.8 og (livssyn? eller livsanskuelse? eller livsvisdom? eller ?visdom)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VERDENSANSKUELSE","ord":"Verdensanskuelse","cql":"dkcclterm.ok = 16.8 and verdensanskuelse*","ccl":"ok=16.8 og verdensanskuelse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MYTOLOGI_SAGN_OG_SAGAER","ord":"Mytologi, sagn og sagaer","cql":"dkcclterm.dk = 29.1 and ((((dkcclterm.em = myter or dkcclterm.em = sagn) or dkcclterm.em = religion) or dkcclterm.em = mytologi) or dkcclterm.em = guder)","ccl":"dk=29.1 og em=(myter eller sagn eller religion eller mytologi eller guder)","kommentar":"52. Denne s\u00f8gning er muligvis lidt misvisende, da den kun medtager litteratur i 29.1 som er sammenligende religionsvidenskab, hvor litteraturen om flere end \u00e9n religioner st\u00e5r. Imidlertid bliver s\u00f8gningen lidt for stor og for specifik p\u00e5 enkelte kulturers myter, hvis man bruger s\u00f8gningen:\r\ndk=(29.1 eller 39.13) og em=(myter eller sagn eller religion eller mytologi eller guder) = 178 poster\r\nUdg\u00e5r: j\u00f8dedom, islam, Kina. Ikke nok litt.","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Afrikanske myter og sagn","cql":"((((dkcclterm.dk = 29.1 or dkcclterm.dk = 29.93) or dkcclterm.dk = 39.13) or dkcclterm.dk = 59.53) and (afrika* or *afrika)) and ((((myter or sagn) or religion) or mytologi) or guder)","ccl":"dk=(29.1 eller 29.93 eller 39.13 eller 59.53) og (afrika? eller ?afrika) og (myter eller sagn eller religion eller mytologi eller guder)","kommentar":"60. Her findes ogs\u00e5 nogle generelle v\u00e6rker om myter og religion, hvor afrikanske religioner og myter indg\u00e5r\u0085., men hvis jeg s\u00f8ger em=(?afrika eller afrika?) sorteres nogle gode titler fra!","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_EGYPTISKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Egyptiske myter og sagn","cql":"(((((dkcclterm.em = \u0022egyptiske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022egyptisk mytologi\u0022) or dkcclterm.em = \u0022egyptiske helte\u0022) or dkcclterm.em = \u0022egyptiske sagn\u0022) or dkcclterm.em = \u0022egyptiske guder\u0022) or dkcclterm.em = \u0022egyptisk religion\u0022) or (dkcclterm.dk = 29.8 and egyptisk*)","ccl":"em=(egyptiske myter eller egyptisk mytologi eller egyptiske helte eller egyptiske sagn eller egyptiske guder eller egyptisk religion) eller (dk=29.8 og egyptisk?)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GRAESKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Gr\u00e6ske myter og sagn","cql":"(((dkcclterm.em = \u0022gr\u00e6ske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022gr\u00e6sk mytologi\u0022) or dkcclterm.em = \u0022gr\u00e6ske helte\u0022) or dkcclterm.em = \u0022gr\u00e6ske sagn\u0022) or dkcclterm.em = \u0022gr\u00e6ske guder\u0022","ccl":"em=gr\u00e6ske myter eller em=gr\u00e6sk mytologi eller em=gr\u00e6ske helte eller em=gr\u00e6ske sagn eller em=gr\u00e6ske guder","kommentar":"64 hits. Den samme s\u00f8gning uden sk\u00f8nlitteratur med s\u00f8gekode df giver 20 poster.","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GRONLANDSKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Gr\u00f8nlandske myter og sagn","cql":"(dkcclterm.em = \u0022gr\u00f8nlandske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022gr\u00f8nlandske sagn\u0022) or (dkcclterm.em = gr\u00f8nland and (dkcclterm.em = myter or dkcclterm.em = sagn))","ccl":"em=gr\u00f8nlandske myter eller em=gr\u00f8nlandske sagn eller (em=gr\u00f8nland og (em=myter eller em=sagn))","kommentar":"31","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDIANSKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Indianske myter og sagn","cql":"dkcclterm.dk = 29.95 or (dkcclterm.em = indiansk* and ((((dkcclterm.em = myter or dkcclterm.em = sagn) or dkcclterm.em = mytologi) or dkcclterm.em = helte) or dkcclterm.em = guder))","ccl":"dk= 29.95 eller (em=indiansk? og (em=myter eller em=sagn eller em=mytologi eller em=helte eller em=guder))","kommentar":"60","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDISKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Indiske myter og sagn","cql":"((((dkcclterm.em = \u0022indiske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022indisk mytologi\u0022) or dkcclterm.em = \u0022indiske helte\u0022) or dkcclterm.em = \u0022indiske sagn\u0022) or dkcclterm.em = \u0022indiske guder\u0022) or dkcclterm.em = \u0022indisk religion\u0022","ccl":"em=(indiske myter eller indisk mytologi eller indiske helte eller indiske sagn eller indiske guder eller indisk religion)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ISLANDSKE_SAGAER","ord":"Islandske sagaer","cql":"(((dkcclterm.dk = 85.2* or dkcclterm.dk = 85.3) and \u0022islandske sagaer\u0022) or dkcclterm.em = \u0022islandske sagaer\u0022) or (dkcclterm.em = sagaer and dkcclterm.em = island)","ccl":"(dk=(85.2? eller 85.3) og islandske sagaer) eller em=islandske sagaer eller em=(sagaer og island)","kommentar":"90","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NORDISK_MYTOLOGI","ord":"Nordisk mytologi","cql":"(dkcclterm.em = \u0022nordiske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022nordisk mytologi\u0022) not dkcclterm.ma = b\u00f8","ccl":"em=nordiske myter eller em=nordisk mytologi ikke ma=b\u00f8","kommentar":"51.Her er ogs\u00e5 sk\u00f8nlitteratur, men det er vel ok her?df=nordisk mytologi eller df=nordiske myter\r\n(uden sk\u00f8nlitteratur) = 27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NORDISKE_HELTE_SAGAER_OG_SAGN","ord":"Nordiske helte, sagaer og sagn","cql":"((dkcclterm.em = sagn or dkcclterm.em = sagaer) and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = nord*)) not dkcclterm.ma = b\u00f8","ccl":"(em=sagn eller em=sagaer) og (em=danmark eller em=nord?) ikke ma=b\u00f8","kommentar":"198 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMERSKE_MYTER_OG_SAGN","ord":"Romerske myter og sagn","cql":"(((((dkcclterm.em = \u0022romerske myter\u0022 or dkcclterm.em = \u0022romersk mytologi\u0022) or dkcclterm.em = \u0022romerske helte\u0022) or dkcclterm.em = \u0022romerske sagn\u0022) or dkcclterm.em = \u0022romerske guder\u0022) or dkcclterm.em = \u0022romersk religion\u0022) or (dkcclterm.dk = 29.2 and romersk*)","ccl":"em=(romerske myter eller romersk mytologi eller romerske helte eller romerske sagn eller romerske guder eller romersk religion) eller (dk=29.2 og romersk?)","kommentar":"18","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_DET_OVERNATURLIGE","ord":"Det overnaturlige","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GRAFOLOGI","ord":"Grafologi","cql":"dkcclterm.em = grafologi","ccl":"em=grafologi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASTROLOGI","ord":"Astrologi","cql":"(dkcclterm.ok = 14.1 and (horoskop* or astrolog*)) not kinesisk*","ccl":"ok=14.1 og (horoskop? eller astrolog?) ikke kinesisk?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HOROSKOPER","ord":"Horoskoper","cql":"(dkcclterm.ok = 14.1 and horoskop*) not (stjerneteg* or kinesisk*)","ccl":"ok=14.1 og horoskop? ikke (stjerneteg? eller kinesisk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINESISK_ASTROLOGI","ord":"Kinesisk astrologi","cql":"(dkcclterm.ok = 14.1 and (horoskop* or astrolog*)) and kinesisk*","ccl":"ok=14.1 og (horoskop? eller astrolog?) og kinesisk?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STJERNETEGN","ord":"Stjernetegn","cql":"dkcclterm.ok = 14.1 and stjernetegn*","ccl":"ok=14.1 og stjernetegn?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AT_SPA","ord":"At sp\u00e5","cql":"dkcclterm.ok = 14.1 and (((((sp\u00e5* or kort*) or forudsig*) or orak*) or sandsig*) or tarot*)","ccl":"ok=14.1 og (sp\u00e5? eller kort? eller forudsig? eller orak? eller sandsig? eller tarot?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CLAIRVOYANCE_OG_TELEPATI","ord":"Clairvoyance og telepati","cql":"dkcclterm.ok = 13.9 and (clairvoyan* or telepati*)","ccl":"ok=13.9 og (clairvoyan? eller telepati?)","kommentar":"- h\u00f8rer ikke HELT logisk sammen ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DROMMEBOGER","ord":"Dr\u00f8mmeb\u00f8ger","cql":"(dkcclterm.ok = 14.1 and dr\u00f8m*) not (((numerolog* or astrolog*) or magi*) or okkult*)","ccl":"ok=14.1 og dr\u00f8m? ikke (numerolog? eller astrolog? eller magi? eller okkult?)","kommentar":"Lidt \u0022tynd\u0022 ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKETRO_OG_OVERTRO","ord":"Folketro og overtro","cql":"dkcclterm.ok = 39.3 and (overtro* or folketro*)","ccl":"ok=39.3 og (overtro? eller folketro?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HEKSE","ord":"Hekse","cql":"dkcclterm.em = hekse not (dkcclterm.dk = 7* or dkcclterm.dk = sk)","ccl":"em=hekse ikke dk=(7? eller sk)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OKKULTISME","ord":"Okkultisme","cql":"dkcclterm.ok = 14* and okkult*","ccl":"ok=14? og okkult?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UFOER","ord":"UFO\u0027er","cql":"dkcclterm.ok = 13.9 and (ufo* or tallerk*)","ccl":"ok=13.9 og (ufo? eller tallerk?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDER_OG_MEDIER","ord":"\u00c5nder og medier","cql":"dkcclterm.ok = 14.3","ccl":"ok=14.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ALVERDENS_TRO_OG_RELIGIOSE_FAENOMENER","ord":"Alverdens tro og religi\u00f8se f\u00e6nomener","cql":"dkcclterm.ok = 29 or dkcclterm.ok = 29.1","ccl":"ok=29 eller ok=29.1","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ENGLE","ord":"Engle","cql":"(dkcclterm.ok = 29.1 or dkcclterm.ok = 23) and ((engle* or engel) or skyts*)","ccl":"(ok=29.1 eller ok=23) og (engle? eller engel eller skyts?)","kommentar":"8 hvis man h\u00f8jretrunkerer p\u00e5 engel f\u00e5r man en del med engel-sk resum\u00e9 ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GUDER_OG_GUDINDER","ord":"Guder og gudinder","cql":"29.1 and ((((guder or gudebilleder) or gudinder) or gudindebilleder) or gudesagn)","ccl":"29.1 og (guder eller gudebilleder eller gudinder eller gudindebilleder eller gudesagn)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MYSTIK_OG_MIRAKLER","ord":"Mystik og mirakler","cql":"dkcclterm.ok = 29* and (((mystik* or mysteri*) or mirak*) or undere)","ccl":"ok=29? og (mystik? eller mysteri? eller mirak? eller undere)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NYRELIGIOSITET","ord":"Nyreligi\u00f8sitet","cql":"(dkcclterm.ok = 16.3 or dkcclterm.ok = 29.1) and nyreligi\u00f8s*","ccl":"(ok=16.3 eller ok=29.1) og nyreligi\u00f8s?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SATANISME","ord":"Satanisme","cql":"dkcclterm.ke = satanisme not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=satanisme ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCIENTOLOGY","ord":"Scientology","cql":"dkcclterm.ke = scientology","ccl":"ke=scientology","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SHAMANER_OG_ANDEMANERE","ord":"Shamaner og \u00e5ndemanere","cql":"dkcclterm.ok = 29* and ((shaman* or sjaman*) or \u00e5ndeman*)","ccl":"ok=29? og (shaman? eller sjaman? eller \u00e5ndeman?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPIRITUALITET","ord":"Spiritualitet","cql":"dkcclterm.df = spiritualitet and dkcclterm.dk = 2*","ccl":"df=spiritualitet og dk=2?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPSLAGSBOGER_OG_LEKSIKA","ord":"Opslagsb\u00f8ger og leksika","cql":"(dkcclterm.ok = 29 or dkcclterm.ok = 29.1) and ((leksik* or h\u00e5ndb*) or opslag*)","ccl":"(ok=29 eller ok=29.1) og (leksik? eller h\u00e5ndb? eller opslag?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RELIGIONSFILOSOFI","ord":"Religionsfilosofi","cql":"(dkcclterm.ok = 29.1 or dkcclterm.ok = 16) and religionsfilosofi*","ccl":"(ok=29.1 eller ok=16) og religionsfilosofi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RELIGIOSE_CEREMONIER_OG_RITUALER","ord":"Religi\u00f8se ceremonier og ritualer","cql":"dkcclterm.ok = 29.1 and (ceremoni* or ritual*)","ccl":"ok=29.1 og (ceremoni? eller ritual?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_RELIGIOS_FUNDAMENTALISME","ord":"Religi\u00f8s fundamentalisme","cql":"dkcclterm.df = fundamentalisme and dkcclterm.ok = 2*","ccl":"df=fundamentalisme og ok=2?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BUDDHISME","ord":"Buddhisme","cql":"dkcclterm.ok = 29.43","ccl":"ok=29.43","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_MEDITATION","ord":"Meditation","cql":"dkcclterm.em = meditation and dkcclterm.em = buddhisme","ccl":"em=meditation og em=buddhisme","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ZENBUDDHISME","ord":"Zen-Buddhisme","cql":"dkcclterm.em = zen-buddhisme","ccl":"em=zen-buddhisme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HINDUISME","ord":"Hinduisme","cql":"dkcclterm.ok = 29.45","ccl":"ok=29.45","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ISLAM","ord":"Islam","cql":"dkcclterm.ok = 29.7","ccl":"ok=29.7","kommentar":"For mange poster (pt. 353) - men hvordan splitte emnet op p\u00e5 en meningsfuld m\u00e5de???","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OM_KORANEN","ord":"Om Koranen","cql":"dkcclterm.df = koranen","ccl":"df=koranen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLAMISK_RET","ord":"Islamisk ret","cql":"dkcclterm.ke = \u0022islamisk ret\u0022","ccl":"ke=islamisk ret","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUFISME","ord":"Sufisme","cql":"dkcclterm.em = sufism*","ccl":"em=sufism*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLAMS_KULTURHISTORIE","ord":"Islams kulturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 90.12","ccl":"dk=90.12","kommentar":"Findes ogs\u00e5 under kulturhistorie","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITISK_ISLAM","ord":"Politisk islam","cql":"(dkcclterm.em = islamisme or (dkcclterm.ti = islamis* or dkcclterm.ti = \u0022politisk islam\u0022)) and (dkcclterm.ok = 32* or dkcclterm.ok = 9*)","ccl":"em=islamisme eller ti=(islamis? eller politisk islam) og ok=( 32? eller 9? )","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JODEDOM","ord":"J\u00f8dedom","cql":"dkcclterm.ok = 29.6","ccl":"ok=29.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KINESISKE_OG_JAPANSKE_RELIGIONER","ord":"Kinesiske og japanske religioner","cql":"dkcclterm.ok = 29.5*","ccl":"ok=29.5?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_TAOISME","ord":"Taoisme","cql":"dkcclterm.dk = 29.555","ccl":"dk=29.555","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRISTENDOM","ord":"Kristendom","cql":"(dkcclterm.ok = 20 and dkcclterm.em = kristendom) not ((dkcclterm.ma = pe or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.em = kristendomsundervisning)","ccl":"(ok=20 og em=kristendom) ikke (ma=(pe eller bs) eller em=kristendomsundervisning)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DOGMATIKIDEHISTORIE","ord":"Dogmatik\/id\u00e9historie","cql":"dkcclterm.ok = 23","ccl":"ok=23","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BON","ord":"B\u00f8n","cql":"dkcclterm.ok = 23 and (b\u00f8n* or fadervor)","ccl":"ok=23 og (b\u00f8n? eller fadervor)","kommentar":"Udvides?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DAB","ord":"D\u00e5b","cql":"dkcclterm.ok = 23 and (d\u00e5b* or barned\u00e5b*)","ccl":"ok=23 og (d\u00e5b? eller barned\u00e5b?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRELSE","ord":"Frelse","cql":"dkcclterm.ok = 23.6","ccl":"ok=23.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GUD","ord":"Gud","cql":"dkcclterm.ok = 23 and dkcclterm.em = gud","ccl":"ok=23 og em=gud","kommentar":"Skulle m\u00e5ske g\u00f8res LIDT bredere?","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HELLIGANDEN","ord":"Hellig\u00e5nden","cql":"dkcclterm.ok = 23 and hellig\u00e5nd*","ccl":"ok=23 og hellig\u00e5nd?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JESUS","ord":"Jesus","cql":"dkcclterm.ok = 23 and dkcclterm.em = jesus","ccl":"ok=23 og em=jesus","kommentar":"Den \u0022sikre\u0022 metode ... Andre forslag har vist sig at give MEGET st\u00f8j ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MENIGHEDEN","ord":"Menigheden","cql":"dkcclterm.ok = 23 and menighed*","ccl":"ok=23 og menighed?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NADVER","ord":"Nadver","cql":"dkcclterm.ok = 23 and nadver*","ccl":"ok=23 og nadver?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRISTEN_ETIK_OG_MORAL","ord":"Kristen etik og moral","cql":"dkcclterm.ok = 24.1 and (etik* or *etik)","ccl":"ok=24.1 og (etik? eller ?etik)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRISTEN_MEDITATION_OG_OPBYGGELSE","ord":"Kristen meditation og opbyggelse","cql":"dkcclterm.ok = 24","ccl":"ok=24","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDAGT","ord":"Andagt","cql":"dkcclterm.ok = 24.3","ccl":"ok=24.3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BON","ord":"B\u00f8n","cql":"(dkcclterm.ok = 24 or dkcclterm.ok = 24.3) and (b\u00f8n* or fadervor)","ccl":"ok=(24 eller 24.3) og (b\u00f8n? eller fadervor)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRISTEN_SPIRITUALITET","ord":"Kristen spiritualitet","cql":"dkcclterm.em = kristendom and dkcclterm.em = spiritualitet","ccl":"em=kristendom og em=spiritualitet","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MEDITATION","ord":"Meditation","cql":"(kristendom and meditation) or \u0022kristen meditation\u0022","ccl":"(kristendom og meditation) eller kristen meditation","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPBYGGELSE","ord":"Opbyggelse","cql":"dkcclterm.ok = 24 and opbyggelse*","ccl":"ok=24 og opbyggelse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRAEDIKENER","ord":"Pr\u00e6dikener","cql":"dkcclterm.ok = 24.2","ccl":"ok=24.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SALMER","ord":"Salmer","cql":"dkcclterm.ok = 24.43","ccl":"ok=24.43","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TROSLIV","ord":"Trosliv","cql":"dkcclterm.ok = 24* and (trosliv* not b\u00f8n*)","ccl":"ok=24? og (trosliv? ikke b\u00f8n?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRISTENDOM_OG_KULTUR","ord":"Kristendom og kultur","cql":"dkcclterm.ok = 20.1 and kultur*","ccl":"ok=20.1 og kultur?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_BIBELEN","ord":"Om Bibelen","cql":"(dkcclterm.ok = 22 and dkcclterm.df = bibelen) not dkcclterm.ma = pe","ccl":"ok=22 og df=bibelen ikke ma=pe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRISTNE_KIRKER_ANDRE_END_DEN_EVANGELISKLUTHERSKE","ord":"Kristne kirker - andre end den evangelisk-lutherske","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADVENTISTER","ord":"Adventister","cql":"dkcclterm.dk = 28.93","ccl":"dk=28.93","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BAPTISTER","ord":"Baptister","cql":"dkcclterm.ok = 28.62","ccl":"ok=28.62","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KATOLIKKER","ord":"Katolikker","cql":"dkcclterm.ok = 28.2","ccl":"ok=28.2","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KLOSTRE_MUNKE_OG_NONNER","ord":"Klostre, munke og nonner","cql":"dkcclterm.ok = 28.2 and (((((klost* or munk*) or *munke) or nonne*) or *s\u00f8stre) or *br\u00f8dre)","ccl":"ok=28.2 og (klost? eller munk? eller ?munke eller nonne? eller ?s\u00f8stre eller ?br\u00f8dre)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMERSKKATOLSK_DOGMATIK","ord":"Romersk-katolsk dogmatik","cql":"dkcclterm.ok = 28.23","ccl":"ok=28.23","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMERSKKATOLSKE_PRAEDIKENER_OG_LITUGI","ord":"Romersk-katolske pr\u00e6dikener og litugi","cql":"28.24","ccl":"28.24","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VATIKANET_PAVEDOMME_OG_PRAESTER","ord":"Vatikanet, paved\u00f8mme og pr\u00e6ster","cql":"dkcclterm.ok = 28.2 and ((((vatikan* or paven) or paver) or pr\u00e6st*) or biskop*)","ccl":"ok=28.2 og (vatikan? eller paven eller paver eller pr\u00e6st? eller biskop?)","kommentar":"Pave? giver hits p\u00e5 noget \u0022forkert\u0022 ...","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRISTNE_SEKTER","ord":"Kristne sekter","ccl":"","kommentar":"Ingen ccl lavet","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANTROPOSOFI","ord":"Antroposofi","cql":"dkcclterm.ok = 28.97","ccl":"ok=28.97","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JEHOVAS_VIDNER","ord":"Jehovas Vidner","cql":"dkcclterm.ok = 28.94","ccl":"ok=28.94","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MORMONER","ord":"Mormoner","cql":"dkcclterm.ok = 28.91","ccl":"ok=28.91","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEOSOFI","ord":"Teosofi","cql":"dkcclterm.ok = 28.96","ccl":"ok=28.96","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_METODISTER","ord":"Metodister","cql":"28.63","ccl":"28.63","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PINSEBEVAEGELSEN","ord":"Pinsebev\u00e6gelsen","cql":"28.65","ccl":"28.65","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KRISTNE_CEREMONIER_OG_RITUALER","ord":"Kristne ceremonier og ritualer","cql":"(dkcclterm.ok = 26.4 or dkcclterm.ok = 26.5) and (ceremoni* or ritual*)","ccl":"(ok=26.4 eller ok=26.5) og (ceremoni? eller ritual?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KIRKEHISTORIE","ord":"Kirkehistorie","cql":"dkcclterm.ok = 27","ccl":"ok=27","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OLDTID_OG_MIDDELALDER","ord":"Oldtid og middelalder","cql":"dkcclterm.ok = 27.11 or dkcclterm.ok = 27.14","ccl":"ok=(27.11 eller 27.14)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REFORMATION","ord":"Reformation","cql":"dkcclterm.dk = 27.16","ccl":"dk=27.16","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VAEKKELSE","ord":"V\u00e6kkelse","cql":"(dkcclterm.em = v\u00e6kkelser or dkcclterm.ti = v\u00e6kkelse*) and dkcclterm.ok = 27*","ccl":"(em=v\u00e6kkelser eller ti=v\u00e6kkelse*) og ok=27*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANMARKS_KIRKEHISTORIE","ord":"Danmarks kirkehistorie","cql":"dkcclterm.ok = 27.6","ccl":"ok=27.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KATOLSK_TID","ord":"Katolsk tid","cql":"dkcclterm.dk = 27.61 not ((klost* or *klostre) or *kloster)","ccl":"dk=27.61 ikke (klost* eller *klostre eller *kloster)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLOSTRE","ord":"Klostre","cql":"dkcclterm.dk = 27.61 and ((klost* or *klostre) or *kloster)","ccl":"dk=27.61 og (klost* eller *klostre eller *kloster)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REFORMATION","ord":"Reformation","cql":"dkcclterm.ok = 27.62","ccl":"ok=27.62","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VAEKKELSER_I_DANMARK","ord":"V\u00e6kkelser i Danmark","cql":"v\u00e6kkelse* and dkcclterm.dk = 27.6*","ccl":"v\u00e6kkelse* og dk=27.6*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRUNDTVIGIANISME","ord":"Grundtvigianisme","cql":"dkcclterm.em = grundtvigianisme and dkcclterm.dk = 2*","ccl":"em=grundtvigianisme og dk=2*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDRE_MISSION","ord":"Indre mission","cql":"dkcclterm.em = \u0022indre mission\u0022 and dkcclterm.ok = 2*","ccl":"em=indre mission og ok=2*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SALMEDIGTERNE","ord":"Salmedigterne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRORSON","ord":"Brorson","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022brorson a\u0022 or \u0022brorson adolph\u0022) or dkcclterm.no = brorson) or dkcclterm.ke = broson","ccl":"(fo=brorson a eller brorson adolph eller no=brorson eller ke=broson)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRUNDTVIG","ord":"Grundtvig","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BIOGRAFIER","ord":"Biografier","cql":"dkcclterm.em = \u0022grundtvig n f s\u0022 and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=grundtvig n f s og dk=99.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SALMER_OG_PRAEDIKENER","ord":"Salmer og pr\u00e6dikener","cql":"(dkcclterm.em = \u0022grundtvig n f s\u0022 or dkcclterm.fo = \u0022grundtvig n f s\u0022) and dkcclterm.dk = 24*","ccl":"(em=grundtvig n f s eller fo=grundtvig n f s) og dk=24*","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INGEMANN","ord":"Ingemann","cql":"dkcclterm.fo = \u0022ingemann b s\u0022 or dkcclterm.ke = \u0022ingemann b s\u0022","ccl":"fo=ingemann b s eller ke=ingemann b s","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINGO","ord":"Kingo","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Kingo thomas\u0022 or dkcclterm.ke = kingo","ccl":"fo=Kingo thomas eller ke=kingo","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANDRE_SALMEDIGTERE","ord":"Andre salmedigtere","cql":"(salmer and dkcclterm.ok = 99.4) not (((brorson or grundtvig) or ingemann) or kingo)","ccl":"salmer og ok=99.4 ikke (brorson eller grundtvig eller ingemann eller kingo)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]}]},{"note":"LABEL_LITTERATUR_ARKITEKTUR_KUNST_FILM_TV_TEATER_OG_MUSIK","ord":"Litteratur, arkitektur, kunst, film, tv, teater og musik","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARKITEKTUR","ord":"Arkitektur","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ARKITEKTURTEORI_FREDNING_OG_BEVARING","ord":"Arkitekturteori, fredning og bevaring","cql":"dkcclterm.dk = 71.01 and (dkcclterm.em = arkitekt* or dkcclterm.em = bygning*)","ccl":"dk=71.01 og em=(arkitekt? eller bygning?)","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HUS_OG_BOLIGTYPER","ord":"Hus- og boligtyper","cql":"((dkcclterm.dk = 71.086 or dkcclterm.dk = 69.2) and (((dkcclterm.em = villa* or dkcclterm.em = enfamilie*) or dkcclterm.em = hus*) or dkcclterm.em = parcelh*)) or (dkcclterm.dk = 71.08 and (dkcclterm.em = bo* or dkcclterm.em = by*))","ccl":"dk=71.086 eller dk=69.2 og em=(villa? eller enfamilie? eller hus? eller parcelh?) eller (dk=71.08 og em=(bo? eller by?))","kommentar":"94 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRITIDSHUSE_SOMMERHUSE_OG_KOLONIHAVER","ord":"Fritidshuse, sommerhuse og kolonihaver","cql":"(dkcclterm.dk = 71* and ((dkcclterm.em = sommerhus* or dkcclterm.em = kolonihave*) or dkcclterm.em = feriehus*)) or (dkcclterm.dk = 63.58 and kolonihav*)","ccl":"dk=71? og em=(sommerhus? eller kolonihave? eller feriehus?) eller (dk=63.58 og kolonihav?)","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PARCELHUSE","ord":"Parcelhuse","cql":"dkcclterm.em = parcelhuse*","ccl":"em=parcelhuse?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARKITEKTURHISTORIE","ord":"Arkitekturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 71.1*","ccl":"dk=71.1?","kommentar":"109 poster\r\n(ogs\u00e5 de gamle titler)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARKITEKTUR_I_DANMARK","ord":"Arkitektur i Danmark","cql":"(dkcclterm.ke = \u0022dansk arkitektur\u0022 or (dkcclterm.ke = danmark and arkitektur)) not ((((dkcclterm.dk = 71.64 or dkcclterm.dk = 71.63*) or 71.0*) or 71.1*) or 71.8*)","ccl":"ke=dansk arkitektur eller (ke=danmark og arkitektur) ikke (dk=71.64 eller dk=71.63? eller 71.0? eller 71.1? eller 71.8?)","kommentar":"203 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_ARKITEKTER","ord":"Danske arkitekter","cql":"dkcclterm.em = \u0022danske arkitekter\u0022 or (dkcclterm.em = arkitekter and dkcclterm.dk = 71.6*)","ccl":"em=danske arkitekter eller (em=arkitekter og dk=71.6?)","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSKE_LOKALITETERS_ARKITEKTUR","ord":"Danske lokaliteters arkitektur","cql":"(dkcclterm.dk = 71.64 or dkcclterm.dk = 46.4*) and ((((dkcclterm.em = by* or dkcclterm.em = arkitek*) or dkcclterm.em = *g\u00e5rden) or dkcclterm.em = g\u00e5rd*) or dkcclterm.em = bevar*)","ccl":"(dk=71.64 eller dk=46.4?) og (em=by? eller em=arkitek? eller em=?g\u00e5rden eller em=g\u00e5rd? eller em=bevar?)","kommentar":"270 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOBENHAVNS_ARKITEKTUR","ord":"K\u00f8benhavns arkitektur","cql":"(dkcclterm.dk = 71.63* or dkcclterm.dk = 46.3*) and ((((dkcclterm.em = arkitek* or dkcclterm.em = by*) or dkcclterm.em = bevar*) or dkcclterm.em = bo*) or dkcclterm.em = *v\u00e6rk)","ccl":"(dk=71.63? eller dk=46.3?) og (em=arkitek? eller em=by? eller em=bevar? eller em=bo? eller em=?v\u00e6rk)","kommentar":"184 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLOTTE_OG_HERREGARDE","ord":"Slotte og herreg\u00e5rde","cql":"(dkcclterm.ke = slotte or dkcclterm.ke = herreg\u00e5rde) and ((dkcclterm.dk = 96* or dkcclterm.dk = 46*) or dkcclterm.dk = 71.6)","ccl":"(ke=slotte eller ke=herreg\u00e5rde) og (dk=96? eller dk=46? eller dk=71.6)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ARKITEKTUR_I_UDLANDET","ord":"Arkitektur i udlandet","cql":"((((dkcclterm.dk = 71.2* or dkcclterm.dk = 71.3*) or dkcclterm.dk = 71.4*) or dkcclterm.dk = 71.5*) or dkcclterm.dk = 71.7*) and ((dkcclterm.em = arkitek* or dkcclterm.em = borg*) or palads*)","ccl":"(dk=71.2? eller dk=71.3? eller dk=71.4? eller dk=71.5? eller dk=71.7?)  og (em=arkitek? eller em=borg? eller palads?)","kommentar":"142 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BALLET_OG_MODERNE_DANS","ord":"Ballet og moderne dans","cql":"dkcclterm.dk = 77.4 and ((dkcclterm.em = dance or dkcclterm.em = dans) or dkcclterm.em = ballet*)","ccl":"dk=77.4 og (em=dance eller em=dans eller em=ballet?)","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BALLETFORERE","ord":"Balletf\u00f8rere","cql":"dkcclterm.dk = 77.43","ccl":"dk=77.43","kommentar":"69 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BALLETTENS_OG_DANSENS_HISTORIE","ord":"Ballettens og dansens historie","cql":"dkcclterm.dk = 77.409* and (dkcclterm.em = ballet* or dkcclterm.em = dans*)","ccl":"dk=77.409? og em=(ballet? eller dans?)","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOURNONVILLE","ord":"Bournonville","cql":"dkcclterm.em = bournonville and (dkcclterm.em = ballet* or dkcclterm.em = dans*)","ccl":"em=bournonville og em=(ballet? eller dans?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FILM_OG_TV","ord":"Film og tv","cql":"(dkcclterm.dk = 77.6 or dkcclterm.dk = 77.604) and dkcclterm.em = film*","ccl":"(dk=77.6 eller dk=77.604) og em=film?","kommentar":"27 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FILMPRISER_OG_FILMFESTIVALER","ord":"Filmpriser og filmfestivaler","cql":"(dkcclterm.em = filmpriser or dkcclterm.em = filmfestivaler) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=filmpriser eller em=filmfestivaler ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FILM_OG_VIDEOPRODUKTION","ord":"Film- og videoproduktion","cql":"dkcclterm.dk = 77.61* and (dkcclterm.em = film* or dkcclterm.em = video*)","ccl":"dk=77.61? og em=(film? eller video?)","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FILMINSTRUKTORER","ord":"Filminstrukt\u00f8rer","cql":"dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"75 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALFRED_HITCHCOCK","ord":"Alfred Hitchcock","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022hitchcock alfred\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=hitchcock alfred og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BILLE_AUGUST","ord":"Bille August","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022august bille\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=august bille og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHARLES_CHAPLIN","ord":"Charles Chaplin","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022chaplin charles\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=chaplin charles og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INGMAR_BERGMAN","ord":"Ingmar Bergman","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022bergman ingmar\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=bergman ingmar og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORGEN_LETH","ord":"J\u00f8rgen Leth","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022leth j\u00f8rgen\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=leth j\u00f8rgen og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LARS_VON_TRIER","ord":"Lars von Trier","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022trier lars von\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=trier lars von og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NILS_MALMROS","ord":"Nils Malmros","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022malmros nils\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=malmros nils og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RAINER_WERNER_FASSBINDER","ord":"Rainer Werner Fassbinder","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022fassbinder rainer werner\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=fassbinder rainer werner og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMAN_POLANSKI","ord":"Roman Polanski","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022polanski roman\u0022 and dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=polanski roman og em=filminstrukt\u00f8rer ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FILMMANUSKRIPTER","ord":"Filmmanuskripter","cql":"dkcclterm.dk = 77.62 and (dkcclterm.em = film* or dkcclterm.em = video*)","ccl":"dk=77.62 og em=(film? eller video?)","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FILMSOCIOLOGI","ord":"Filmsociologi","cql":"dkcclterm.dk = 77.65 and (((dkcclterm.em = *film or dkcclterm.em = film*) or dkcclterm.em = *video) or dkcclterm.em = video*)","ccl":"dk=77.65 og em=(?film eller film? eller ?video eller video?)","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FILMAESTETIK_FILMFORSTAELSE_OG_FILMKRITIK","ord":"Film\u00e6stetik, filmforst\u00e5else og filmkritik","cql":"dkcclterm.dk = 77.601 and (dkcclterm.em = film* or dkcclterm.em = video*)","ccl":"dk=77.601 og em=(film? eller video?)","kommentar":"23 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KORTFILM_DOKUMENTARFILM","ord":"Kortfilm, dokumentarfilm","cql":"dkcclterm.dk = 77.64 and (dkcclterm.em = *film or dkcclterm.em = film*)","ccl":"dk=77.64 og em=(?film eller film?)","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TEGNEFILM_OG_ANIMATION","ord":"Tegnefilm og animation","cql":"dkcclterm.dk = 77.63","ccl":"dk=77.63","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TV","ord":"Tv","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DOKUMENTARPROGRAMMMER","ord":"Dokumentarprogrammmer","cql":"dkcclterm.dk = 77.9* and dkcclterm.em = dokumentar*","ccl":"dk=77.9? og em=dokumentar?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVDRAMATIK_OG_TVTEATER","ord":"Tv-dramatik og tv-teater","cql":"dkcclterm.dk = 77.9* and (dkcclterm.em = \u0022tv dramatik\u0022 or dkcclterm.em = \u0022tv teater\u0022)","ccl":"dk=77.9? og em=(tv dramatik eller tv teater)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVPROGRAMMER","ord":"Tv-programmer","cql":"dkcclterm.dk = 77.9* and dkcclterm.em = \u0022tv programmer\u0022","ccl":"dk=77.9? og em=tv programmer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TVSERIER","ord":"Tv-serier","cql":"dkcclterm.dk = 77.9* and dkcclterm.em = \u0022tv serier\u0022","ccl":"dk=77.9? og em=tv serier","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UNDERHOLDNINGSPROGRAMMER","ord":"Underholdningsprogrammer","cql":"dkcclterm.dk = 77.9* and dkcclterm.em = underholdningsprogrammer","ccl":"dk=77.9? og em=underholdningsprogrammer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BIOGRAFER_BYGNINGER_OG_HISTORIE","ord":"Biografer: bygninger og historie","cql":"dkcclterm.dk = 77.68 or dkcclterm.dk = 77.67","ccl":"dk=77.68 eller dk=77.67","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FILMENS_HISTORIE","ord":"Filmens historie","cql":"dkcclterm.dk = 77.69 and dkcclterm.em = film*","ccl":"dk=77.69 og em=film?","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMERIKANSK_FILM","ord":"Amerikansk film","cql":"dkcclterm.dk = 77.69863 and dkcclterm.em = \u0022amerikansk film\u0022","ccl":"dk=77.69863 og em=amerikansk film","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSK_FILM","ord":"Fransk film","cql":"dkcclterm.dk = 77.692 and dkcclterm.em = \u0022fransk film\u0022","ccl":"dk=77.692 og em=fransk film","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_FILM","ord":"Dansk film","cql":"dkcclterm.dk = 77.696 and dkcclterm.em = \u0022dansk film\u0022","ccl":"dk=77.696 og em=dansk film","kommentar":"126 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DOGMEFILM","ord":"Dogmefilm","cql":"dkcclterm.em = dogmefilm not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=dogmefilm ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UDENLANDSK_FILM","ord":"Udenlandsk film","cql":"(((dkcclterm.dk = 77.69* not dkcclterm.dk = 77.696) not dkcclterm.dk = 77.69863) not dkcclterm.dk = 77.692) and dkcclterm.em = film*","ccl":"(dk=77.69? ikke dk=77.696 ikke dk=77.69863 ikke dk=77.692) og em=film?","kommentar":"124 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FOTOGRAFI","ord":"Fotografi","cql":"dkcclterm.ok = 75.7 and fotograf*","ccl":"ok=75.7 og fotograf?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FOTOGRAFER","ord":"Fotografer","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.dk = 75.7*","ccl":"dk=99.4 og dk=75.7?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOTOGRAFERING_OG_DIGITAL_FOTOGRAFI","ord":"Fotografering og digital fotografi","cql":"((dkcclterm.dk = 75.7* not dkcclterm.dk = 75.74*) not dkcclterm.dk = 75.79*) and dkcclterm.em = foto*","ccl":"(dk=75.7? ikke dk=75.74? ikke dk=75.79?) og em=foto?","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOTOGRAFIENS_HISTORIE","ord":"Fotografiens historie","cql":"dkcclterm.dk = 75.79*","ccl":"dk=75.79?","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FOTOGRAFISKE_BILLEDVAERKER","ord":"Fotografiske billedv\u00e6rker","cql":"dkcclterm.dk = 75.74* and dkcclterm.em = fotografi*","ccl":"dk=75.74? og em=fotografi?","kommentar":"190 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DOKUMENTARISKE_BILLEDVAERKER","ord":"Dokumentariske billedv\u00e6rker","cql":"dkcclterm.em = fotografier not dkcclterm.dk = 75.7*","ccl":"em=fotografier ikke dk=75.7?","kommentar":"386 poster!\r\nem skal rettes til fm, n\u00e5r det er muligt!","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_KIRKEKUNST_OG_ARKITEKTUR","ord":"Kirkekunst og -arkitektur","cql":"((dkcclterm.dk = 71.8* not dkcclterm.dk = 71.864) and ((((((dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = kunst*) or dkcclterm.em = maler*) or dkcclterm.em = kirke*) or dkcclterm.em = klost*) or dkcclterm.em = symbol*) or dkcclterm.em = arkitekt*)) or ((dkcclterm.em = kirkekunst or dkcclterm.em = kalkm*) and (dkcclterm.em = dansk or dkcclterm.em = danmark*))","ccl":"(dk=71.8? ikke dk=71.864 og em=(?kunst eller kunst? eller maler? eller kirke? eller klost? eller symbol? eller arkitekt?)) eller ((em=kirkekunst eller em=kalkm?) og (em=dansk eller em=danmark?))","kommentar":"188 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_DANSKE_KIRKER","ord":"Enkelte danske kirker","cql":"dkcclterm.dk = 71.864 and ((((((dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = kunst*) or dkcclterm.em = maler*) or dkcclterm.em = kirke*) or dkcclterm.em = kalk*) or dkcclterm.em = klost*) or dkcclterm.em = symbol*)","ccl":"dk=71.864 og em=(?kunst eller kunst? eller maler? eller kirke? eller kalk? eller klost? eller symbol?)","kommentar":"125 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KULTURRADIKALISME","ord":"Kulturradikalisme","cql":"dkcclterm.em = kulturradikalisme","ccl":"em=kulturradikalisme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KUNST","ord":"Kunst","cql":"dkcclterm.dk = 70 and dkcclterm.em = kunst*","ccl":"dk=70 og em=kunst?","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KUNSTTEKNIK","ord":"Kunstteknik","cql":"((((dkcclterm.dk = 70.08 or dkcclterm.dk = 73.01) or dkcclterm.dk = 74.01) or dkcclterm.dk = 74.901) and (((dkcclterm.em = *teknik or dkcclterm.em = *maleri) or dkcclterm.em = *tegning) or dkcclterm.em = tegn*)) not tegneprogram*","ccl":"dk=(70.08 eller 73.01 eller 74.01 eller 74.901) og em=(?teknik eller ?maleri eller ?tegning eller tegn?) ikke tegneprogram?","kommentar":"214 poster  (alle kunstart)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KUNSTTEORI_OG_AESTETIK","ord":"Kunstteori og -\u00e6stetik","cql":"dkcclterm.dk = 70.1 and (dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = kunst*)","ccl":"dk=70.1 og em=(?kunst eller kunst?)","kommentar":"165 poster\r\n(dk indeholder ogs\u00e5 de enkelte kunstarters teori)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MALERKUNST","ord":"Malerkunst","cql":"dkcclterm.ok = 74.1*","ccl":"ok=74.1?","kommentar":"156 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_MALERE","ord":"Danske malere","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNA_ANCHER","ord":"Anna Ancher","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Ancher anna\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Ancher anna","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ARNE_HAUGEN_SORENSEN","ord":"Arne Haugen S\u00f8rensen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Haugen S\u00f8rensen Arne\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Haugen S\u00f8rensen Arne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASGER_JORN","ord":"Asger Jorn","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022jorn asger\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=jorn asger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CARLHENNING_PEDERSEN","ord":"Carl-Henning Pedersen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Pedersen carl-henning f 1913\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Pedersen carl-henning f 1913","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHRISTEN_KOBKE","ord":"Christen K\u00f8bke","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022k\u00f8bke christen\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=k\u00f8bke christen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERIK_A_FRANDSEN","ord":"Erik A. Frandsen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Frandsen erik a f 1957\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Frandsen erik a f 1957","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JF_WILLUMSEN","ord":"J.F. Willumsen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Willumsen j f\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Willumsen j f","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOHANNES_LARSEN","ord":"Johannes Larsen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Larsen johannes f 1867\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Larsen johannes f 1867","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARIE_KROYER","ord":"Marie Kr\u00f8yer","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022kr\u00f8yer marie\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=kr\u00f8yer marie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MICHAEL_ANCHER","ord":"Michael Ancher","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclterm.em = \u0022Ancher michael\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og em=Ancher michael","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MICHAEL_KVIUM","ord":"Michael Kvium","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022kvium michael\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=kvium michael","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PS_KROYER","ord":"P.S. Kr\u00f8yer","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022kr\u00f8yer p s\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=kr\u00f8yer p s","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PER_KIRKEBY","ord":"Per Kirkeby","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Kirkeby per\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Kirkeby per","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PETER_BRANDES","ord":"Peter Brandes","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022brandes peter\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=brandes peter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VILHELM_HAMMERSHOI","ord":"Vilhelm Hammersh\u00f8i","cql":"(dkcclterm.ok = 99.4 or dkcclterm.ok = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022hammersh\u00f8i vilhelm\u0022","ccl":"ok=(99.4 eller 72) og lem=hammersh\u00f8i vilhelm","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_MALERKUNST_18001899","ord":"Dansk malerkunst 1800-1899","cql":"dkcclterm.dk = 74.6 and dkcclphrase.lke = 18*","ccl":"dk=74.6 og lke=18?","kommentar":"193 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk malerkunst\u0022) and dkcclphrase.lke = 18*","ccl":"ok=72 og em=dansk malerkunst og lke=18?","kommentar":"5 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKAGENSMALERNE","ord":"Skagensmalerne","cql":"dkcclterm.em = skagensmalerne not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=skagensmalerne ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_MALERKUNST_19001999","ord":"Dansk malerkunst 1900-1999","cql":"(dkcclterm.dk = 74.6 and dkcclphrase.lke = 1900-1999) not dkcclterm.ke = 1909","ccl":"dk=74.6 og lke=1900-1999  ikke ke=1909","kommentar":"220 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"((dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk malerkunst\u0022) and dkcclphrase.lke = 1900-1999) not dkcclterm.ke = 1909","ccl":"ok=72 og em=dansk malerkunst og lke=1900-1999  ikke ke=1909","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_MALERKUNST_19001950","ord":"Dansk malerkunst 1900-1950","cql":"dkcclterm.dk = 74.6 and ((((dkcclphrase.lke = 1900-1909 or dkcclphrase.lke = 191*) or dkcclphrase.lke = 192*) or dkcclphrase.lke = 193*) or dkcclphrase.lke = 194*)","ccl":"dk=74.6 og lke=(1900-1909 eller 191? eller 192? eller 193? eller 194?)","kommentar":"119 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk malerkunst\u0022) and ((((dkcclphrase.lke = 1900-1909 or dkcclphrase.lke = 191*) or dkcclphrase.lke = 192*) or dkcclphrase.lke = 193*) or dkcclphrase.lke = 194*)","ccl":"ok=72 og em=dansk malerkunst  og lke=(1900-1909 eller 191? eller 192? eller 193? eller 194?)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_MALERKUNST_19501999","ord":"Dansk malerkunst 1950-1999","cql":"dkcclterm.dk = 74.6 and ((((dkcclphrase.lke = 195* or dkcclphrase.lke = 196*) or dkcclphrase.lke = 197*) or dkcclphrase.lke = 198*) or dkcclphrase.lke = 199*)","ccl":"dk=74.6 og lke=(195? eller 196? eller 197? eller 198? eller 199?)","kommentar":"148 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk malerkunst\u0022) and ((((dkcclphrase.lke = 195* or dkcclphrase.lke = 196*) or dkcclphrase.lke = 197*) or dkcclphrase.lke = 198*) or dkcclphrase.lke = 199*)","ccl":"ok=72 og em=dansk malerkunst og lke=(195? eller 196? eller 197? eller 198? eller 199?)","kommentar":"256 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_MALERKUNST_2000","ord":"Dansk malerkunst 2000-","cql":"dkcclterm.dk = 74.6 and dkcclphrase.lke = 20*","ccl":"dk=74.6 og lke=20?","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and \u0022dansk malerkunst\u0022) and dkcclterm.em = 20*","ccl":"ok=72 og dansk malerkunst  og em=20?","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_UDENLANDSK_MALERKUNST","ord":"Udenlandsk malerkunst","cql":"dkcclterm.ke = malerkunst and (((((dkcclterm.dk = 74.2* or dkcclterm.dk = 74.3*) or dkcclterm.dk = 74.4*) or dkcclterm.dk = 74.5*) or dkcclterm.dk = 74.7*) or dkcclterm.dk = 74.8*)","ccl":"ke=malerkunst og dk=(74.2? eller 74.3? eller 74.4? eller 74.5? eller 74.7? eller 74.8?)","kommentar":"189 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ke = malerkunst and dkcclterm.dk = 72) not dkcclterm.em = \u0022dansk malerkunst\u0022","ccl":"ke=malerkunst og dk=72 ikke em=dansk malerkunst","kommentar":"81 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MALERKUNSTENS_TEKNIK","ord":"Malerkunstens teknik","cql":"dkcclterm.dk = 74.01 and (dkcclterm.em = *teknik or dkcclterm.em = *maleri)","ccl":"dk=74.01 og em=(?teknik eller ?maleri)","kommentar":"108 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOTIVER_I_MALERKUNSTEN","ord":"Motiver i malerkunsten","cql":"(dkcclterm.dk = 74* and (dkcclterm.em = motiver or dkcclterm.em = symboler)) not ((dkcclterm.em = *teknik or dkcclterm.dk = 74.01) or 74.9*)","ccl":"dk=74? og (em=motiver eller em=symboler) ikke (em=?teknik eller dk=74.01 eller 74.9?)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MOTIVER_I_KUNSTEN","ord":"Motiver i kunsten","cql":"(dkcclterm.dk = 7* and (dkcclterm.em = motiver or dkcclterm.em = symboler)) not (dkcclterm.em = *teknik or dkcclterm.dk = 74.01)","ccl":"dk=7? og (em=motiver eller em=symboler) ikke (em=?teknik eller dk=74.01)","kommentar":"200 poster  \r\nok=7? og ke=motiver ikke em=?teknik\r\n142 poster  (der mangler en del, bla. 99.4)","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SKULPTUR","ord":"Skulptur","cql":"dkcclterm.ok = 73.1*","ccl":"ok=73.1?","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SKULPTURENS_MATERIALER_METODER_OG_TEKNIK","ord":"Skulpturens materialer, metoder og teknik","cql":"dkcclterm.dk = 73.01","ccl":"dk=73.01","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSK_SKULPTUR","ord":"Udenlandsk skulptur","cql":"dkcclterm.ke = skulptur and (((((dkcclterm.dk = 73.2* or dkcclterm.dk = 73.3*) or dkcclterm.dk = 73.4*) or dkcclterm.dk = 73.5*) or dkcclterm.dk = 73.7*) or dkcclterm.dk = 73.8*)","ccl":"ke=skulptur og dk=(73.2? eller 73.3? eller 73.4? eller 73.5? eller 73.7? eller 73.8?)","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SKULPTURER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Skulpturer af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ke = skulptur and dkcclterm.dk = 72) not dkcclterm.em = \u0022dansk skulptur\u0022","ccl":"ke=skulptur og dk=72 ikke em=dansk skulptur","kommentar":"13 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAESK_OG_ROMERSK_SKULPTUR","ord":"Gr\u00e6sk og romersk skulptur","cql":"dkcclterm.dk = 91.3* and dkcclterm.em = skulptur","ccl":"dk=91.3? og em=skulptur","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSKE_BILLEDHUGGERE","ord":"Danske billedhuggere","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNE_MARIE_CARLNIELSEN","ord":"Anne Marie Carl-Nielsen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Nielsen anne marie carl f 1863\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Nielsen anne marie carl f 1863","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BJORN_NORGAARD","ord":"Bj\u00f8rn N\u00f8rgaard","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022N\u00f8rg\u00e5rd bj\u00f8rn\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=N\u00f8rg\u00e5rd bj\u00f8rn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHRISTIAN_LEMMERZ","ord":"Christian Lemmerz","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022lemmerz christian\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=lemmerz christian","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HENRY_HEERUP","ord":"Henry Heerup","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Heerup henry\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Heerup henry","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORGEN_HAUGEN_SORENSEN","ord":"J\u00f8rgen Haugen S\u00f8rensen","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022haugen S\u00f8rensen j\u00f8rgen\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=haugen S\u00f8rensen j\u00f8rgen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUDOLPH_TEGNER","ord":"Rudolph Tegner","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022tegner rudolph\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=tegner rudolph","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THORVALDSEN_BERTEL","ord":"Thorvaldsen Bertel","cql":"(dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 72) and dkcclphrase.lem = \u0022Thorvaldsen bertel\u0022","ccl":"dk=(99.4 eller 72) og lem=Thorvaldsen bertel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSK_SKULPTUR_18001899","ord":"Dansk skulptur 1800-1899","cql":"(dkcclterm.dk = 73.6 and dkcclphrase.lke = 18*) or ((dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk skulptur\u0022) and dkcclphrase.lke = 18*)","ccl":"dk=73.6 og lke=18? eller  (ok=72 og em=dansk skulptur og lke=18?)","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_SKULPTUR_19001999","ord":"Dansk skulptur 1900-1999","cql":"(dkcclterm.dk = 73.6 or (dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk skulptur\u0022)) and dkcclphrase.lke = 19*","ccl":"(dk=73.6  eller (ok=72 og em=dansk skulptur)) og lke=19?","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_SKULPTUR_2000","ord":"Dansk skulptur 2000-","cql":"(dkcclterm.dk = 73.6 or (dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk skulptur\u0022)) and dkcclphrase.lke = 20*","ccl":"(dk=73.6  eller (ok=72 og em=dansk skulptur)) og lke=20?","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TEGNEKUNST","ord":"Tegnekunst","cql":"dkcclterm.dk = 74.9* not (dkcclterm.dk = 74.90* or dkcclterm.dk = 74.96)","ccl":"dk=74.9? ikke dk=(74.90? eller 74.96)","kommentar":"92 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSK_TEGNEKUNST","ord":"Dansk tegnekunst","cql":"(dkcclterm.dk = 74.96 or (dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk tegnekunst\u0022)) and dkcclterm.em = tegn*","ccl":"dk=74.96 eller (ok=72 og em=dansk tegnekunst) og em=tegn?","kommentar":"199 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUMORISTISKE_OG_SATIRISKE_TEGNINGER","ord":"Humoristiske og satiriske tegninger","cql":"((dkcclterm.dk = 74.96 or dkcclterm.ok = 72) and dkcclterm.em = humoristiske) or dkcclterm.em = satiriske","ccl":"(dk=74.96 eller ok=72) og em=humoristiske eller  em=satiriske","kommentar":"105 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNEKUNSTENS_OG_TEGNESERIERS_TEKNIK","ord":"Tegnekunstens og tegneseriers teknik","cql":"dkcclterm.dk = 74.901 and (dkcclterm.em = *teknik or dkcclterm.em = tegn*)","ccl":"dk=74.901 og em=(?teknik eller tegn?)","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MANGA","ord":"Manga","cql":"dkcclterm.em = manga not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=manga ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TEKNISK_TEGNING_OG_CADSYTEMER","ord":"Teknisk tegning og cad-sytemer","cql":"dkcclterm.dk = 74.909 and (dkcclterm.em = cad* or dkcclterm.em = tegning)","ccl":"dk=74.909 og em=(cad? eller tegning)","kommentar":"136 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VIDEOKUNST_OG_COMPUTERKUNST","ord":"Videokunst og computerkunst","cql":"dkcclterm.em = videokunst or dkcclterm.em = computerkunst","ccl":"em=videokunst eller em=computerkunst","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BILLEDANALYSE","ord":"Billedanalyse","cql":"dkcclterm.dk = 70* and dkcclterm.em = billedanalyse","ccl":"dk=70? og em=billedanalyse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAFISK_KUNST","ord":"Grafisk kunst","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GRAFIKKENS_HISTORIE","ord":"Grafikkens historie","cql":"(dkcclterm.dk = 75.09* and (((dkcclterm.em = grafik or dkcclterm.em = illustration*) or dkcclterm.em = *illustration) or dkcclterm.em = grafisk)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=75.09? og em=(grafik eller illustration? eller ?illustration eller grafisk) ikke dk=sk","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAFISK_KUNSTTEKNIK","ord":"Grafisk kunstteknik","cql":"(((dkcclterm.dk = 75.01 or dkcclterm.dk = 75.1) or dkcclterm.dk = 75.2) or dkcclterm.dk = 75.3) and ((dkcclterm.em = grafisk or dkcclterm.em = *illustration) or dkcclterm.em = illustration*)","ccl":"dk=(75.01 eller  75.1 eller 75.2 eller 75.3) og em=(grafisk eller ?illustration eller illustration?)","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PLAKATKUNST_BRUGSGRAFIK_POSTKORT_ETIKETTER_MV","ord":"Plakatkunst, brugsgrafik, postkort, etiketter mv.","cql":"dkcclterm.em = plakatkunst","ccl":"em=plakatkunst","kommentar":"156 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_INSTALLATIONSKUNST_EKSPERIMENTAL_OG_KONCEPTKUNST","ord":"Installationskunst, eksperimental- og konceptkunst","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.02* and (dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = kunst*)) or dkcclterm.ke = installationskunst) not (dkcclterm.em = video* or dkcclterm.em = computer*)) not dkcclterm.em = \u0022dansk kunst\u0022","ccl":"dk=70.02? og em=(?kunst eller kunst?) eller (ke=installationskunst)  ikke (em=video? eller em=computer?) ikke em=dansk kunst","kommentar":"95 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANSK_INSTALLATIONSKUNST","ord":"Dansk installationskunst","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.02* and (dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = kunst*)) or dkcclterm.ke = installationskunst) not (dkcclterm.em = video* or dkcclterm.em = computer*)) and dkcclterm.em = \u0022dansk kunst\u0022","ccl":"dk=70.02? og em=(?kunst eller kunst?) eller (ke=installationskunst)  ikke (em=video? eller em=computer?) og em=dansk kunst","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUNSTENS_ISMER","ord":"Kunstens ismer","cql":"dkcclterm.dk = 70.15 or ((dkcclterm.dk = 73* or dkcclterm.dk = 74*) and (((dkcclterm.em = *isme or dkcclterm.em = *ismen) or dkcclterm.em = *stil) not dkcclterm.em = tekstil*))","ccl":"dk=70.15 eller ((dk=73? eller dk=74? og em=(?isme eller ?ismen eller ?stil ikke tekstil?)))","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EKSPRESSIONISME","ord":"Ekspressionisme","cql":"((dkcclterm.em = ekspressionisme not dkcclterm.dk = 8*) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.dk = 78*","ccl":"em=ekspressionisme ikke dk=8?  ikke dk=sk ikke dk=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IMPRESSIONISME","ord":"Impressionisme","cql":"impressionisme and (((((dkcclterm.ok = 70.8 or dkcclterm.ok = 70.9*) or dkcclterm.ok = 72) or dkcclterm.ok = 73*) or dkcclterm.ok = 74*) or dkcclterm.ok = 99.4)","ccl":"impressionisme og ok=(70.8 eller 70.9? eller 72 eller 73? eller 74? eller 99.4)","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SURREALISME","ord":"Surrealisme","cql":"(dkcclterm.em = surrealisme not dkcclterm.dk = 8*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=surrealisme ikke dk=8? ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYMBOLISME","ord":"Symbolisme","cql":"(dkcclterm.em = symbolisme not dkcclterm.dk = 8*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=symbolisme ikke dk=8? ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUNSTHISTORIE","ord":"Kunsthistorie","cql":"dkcclterm.ok = 70.9 not arbejdspapir*","ccl":"ok=70.9 ikke arbejdspapir?","kommentar":"82 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_19_ARHUNDREDE_18001899","ord":"19. \u00e5rhundrede (1800-1899)","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.916 or dkcclterm.dk = 73.16) or dkcclterm.dk = 74.16) or dkcclterm.dk = 74.916) or dkcclterm.dk = 75.0916","ccl":"dk=(70.916 eller 73.16 eller 74.16 eller 74.916 eller 75.0916)","kommentar":"40 poster (alle kunstarter)\r\ndk=70.916 18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclphrase.lke = 18*) not dkcclterm.em = dansk","ccl":"(ok=72 og lke=18?) ikke em=dansk","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_KUNST","ord":"Dansk kunst","cql":"(dkcclterm.dk = 70.96 or (dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk kunst\u0022)) and dkcclphrase.lke = 18*","ccl":"dk=70.96 eller (ok=72 og em =dansk kunst) og lke=18?","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GULDALDEREN","ord":"Guldalderen","cql":"dkcclterm.em = guldalderen and dkcclterm.dk = 7*","ccl":"em=guldalderen og dk=7?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_20_ARHUNDREDE_19001999","ord":"20. \u00e5rhundrede (1900-1999)","cql":"dkcclterm.dk = 70.917","ccl":"dk=70.917","kommentar":"184 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclphrase.lke = 19*) not dkcclterm.em = dansk","ccl":"ok=72 og lke=19? ikke em=dansk","kommentar":"89 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_KUNST","ord":"Dansk kunst","cql":"dkcclterm.dk = 70.96 and dkcclphrase.lke = 19*","ccl":"dk=70.96 og lke=19?","kommentar":"223 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"(dkcclterm.ok = 72 and dkcclterm.em = \u0022dansk kunst\u0022) and dkcclphrase.lke = 19*","ccl":"ok=72 og em=dansk kunst og lke=19?","kommentar":"130 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_21_ARHUNDREDE_20002099","ord":"21. \u00e5rhundrede (2000-2099)","cql":"dkcclterm.dk = 70.918","ccl":"dk=70.918","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTNERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstnere","cql":"((dkcclterm.dk = 72 and dkcclphrase.lke = 2000-2009) and dkcclterm.em = kunst) not dkcclterm.em = dansk","ccl":"dk=72 og lke=2000-2009 og em=kunst ikke em=dansk","kommentar":"3 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_KUNST","ord":"Dansk kunst","cql":"dkcclterm.dk = 70.96 and dkcclphrase.lke = 20*","ccl":"dk=70.96 og lke=20?","kommentar":"33 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLEDVAERKER_AF_ENKELTE_KUNSTERE","ord":"Billedv\u00e6rker af enkelte kunstere","cql":"(dkcclterm.dk = 72* and dkcclterm.em = 2000*) and dkcclterm.em = \u0022dansk kunst\u0022","ccl":"dk=72? og em=2000? og em=dansk kunst","kommentar":"9 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_MIDDELALDEREN_CA_5001500","ord":"Middelalderen  (ca. 500-1500)","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.912 or dkcclterm.dk = 73.12) or dkcclterm.dk = 74.12) or dkcclterm.dk = 74.912) or dkcclterm.dk = 75.0912","ccl":"dk=(70.912 eller 73.12 eller 74.12 eller 74.912 eller 75.0912)","kommentar":"23 poster\r\ndk=70.912 (17 poster)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RENAESSANCEN_CA_14001600","ord":"Ren\u00e6ssancen (ca. 1400-1600)","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.913 or dkcclterm.dk = 73.13) or dkcclterm.dk = 74.13) or dkcclterm.dk = 74.913) or dkcclterm.dk = 75.0913","ccl":"dk=(70.913 eller 73.13 eller 74.13 eller 74.913 eller 75.0913)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BAROK_ROKOKO_NYKLASSICISME_CA_15001800","ord":"Barok, rokoko, nyklassicisme   (ca. 1500-1800)","cql":"(((dkcclterm.dk = 70.914 or dkcclterm.dk = 73.14) or dkcclterm.dk = 74.14) or dkcclterm.dk = 74.914) or dkcclterm.dk = 75.0914","ccl":"dk=(70.914 eller 73.14 eller 74.14 eller 74.914 eller 75.0914)","kommentar":"41 poster  (alle kunstarter pga de f\u00e5 titler!)\r\ndk=70.914   (17 poster)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUNSTMUSEER_OG_KUNSTSAMLINGER","ord":"Kunstmuseer og kunstsamlinger","cql":"(dkcclterm.dk = 70.8* and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) not dkcclterm.dk = 70.86","ccl":"dk=70.8? og (em=kunst? eller em=?kunst) ikke dk=70.86","kommentar":"166 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_KUNSTMUSEER_OG_KUNSTSAMLINGER","ord":"Danske kunstmuseer og kunstsamlinger","cql":"dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AROS","ord":"Aros","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and (dkcclterm.em = aros or dkcclterm.em = \u0022aarhus kunstmuseum\u0022)","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=(aros eller aarhus kunstmuseum)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOUISIANA","ord":"Louisiana","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and dkcclterm.em = louisiana","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=louisiana","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NY_CARLSBERG_GLYPTOTEK","ord":"Ny Carlsberg Glyptotek","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and dkcclterm.em = \u0022ny carlsberg glyptotek\u0022","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=ny carlsberg glyptotek","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STATENS_MUSEUM_FOR_KUNST","ord":"Statens Museum for Kunst","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and dkcclterm.em = \u0022statens museum for kunst\u0022","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=statens museum for kunst","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THORVALDSENS_MUSEUM","ord":"Thorvaldsens Museum","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and dkcclterm.em = \u0022thorvaldsens museum\u0022","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=thorvaldsens museum","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TRAPHOLT","ord":"Trapholt","cql":"(dkcclterm.dk = 70.86 and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) and dkcclterm.em = trapholt","ccl":"dk=70.86 og (em=kunst? eller em=?kunst) og em=trapholt","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FORENINGER_UDSTILLINGER_OG_HANDEL","ord":"Foreninger,  udstillinger og handel","cql":"dkcclterm.dk = 70.6* and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)","ccl":"dk=70.6? og (em=kunst? eller em=?kunst)","kommentar":"81 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GADEKUNST_OG_GRAFFITI","ord":"Gadekunst og graffiti","cql":"(dkcclterm.em = gadekunst or dkcclterm.em = graffiti) and dkcclterm.dk = 7*","ccl":"(em=gadekunst eller em=graffiti) og dk=7?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUNSTHANDVAERK_OG_DESIGN","ord":"Kunsth\u00e5ndv\u00e6rk og design","cql":"(dkcclterm.dk = 76.09* and (dkcclterm.em = kunst* or dkcclterm.em = *kunst)) not dkcclterm.em = design","ccl":"dk=76.09? og (em=kunst? eller em=?kunst) ikke em=design","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GLASKUNST","ord":"Glaskunst","cql":"(dkcclterm.dk = 76.25 or dkcclterm.dk = 66.21) and dkcclterm.em = glas*","ccl":"dk=76.25 eller dk=66.21 og em=glas?","kommentar":"71 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GULDSMEDEKUNST","ord":"Guldsmedekunst","cql":"(dkcclterm.dk = 76.33 or dkcclterm.dk = 76.332) and dkcclterm.ke = guld*","ccl":"dk=76.33 eller dk=76.332 og ke=guld?","kommentar":"115 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KERAMISK_KUNST","ord":"Keramisk kunst","cql":"(dkcclterm.dk = 76.2* and ((((dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = stent\u00f8j*) or dkcclterm.em = kunst) or dkcclterm.em = keramik) or dkcclterm.em = porcel\u00e6n*)) not dkcclterm.em = glas*","ccl":"dk=76.2? og (em=?kunst eller em=stent\u00f8j? eller em=kunst eller em=keramik eller em=porcel\u00e6n?) ikke em=glas?","kommentar":"162 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBELKUNST","ord":"M\u00f8belkunst","cql":"dkcclterm.dk = 76.6* and (dkcclterm.em = *kunst or dkcclterm.em = m\u00f8bler)","ccl":"dk=76.6? og (em=?kunst eller em=m\u00f8bler)","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SMYKKE_OG_JUVELERKUNST","ord":"Smykke- og juvelerkunst","cql":"(dkcclterm.dk = 76.337 and dkcclterm.em = smykke*) or dkcclterm.em = juveler*","ccl":"dk=76.337 og em=smykke? eller em=juveler?","kommentar":"9 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SOLVSMEDEKUNST","ord":"S\u00f8lvsmedekunst","cql":"(dkcclterm.dk = 76.33 or dkcclterm.dk = 76.333) and dkcclterm.ke = s\u00f8lv*","ccl":"dk=76.33 eller dk=76.333 og ke=s\u00f8lv?","kommentar":"265 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEKSTIL_OG_VAEVEKUNST","ord":"Tekstil- og v\u00e6vekunst","cql":"dkcclterm.ok = 76.4 or dkcclterm.ok = 76.49*","ccl":"ok=(76.4 eller 76.49?)","kommentar":"141 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANTIKVITETER","ord":"Antikviteter","cql":"dkcclterm.em = antikviteter","ccl":"em=antikviteter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_DESIGN","ord":"Dansk design","cql":"dkcclterm.em = \u0022dansk design\u0022","ccl":"em=dansk design","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INDUSTRIEL_DESIGN","ord":"Industriel design","cql":"dkcclterm.em = \u0022industriel design\u0022","ccl":"em=industriel design","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LITTERATUR","ord":"Litteratur","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOGER_OG_BOGHANDVAERK","ord":"B\u00f8ger og bogh\u00e5ndv\u00e6rk","cql":"dkcclterm.ok = 00 and ((dkcclterm.em = b\u00f8ger or dkcclterm.em = bogfremstilling) or dkcclterm.em = bogtilrettel\u00e6ggelse)","ccl":"ok=00 og em=(b\u00f8ger eller bogfremstilling eller bogtilrettel\u00e6ggelse)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOGBINDING","ord":"Bogbinding","cql":"dkcclterm.ok = 00.3 and (dkcclterm.kk = sfd* or dkcclterm.kk = bkm*)","ccl":"ok=00.3 og kk=(sfd? eller bkm?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EBOGER","ord":"E-b\u00f8ger","cql":"dkcclterm.em = e-b\u00f8ger","ccl":"em=e-b\u00f8ger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORLAG_OG_BOGUDGIVELSE","ord":"Forlag og bogudgivelse","cql":"dkcclterm.ok = 00.4 and (dkcclterm.kk = sfd* or dkcclterm.kk = bkm*)","ccl":"ok=00.4 og kk=(sfd? eller bkm?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDSKRIFTER_MEST_OM_DE_ISLANDSKE","ord":"H\u00e5ndskrifter - mest om de islandske","cql":"dkcclterm.ok = 00.08 and (dkcclterm.kk = sfd* or dkcclterm.kk = bkm*)","ccl":"ok=00.08 og kk=(sfd? eller bkm?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORNE_OG_UNGDOMSLITTERATURS_HISTORIE","ord":"B\u00f8rne- og ungdomslitteraturs historie","cql":"dkcclterm.ok = 81.01 not (dkcclterm.em = l\u00e6sevaner not litteraturanalyser)","ccl":"ok=81.01 ikke (em=l\u00e6sevaner ikke litteraturanalyser)","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANALYSER_AF_BORNE_OG_UNGDOMSLITTERATUR","ord":"Analyser af b\u00f8rne- og ungdomslitteratur","cql":"((dkcclterm.dk = 81.01 or dkcclterm.em = b\u00f8rnelitteratur) or dkcclterm.em = ungdomslitteratur) and dkcclterm.em = litteraturanalyser","ccl":"(dk=81.01 eller em=b\u00f8rnelitteratur eller em=ungdomslitteratur) og em=litteraturanalyser","kommentar":"20 titler","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNE_OG_UNGDOMSLITTERATUREN_I_DANMARK","ord":"B\u00f8rne- og ungdomslitteraturen i Danmark","cql":"dkcclterm.ok = 81.67","ccl":"ok=81.67","kommentar":"36 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNS_LAESNING_OG_LAESEVANER","ord":"B\u00f8rns l\u00e6sning og l\u00e6sevaner","cql":"((dkcclterm.em = b\u00f8rn and dkcclterm.em = l\u00e6sning) or (dkcclterm.em = b\u00f8rn and dkcclterm.em = l\u00e6sevaner)) and dkcclterm.dk = 81.01","ccl":"(em=b\u00f8rn og em=l\u00e6sning) eller (em=b\u00f8rn og em=l\u00e6sevaner) og dk=81.01","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_FORFATTERE_BORNE_OG_UNGDOMSLITTERATUR","ord":"Enkelte forfattere, b\u00f8rne- og ungdomslitteratur","cql":"dkcclterm.dk = 81.67 and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"dk=81.67 og dk=99.4","kommentar":"73 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BILLEDANALYSE","ord":"Billedanalyse","cql":"dkcclterm.dk = 8* and dkcclterm.em = billedanalyse","ccl":"dk=8? og em=billedanalyse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EMNER_OG_GENRER_I_LITTERATUREN","ord":"Emner og genrer i litteraturen","cql":"((dkcclterm.ok = 81.08 or dkcclterm.ok = 81.09) and ((dkcclterm.em = litter* or dkcclterm.em = digte) or dkcclterm.em = lyrik)) not ((((dkcclterm.em = fantasy or dkcclterm.em = fantastisk) or dkcclterm.em = kriminal*) or dkcclterm.em = science) or dkcclterm.em = tegneserie*)","ccl":"(ok=81.08 eller ok=81.09) og (em=litter? eller em=digte eller em=lyrik) ikke (em=fantasy eller em= fantastisk eller em=kriminal? eller em=science eller em=tegneserie?)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EVENTYR","ord":"Eventyr","cql":"(dkcclterm.em = eventyr and dkcclterm.em = litteratur) or (dkcclterm.ok = 39.17 and dkcclterm.em = eventyr)","ccl":"(em=eventyr og em=litteratur) eller (ok=39.17 og em=eventyr)","kommentar":"49 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASTISK_LITTERATUR_OG_FANTASY","ord":"Fantastisk litteratur og fantasy","cql":"dkcclterm.dk = 81* and (dkcclterm.em = fantasy or dkcclterm.em = \u0022fantastisk litteratur\u0022)","ccl":"dk=81? og (em=fantasy eller em=fantastisk litteratur)","kommentar":"34 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINALLITTERATUR","ord":"Kriminallitteratur","cql":"dkcclterm.em = kriminallitteratur","ccl":"em=kriminallitteratur","kommentar":"20","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMANTIKKEN","ord":"Romantikken","cql":"dkcclterm.dk = 81* and dkcclterm.em = romantikken*","ccl":"dk=81? og em=romantikken?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCIENCE_FICTION","ord":"Science fiction","cql":"dkcclterm.em = \u0022science fiction\u0022 and dkcclterm.dk = 81*","ccl":"em=science fiction og dk=81?","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNESERIER","ord":"Tegneserier","cql":"((dkcclterm.em = tegneserier or dkcclterm.em = serie*) and (dkcclterm.dk = 81* or dkcclterm.dk = 80*)) not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"(em=tegneserier eller em=serie?) og (dk=81? eller dk=80?) ikke dk=99.4","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_TEGNESERIER_OG_TEGNERE","ord":"Enkelte tegneserier og tegnere","cql":"(dkcclterm.em = tegneserier and (dkcclterm.dk = 81* or dkcclterm.dk = 80*)) and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=tegneserier og (dk=81? eller dk=80?) og dk=99.4","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNESERIER_OG_TEGNETEKNIK","ord":"Tegneserier og tegneteknik","cql":"dkcclterm.em = tegneserier and dkcclterm.dk = 74.901","ccl":"em=tegneserier og dk=74.901","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_LITTERATURANALYSER","ord":"Litteraturanalyser","cql":"dkcclterm.em = litteraturanalyse","ccl":"em=litteraturanalyse","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSK_LITTERATUR","ord":"Dansk litteratur","cql":"(dkcclterm.em = litteraturanalyser and dkcclterm.dk = 81.6*) not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"(em=litteraturanalyser og dk=81.6? ikke dk=99.4)","kommentar":"57 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_LITTERATUR_ENKELTE_FORFATTERE_17001930","ord":"Dansk litteratur - enkelte forfattere (1700-1930)","cql":"(dkcclterm.em = litteraturanalyser and (dkcclterm.dk = 81.63 or dkcclterm.dk = 81.64)) and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=litteraturanalyser og (dk=81.63 eller dk=81.64) og dk=99.4","kommentar":"71 poster -","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSK_LITTERATUR_ENKELTE_FORFATTERE_1930_","ord":"Dansk litteratur - enkelte forfattere (1930 - )","cql":"(dkcclterm.em = litteraturanalyser and (dkcclterm.dk = 81.65 or dkcclterm.dk = 81.66)) and dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"em=litteraturanalyser og (dk=81.65 eller dk=81.66) og dk=99.4","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSK_OG_AMERIKANSK_LITTERATUR","ord":"Engelsk og amerikansk litteratur","cql":"dkcclterm.em = litteraturanalyser and dkcclterm.dk = 81.3*","ccl":"em=litteraturanalyser og dk=81.3?","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSK_LITTERATUR","ord":"Fransk litteratur","cql":"dkcclterm.em = litteraturanalyser and dkcclterm.dk = 81.2","ccl":"em=litteraturanalyser og dk=81.2","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORDISK_LITTERATUR","ord":"Nordisk litteratur","cql":"dkcclterm.em = litteraturanalyser and (dkcclterm.dk = 81.5* or dkcclterm.dk = 81.7*)","ccl":"em=litteraturanalyser og (dk=81.5? eller dk=81.7?)","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSK_LITTERATUR","ord":"Tysk litteratur","cql":"dkcclterm.em = litteraturanalyser and dkcclterm.dk = 81.4","ccl":"em=litteraturanalyser og dk=81.4","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LITTERATURHISTORIE_I_DANMARK","ord":"Litteraturhistorie i Danmark","cql":"(dkcclterm.dk = 81.6 and dkcclterm.em = \u0022dansk litteratur\u0022) and dkcclterm.em = litteraturhistorie","ccl":"dk=81.6 og em=dansk litteratur og em=litteraturhistorie","kommentar":"68 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_15001700","ord":"1500-1700","cql":"dkcclterm.dk = 81.62","ccl":"dk=81.62","kommentar":"37 poster (ok=81.62 giver 14 poster)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_17001870","ord":"1700-1870","cql":"dkcclterm.ok = 81.63","ccl":"ok=81.63","kommentar":"111 poster (dk giver for  mange Andersen, Grundtvig m.v.)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_18701930","ord":"1870-1930","cql":"dkcclterm.ok = 81.64","ccl":"ok=81.64","kommentar":"113 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_19301999","ord":"1930-1999","cql":"dkcclterm.ok = 81.65","ccl":"ok=81.65","kommentar":"108 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_20002099","ord":"2000-2099","cql":"dkcclterm.ok = 81.66","ccl":"ok=81.66","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BORNE_OG_UNGDOMSLITTERATUR","ord":"B\u00f8rne- og ungdomslitteratur","cql":"dkcclterm.dk = 81.67","ccl":"dk=81.67","kommentar":"116 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DRAMATIK","ord":"Dramatik","cql":"dkcclterm.dk = 81.69 and dkcclterm.em = dramatik","ccl":"dk=81.69 og em=dramatik","kommentar":"12 poster - for lidt??","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENKELTE_EMNER_OG_MOTIVER_I_DANSK_LITTERATUR","ord":"Enkelte emner og motiver i dansk litteratur","cql":"dkcclterm.dk = 81.68","ccl":"dk=81.68","kommentar":"67 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOLKEVISER","ord":"Folkeviser","cql":"(dkcclterm.dk = 81.6* and dkcclterm.em = folkeviser) or (dkcclterm.dk = 81.61 and dkcclterm.ti = folkevise*)","ccl":"(dk=81.6? og em=folkeviser) eller (dk=81.61 og ti=folkevise?)","kommentar":"29 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GULDALDEREN","ord":"Guldalderen","cql":"dkcclterm.em = guldalderen and dkcclterm.em = litteratur*","ccl":"em=guldalderen og em=litteratur?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KVINDER_I_DANSK_LITTERATUR","ord":"Kvinder i dansk litteratur","cql":"((dkcclterm.em = \u0022kvindelige forfattere\u0022 or dkcclterm.em = kvinder) and dkcclterm.dk = 81.6*) not dkcclterm.em = motiver","ccl":"em=(kvindelige forfattere eller kvinder) og dk=81.6? ikke em=motiver","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLDTIDEN_OG_MIDDELALDEREN","ord":"Oldtiden og middelalderen","cql":"dkcclterm.dk = 81.61","ccl":"dk=81.61","kommentar":"59 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POESI_DIGTE_LYRIK","ord":"Poesi  - digte - lyrik","cql":"dkcclterm.dk = 81.69 and ((dkcclterm.em = lyrik or dkcclterm.em = digte) or dkcclterm.em = poesi)","ccl":"dk=81.69 og (em=lyrik eller em=digte eller em=poesi)","kommentar":"35 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LITTERATURHISTORIE_I_UDLANDET","ord":"Litteraturhistorie i udlandet","cql":"dkcclterm.dk = 81 and dkcclterm.em = litteraturhistorie","ccl":"dk=81 og em=litteraturhistorie","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_FAEROSK_OG_ISLANDSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"F\u00e6r\u00f8sk og islandsk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 81.53 or dkcclterm.dk = 81.54","ccl":"dk=81.53 eller dk=81.54","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Tysk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 81.4","ccl":"ok=81.4","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_TYSKE_FORFATTERE","ord":"Enkelte tyske forfattere","cql":"dkcclterm.ok = 99.4 and dkcclterm.dk = 81.4","ccl":"ok=99.4 og dk=81.4","kommentar":"84 poster (goethe 18 poster)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OVRIGE_LANDES_LITTERATURHISTORIE","ord":"\u00d8vrige landes litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 81.8* or dkcclterm.ok = 81.9*","ccl":"ok=81.8? eller ok=81.9?","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_AMERIKANSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Amerikansk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 81.38","ccl":"ok=81.38","kommentar":"22 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_AMERIKANSKE_FORFATTERE","ord":"Enkelte amerikanske forfattere","cql":"dkcclterm.dk = 81.38 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=81.38 og ok=99.4","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ENGELSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Engelsk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 81.3","ccl":"ok=81.3","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_ENGELSKE_FORFATTERE","ord":"Enkelte engelske forfattere","cql":"dkcclterm.dk = 81.3 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=81.3 og ok=99.4","kommentar":"167 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FRANSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Fransk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 81.2","ccl":"ok=81.2","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_FRANSKE_FORFATTERE","ord":"Enkelte franske forfattere","cql":"dkcclterm.dk = 81.2 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=81.2 og ok=99.4","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ITALIENSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Italiensk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 81.26","ccl":"dk=81.26","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORRON_OLDNORDISKE_LITTERATURHISTORIER_SAGAER_EDDA","ord":"Norr\u00f8n, oldnordiske litteraturhistorier (sagaer, edda)","cql":"dkcclterm.dk = 81.51","ccl":"dk=81.51","kommentar":"52 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Norsk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 81.55","ccl":"dk=81.55","kommentar":"94 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUSSISK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Russisk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 81.841","ccl":"dk=81.841","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSK_OG_LATINAMERIKANSK_SPANSK_LITTERATUR","ord":"Spansk og latinamerikansk spansk litteratur","cql":"dkcclterm.dk = 81.27 not dkcclterm.dk = 89.27","ccl":"dk=81.27 ikke dk=89.27","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSK_LITTERATURHISTORIE","ord":"Svensk litteraturhistorie","cql":"dkcclterm.dk = 81.7*","ccl":"dk=81.7?","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LITTERATURTEORI","ord":"Litteraturteori","cql":"dkcclterm.em = litteraturteori","ccl":"em=litteraturteori","kommentar":"72 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LITTERATURKRITIK","ord":"Litteraturkritik","cql":"dkcclterm.em = \u0022litter\u00e6r kritik\u0022 or dkcclterm.em = litteraturkritik","ccl":"em=litter\u00e6r kritik eller em=litteraturkritik","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LITTERAERE_GENRER_OG_STILISTIK","ord":"Litter\u00e6re genrer og stilistik","cql":"dkcclterm.em = \u0022litter\u00e6re genrer\u0022 or ((((((dkcclterm.em = digte or dkcclterm.em = realisme) or dkcclterm.em = sagprosa) or stilistik) or stilarter) or dramatik) and dkcclterm.dk = 80.15)","ccl":"em=litter\u00e6re genrer eller ((em=digte eller em=realisme eller em=sagprosa eller stilistik eller stilarter eller dramatik) og dk=80.15)","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POETIK","ord":"Poetik","cql":"dkcclterm.em = poetik and dkcclterm.dk = 80.1*","ccl":"em=poetik og dk=80.1?","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEKSTANALYSE","ord":"Tekstanalyse","cql":"dkcclterm.ok = 80.15 and (dkcclterm.em = tekstanalyse or dkcclterm.em = litteraturanalyse)","ccl":"ok=80.15 og (em=tekstanalyse eller em=litteraturanalyse)","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKRIVEKUNST_OG_FORTAELLETEKNIK","ord":"Skrivekunst og fort\u00e6lleteknik","cql":"dkcclterm.dk = 80.8 and (dkcclterm.em = fort\u00e6lleteknik or dkcclterm.em = skrivekunst)","ccl":"dk=80.8 og (em=fort\u00e6lleteknik eller em=skrivekunst)","kommentar":"45 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_VERDENS_LITTERATURHISTORIE_I_ENKELTE_PERIODER","ord":"Verdens litteraturhistorie i enkelte perioder","cql":"dkcclterm.dk = 81 and dkcclterm.em = litteraturhistorie","ccl":"dk=81 og em=litteraturhistorie","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_15001800","ord":"1500-1800","cql":"(dkcclterm.dk = 81.13 or dkcclterm.dk = 81.14) or dkcclterm.dk = 81.15","ccl":"dk=81.13 eller dk=81.14 eller dk=81.15","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_19_ARHUNDEREDE","ord":"19. \u00e5rhunderede","cql":"dkcclterm.dk = 81.16","ccl":"dk=81.16","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_20_ARHUNDREDE","ord":"20. \u00e5rhundrede","cql":"dkcclterm.dk = 81.17","ccl":"dk=81.17","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLDTIDEN_OG_MIDDELALDEREN_TIL_1500","ord":"Oldtiden og middelalderen (til 1500)","cql":"dkcclterm.dk = 81.11 and dkcclterm.em = litteratur","ccl":"dk=81.11 og em=litteratur","kommentar":"37 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_MUSIK","ord":"Musik","cql":"dkcclterm.ok = 78 and dkcclterm.em = musik*","ccl":"ok=78 og em=musik?","kommentar":"440 poster","hjaelpetekst":"Indspillet musik og noder: Brug de s\u00e6rlige s\u00f8gesider under \u0022S\u00f8g i\u0022","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MUSIKHISTORIE","ord":"Musikhistorie","cql":"dkcclterm.ok = 78.9 and dkcclterm.em = musikhistorie","ccl":"ok=78.9 og em=musikhistorie","kommentar":"118 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BLUESENS_HISTORIE","ord":"Bluesens historie","cql":"dkcclterm.ok = 78.9062","ccl":"ok=78.9062","kommentar":"148 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_BLUESMUSIKERE","ord":"Enkelte bluesmusikere","cql":"dkcclterm.dk = 78.9062 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=78.9062 og ok=99.4","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAZZENS_HISTORIE","ord":"Jazzens historie","cql":"dkcclterm.ok = 78.9063 and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=78.9063 og em=historie","kommentar":"46 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_JAZZMUSIKERE","ord":"Enkelte jazzmusikere","cql":"dkcclterm.dk = 78.9063 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=78.9063 og ok=99.4","kommentar":"349 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROCKENS_HISTORIE","ord":"Rockens historie","cql":"dkcclterm.ok = 78.9064 and dkcclterm.em = historie","ccl":"ok=78.9064 og em=historie","kommentar":"86 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_ROCKMUSIKERE","ord":"Enkelte rockmusikere","cql":"dkcclterm.dk = 78.9064 and dkcclterm.em = biografier","ccl":"dk=78.9064 og em=biografier","kommentar":"449 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROCKGRUPPER","ord":"Rockgrupper","cql":"dkcclterm.ok = 78.9061 and dkcclterm.em = biografier","ccl":"ok=78.9061 og em=biografier","kommentar":"122 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_POPMUSIKKENS_HISTORIE","ord":"Popmusikkens historie","cql":"dkcclterm.dk = 78.9067 not (dkcclterm.dk = 99.4 or dkcclterm.dk = 78.9061)","ccl":"dk=78.9067 ikke (dk=99.4 eller dk=78.9061)","kommentar":"200 poster (83 poster ved ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ENKELTE_POPMUSIKERE_ENTERTAINERE_OG_VISESANGERE","ord":"Enkelte popmusikere, entertainere og visesangere","cql":"dkcclterm.dk = 78.9067 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=78.9067 og ok=99.4","kommentar":"178 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_MELODI_GRAND_PRIX","ord":"Om Melodi Grand Prix","cql":"dkcclterm.dk = 78.9067 and dkcclterm.ti = \u0022grand prix\u0022","ccl":"dk=78.9067 og ti=grand prix","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POPGRUPPER","ord":"Popgrupper","cql":"dkcclterm.dk = 78.9067 and dkcclterm.dk = 78.9061","ccl":"dk=78.9067 og dk=78.9061","kommentar":"38 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUSIKHISTORIE_FOR_1900","ord":"Musikhistorie f\u00f8r 1900","cql":"dkcclterm.ok = 78.91* not dkcclterm.ok = 78.914","ccl":"ok=78.91? ikke ok=78.914","kommentar":"273 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSIKHISTORIE_1900","ord":"Musikhistorie 1900-","cql":"dkcclterm.ok = 78.914 or dkcclterm.ok = 78.915","ccl":"ok=78.914 eller ok=78.915","kommentar":"443 poster (298 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSIKHISTORIE_I_DANMARK","ord":"Musikhistorie i Danmark","cql":"dkcclterm.ok = 78.96 and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = musik*)","ccl":"ok=78.96 og (em=danmark eller em=musik?)","kommentar":"376 poster (29 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_MUSIKERE_OG_KOMPONISTER","ord":"Danske musikere og komponister","cql":"dkcclterm.dk = 78.96 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"dk=78.96 og ok=99.4","kommentar":"179 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUSIKHISTORIE_I_UDLANDET","ord":"Musikhistorie i udlandet","cql":"(((dkcclterm.ok = 78.9* not dkcclterm.ok = 78.90*) not dkcclterm.ok = 78.91*) not dkcclterm.ok = 78.96) not dkcclterm.ok = 78.9","ccl":"ok=78.9? ikke ok=78.90? ikke ok=78.91? ikke ok=78.96 ikke ok=78.9","kommentar":"1146 poster (773 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OM_INSTRUMENTER_OG_OM_SANGSTEMMEN","ord":"Om instrumenter og om sangstemmen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OM_AT_KUNNE_SPILLE","ord":"Om at kunne spille","cql":"dkcclterm.em = musikud\u00f8velse not dkcclterm.em = sang","ccl":"em=musikud\u00f8velse ikke em=sang","kommentar":"74 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_AT_KUNNE_SYNGE","ord":"Om at kunne synge","cql":"(dkcclterm.ok = 78.26 or dkcclterm.ok = 78.201) not dkcclterm.em = sammenspil","ccl":"ok=(78.26 eller 78.201) ikke em=sammenspil","kommentar":"328 poster (229 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_AT_SPILLE_OG_SYNGE_SAMMEN","ord":"Om at spille og synge sammen","cql":"dkcclterm.ok = 78.201","ccl":"ok=78.201","kommentar":"108 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_KORSANG_OG_KORLEDELSE","ord":"Om korsang og korledelse","cql":"dkcclterm.df = korsang or dkcclterm.df = korledelse","ccl":"df=(korsang eller korledelse)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_BLOKFLOJTE_FLOJTE_KLARINET_OBO_SAXOFON","ord":"Om blokfl\u00f8jte, fl\u00f8jte, klarinet, obo, saxofon","cql":"dkcclterm.ok = 78.246","ccl":"ok=78.246","kommentar":"146 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_GUITAR_BANJO_MANDOLIN_ELBAS_HARPE","ord":"Om guitar, banjo, mandolin, el-bas, harpe","cql":"dkcclterm.ok = 78.235","ccl":"ok=78.235","kommentar":"380 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_KLAVER_CEMBALO_KEYBOARD_ORGEL","ord":"Om klaver, cembalo, keyboard, orgel","cql":"dkcclterm.ok = 78.22","ccl":"ok=78.22","kommentar":"686 poster (388 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_VIOLIN_BRATSCH_CELLO_KONTRABAS","ord":"Om violin, bratsch, cello, kontrabas","cql":"dkcclterm.ok = 78.234","ccl":"ok=78.234","kommentar":"197poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_TROMPET_HORN_BASUN_TUBA","ord":"Om trompet, horn, basun, tuba","cql":"dkcclterm.ok = 78.247","ccl":"ok=78.247","kommentar":"61 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_TROMMER_SLAGTOJ_RYTMEINSTRUMENTER","ord":"Om trommer, slagt\u00f8j, rytmeinstrumenter","cql":"dkcclterm.ok = 78.248","ccl":"ok=78.248","kommentar":"124 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_ELEKTRONISKE_OG_MEKANISKE_INSTRUMENTER","ord":"Om elektroniske og mekaniske instrumenter","cql":"dkcclterm.ok = 78.429 or dkcclterm.ok = 78.251","ccl":"ok=(78.429 eller 78.251)","kommentar":"555 poster (23 ma=b\u00e5)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OM_OPERA","ord":"Om opera","cql":"dkcclterm.ok = 77.3 not dkcclterm.em = operabygning*","ccl":"ok=77.3 ikke em=operabygning?","kommentar":"274 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OM_UDVALGTE_OPERAER","ord":"Om udvalgte operaer","cql":"dkcclterm.ok = 77.33","ccl":"ok=77.33","kommentar":"191 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPERABYGNINGER","ord":"Operabygninger","cql":"dkcclterm.em = operabygninger","ccl":"em=operabygninger","kommentar":"123 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPERAENS_HISTORIE","ord":"Operaens historie","cql":"(dkcclterm.dk = 77.309* and dkcclterm.em = opera*) not dkcclterm.dk = 99.4","ccl":"dk=77.309? og em=opera? ikke dk=99.4","kommentar":"521poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OM_NOGLE_STORE_KOMPONISTER","ord":"Om nogle store komponister","cql":"dkcclterm.dk = 78.9 and dkcclterm.em = komponister","ccl":"dk=78.9 og em=komponister","kommentar":"52 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_JOHANN_SEBASTIAN_BACH","ord":"Johann Sebastian Bach","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Bach Johann Sebastian\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Bach Johann Sebastian og ok=99.4","kommentar":"287 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BELA_BARTOK","ord":"Bela Bartok","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022bartok bela\u0022","ccl":"lem=bartok bela","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUDWIG_VAN_BEETHOVEN","ord":"Ludwig van Beethoven","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Beethoven Ludwig van\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Beethoven Ludwig van og ok=99.4","kommentar":"313 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOHANNES_BRAHMS","ord":"Johannes Brahms","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022brahms johannes\u0022","ccl":"lem=brahms johannes","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BENJAMIN_BRITTEN","ord":"Benjamin Britten","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022britten benjamin\u0022","ccl":"lem=britten benjamin","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CLAUDE_DEBUSSY","ord":"Claude Debussy","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022debussy claude\u0022","ccl":"lem=debussy claude","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EDVARD_GRIEG","ord":"Edvard Grieg","cql":"dkcclterm.em = \u0022grieg edvard\u0022","ccl":"em=grieg edvard","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOSEPH_HAYDN","ord":"Joseph Haydn","cql":"dkcclterm.em = \u0022haydn joseph\u0022","ccl":"em=haydn joseph","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GEORG_FRIEDRICH_HANDEL","ord":"Georg Friedrich H\u00e4ndel","cql":"dkcclterm.em = \u0022h\u00e4ndel georg friedrich\u0022","ccl":"em=h\u00e4ndel georg friedrich","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GUSTAV_MAHLER","ord":"Gustav Mahler","cql":"dkcclterm.em = \u0022mahler gustav\u0022","ccl":"em=mahler gustav","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WOLFGANG_AMADEUS_MOZART","ord":"Wolfgang Amadeus Mozart","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Mozart Wolfgang Amadeus\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Mozart Wolfgang Amadeus og ok=99.4","kommentar":"417 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANZ_SCHUBERT","ord":"Franz Schubert","cql":"dkcclterm.em = \u0022schubert franz\u0022","ccl":"em=schubert franz","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROBERT_SCHUMANN","ord":"Robert Schumann","cql":"dkcclterm.em = \u0022schumann robert\u0022","ccl":"em=schumann robert","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RICHARD_STRAUSS","ord":"Richard Strauss","cql":"dkcclterm.em = \u0022strauss richard\u0022","ccl":"em=strauss richard","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GIUSEPPE_VERDI","ord":"Giuseppe Verdi","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Verdi Giuseppe\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Verdi Giuseppe og ok=99.4","kommentar":"117poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ANTONIO_VIVALDI","ord":"Antonio Vivaldi","cql":"dkcclterm.em = vivaldi","ccl":"em=vivaldi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RICHARD_WAGNER","ord":"Richard Wagner","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Wagner Richard\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Wagner Richard og ok=99.4","kommentar":"396 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSKE_KOMPONISTER","ord":"Danske komponister","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CARL_NIELSEN","ord":"Carl Nielsen","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022Nielsen Carl f 1865\u0022 and dkcclterm.ok = 99.4","ccl":"lem=Nielsen Carl f 1865 og ok=99.4","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NIELS_VIGGO_BENTZON","ord":"Niels Viggo Bentzon","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022bentzon niels viggo\u0022","ccl":"lem=bentzon niels viggo","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PER_NORGAARD","ord":"Per N\u00f8rgaard","cql":"dkcclterm.em = \u0022n\u00f8rg\u00e5rd per\u0022","ccl":"em=n\u00f8rg\u00e5rd per","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POUL_RUDERS","ord":"Poul Ruders","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022ruders poul\u0022","ccl":"lem=ruders poul","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUSIKTEORI","ord":"Musikteori","cql":"dkcclterm.dk = 78.1 and dkcclterm.em = musikteori","ccl":"dk=78.1 og em=musikteori","kommentar":"87 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DIREKTION_OG_KORLEDELSE","ord":"Direktion og korledelse","cql":"(dkcclterm.dk = 78.18 or dkcclterm.em = direktion) or dkcclterm.em = korledelse","ccl":"dk=78.18 eller em=direktion eller em=korledelse","kommentar":"180 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORMLAERE","ord":"Forml\u00e6re","cql":"dkcclterm.ok = 78.16","ccl":"ok=78.16","kommentar":"36poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HARMONILAERE","ord":"Harmonil\u00e6re","cql":"dkcclterm.ok = 78.14 not dkcclterm.em = improvisation","ccl":"ok=78.14 ikke em=improvisation","kommentar":"277 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HORELAERE","ord":"H\u00f8rel\u00e6re","cql":"dkcclterm.ok = 78.13 and dkcclterm.em = h\u00f8rel\u00e6re","ccl":"ok=78.13 og em=h\u00f8rel\u00e6re","kommentar":"41 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NODELAERE","ord":"Nodel\u00e6re","cql":"dkcclterm.ok = 78.11","ccl":"ok=78.11","kommentar":"103 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BECIFRING","ord":"Becifring","cql":"dkcclterm.dk = 78.143 or dkcclterm.em = becifring","ccl":"dk=78.143 eller em=becifring","kommentar":"134 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MELODILAERE","ord":"Melodil\u00e6re","cql":"dkcclterm.em = melodil\u00e6re","ccl":"em=melodil\u00e6re","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMPOSITION_OG_ARRANGEMENT","ord":"Komposition og arrangement","cql":"dkcclterm.ok = 78.15*","ccl":"ok=78.15?","kommentar":"185 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RYTMELAERE","ord":"Rytmel\u00e6re","cql":"dkcclterm.em = rytmel\u00e6re","ccl":"em=rytmel\u00e6re","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_IMPROVISATION","ord":"Improvisation","cql":"dkcclterm.ok = 78.147 or (dkcclterm.dk = 78* and dkcclterm.em = improvisation)","ccl":"ok=78.147 eller (dk=78? og em=improvisation)","kommentar":"250 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUSIKFILOSOFI_OG_MUSIKFORSTAELSE","ord":"Musikfilosofi og musikforst\u00e5else","cql":"dkcclterm.ok = 78.01","ccl":"ok=78.01","kommentar":"211 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MUSIKSOCIOLOGI","ord":"Musiksociologi","cql":"dkcclterm.ok = 78.015 or dkcclterm.em = musiksociologi","ccl":"ok=78.015 eller em=musiksociologi","kommentar":"189 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MUSIKFYSIK_OG_MUSIKAKUSTIK","ord":"Musikfysik og musikakustik","cql":"dkcclterm.ok = 78.101","ccl":"ok=78.101","kommentar":"43 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_MUSIKPAEDAGOGIK","ord":"Musikp\u00e6dagogik","cql":"dkcclterm.ok = 78.073","ccl":"ok=78.073","kommentar":"120 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSIKPSYKOLOGI","ord":"Musikpsykologi","cql":"dkcclterm.dk = 78.013","ccl":"dk=78.013","kommentar":"135 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSIKTERAPI","ord":"Musikterapi","cql":"(dkcclterm.dk = 61.51 or dkcclterm.dk = 61.549) and dkcclterm.em = musikterapi","ccl":"dk=(61.51 eller 61.549) og em=musikterapi","kommentar":"52 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":{"ord":"Romaner med musik","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw22883.asp"}},{"note":"LABEL_TEATER_PANTOMIME_OG_REVY","ord":"Teater, pantomime og revy","cql":"dkcclterm.ok = 77 and teater*","ccl":"ok=77 og teater?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DRAMATURGI_OG_SKUESPILKUNST","ord":"Dramaturgi og skuespilkunst","cql":"dkcclterm.dk = 77.01 and ((dkcclterm.em = teater* or dkcclterm.em = drama*) or dkcclterm.em = skuespil*)","ccl":"dk=77.01 og em=(teater? eller drama? eller skuespil?)","kommentar":"58 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARIONET_OG_DUKKETEATER","ord":"Marionet- og dukketeater","cql":"dkcclterm.dk = 77.2 and dkcclterm.em = *teater","ccl":"dk=77.2 og em=?teater","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PANTOMINETEATER_OG_MIMEKUNST","ord":"Pantomineteater og mimekunst","cql":"dkcclterm.dk = 77.51","ccl":"dk=77.51","kommentar":"18 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REVYER_VARIETEER_OG_SKETCHES","ord":"Revyer, variet\u00e9er og sketches","cql":"dkcclterm.dk = 77.56","ccl":"dk=77.56","kommentar":"88 poster (ogs\u00e5 de gamle!)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEATERBYGNINGER","ord":"Teaterbygninger","cql":"dkcclterm.dk = 77.08 or dkcclterm.em = operabygning*","ccl":"dk=77.08 eller em=operabygning?","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEATERHISTORIE_I_DANMARK","ord":"Teaterhistorie i Danmark","cql":"(dkcclterm.dk = 77.096 and dkcclterm.ke = teat*) not (dkcclterm.ke = erindringer or dkcclterm.ke = biografier)","ccl":"dk=77.096 og ke=teat? ikke ke=(erindringer eller biografier)","kommentar":"110 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERINDRINGER","ord":"Erindringer","cql":"((dkcclterm.dk = 77.096 and dkcclterm.ke = teat*) and (dkcclterm.ke = erindringer or dkcclterm.ke = biografier)) or ((dkcclterm.dk = 99.4 and dkcclterm.dk = 77.096) and dkcclterm.ke = teat*)","ccl":"dk=77.096 og ke=teat? og ke=(erindringer eller biografier) eller (dk=99.4 og dk=77.096 og ke=teat?)","kommentar":"88 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TEATERHISTORIE_I_UDLANDET","ord":"Teaterhistorie i udlandet","cql":"(dkcclterm.dk = 77.09* not dkcclterm.dk = 77.096) and (dkcclterm.ke = teat* or dkcclterm.ke = skuespil*)","ccl":"dk=77.09? ikke dk=77.096 og (ke=teat? eller ke=skuespil?)","kommentar":"31 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TEATERSPORT_DRAMATISERING_OG_DRAMIK","ord":"Teatersport, dramatisering og dramik","cql":"dkcclterm.dk = 37.123 or dkcclterm.dk = 77.58","ccl":"dk=37.123 eller dk=77.58","kommentar":"77 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TEATERTEKNIK","ord":"Teaterteknik","cql":"dkcclterm.dk = 77.1","ccl":"dk=77.1","kommentar":"95 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMATORTEATER","ord":"Amat\u00f8rteater","cql":"dkcclterm.dk = 77.18 and dkcclterm.em = amat\u00f8r*","ccl":"dk=77.18 og em=amat\u00f8r?","kommentar":"17 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]}]},{"note":"LABEL_SKONLITTERATUR_OG_BIOGRAFIER","ord":"Sk\u00f8nlitteratur og biografier","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SKONLITTERATUR_FOR_BORN","ord":"Sk\u00f8nlitteratur for b\u00f8rn","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALLEGORIER","ord":"Allegorier","cql":"dkcclphrase.lds = allegorier and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=allegorier og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"41","hjaelpetekst":"Gennemf\u00f8rt billedlig fremstilling af et abstrakt begreb, en ide eller et h\u00e6ndelsesforl\u00f8b ofte ved personificering, fabler el lign.","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ARBEJDERROMANER","ord":"Arbejderromaner","cql":"dkcclphrase.lds = arbejderromaner and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=arbejderromaner og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BIBELHISTORIER","ord":"Bibelhistorier","cql":"dkcclphrase.lds = bibelhistorier and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=bibelhistorier og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"71","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROMANER_OM_PERSONER_FRA_DET_VIRKELIGE_LIV","ord":"Romaner om personer fra det virkelige liv","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BARNDOMSERINDRINGER","ord":"Barndomserindringer","cql":"dkcclphrase.lds = barndomserindringer and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=barndomserindringer og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DAGBOGER","ord":"Dagb\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = dagb\u00f8ger and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=dagb\u00f8ger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ERINDRINGER","ord":"Erindringer","cql":"dkcclphrase.lds = erindringer and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=erindringer og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HISTORISKE_PERSONER","ord":"Historiske personer","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 and dkcclterm.em = historie) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner og em=historie og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"117 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KONGELIGE","ord":"Kongelige","cql":"((((dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 and (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) or dkcclterm.em = historie) and (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) and dkcclterm.dk = sk) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner og em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) eller em=historie og em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) og dk=sk og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"106 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ANDRE_PERSONER","ord":"Andre personer","cql":"((dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 not dkcclterm.em = historie) not (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner ikke em=historie ikke em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"132 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_CYBERPUNK","ord":"Cyberpunk","cql":"dkcclterm.ds = cyberpunk and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"ds=cyberpunk og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYR","ord":"Eventyr","cql":"dkcclphrase.lds = eventyr and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"S\u00e5vel de klassiske eventyr (folke- og kunsteventyr) som moderne fort\u00e6llinger, der er opbygget efter eventyrets grundregler","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFRIKANSKE_EVENTYR","ord":"Afrikanske eventyr","cql":"dkcclphrase.lfm = \u0022afrikanske eventyr\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=afrikanske eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYR_FOR_BEGYNDERLAESERE","ord":"Eventyr for begynderl\u00e6sere","cql":"dkcclterm.em = eventyr and dkcclterm.em = \u0022for begynderl\u00e6sere\u0022","ccl":"em=eventyr og em=for begynderl\u00e6sere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYRBILLEDBOGER","ord":"Eventyr-billedb\u00f8ger","cql":"(dkcclterm.no = billedbog and dkcclphrase.lfm = eventyr) and dkcclterm.dk = 39.12","ccl":"no=billedbog og lfm=eventyr og dk=39.12","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRIMMS_EVENTYR","ord":"Grimms eventyr","cql":"(dkcclterm.fo = grimm and dkcclphrase.lds = eventyr) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=grimm og lds=eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_H_C_ANDERSENS_EVENTYR","ord":"H. C. Andersens eventyr","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022andersen h c f 1805\u0022 and dkcclphrase.lds = eventyr) and dkcclterm.dk = sk) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=andersen h c f 1805 og lds=eventyr og dk=sk og(ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KINESISKE_EVENTYR","ord":"Kinesiske eventyr","cql":"dkcclphrase.lfm = \u0022kinesiske eventyr\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=kinesiske eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORSKE_EVENTYR","ord":"Norske eventyr","cql":"dkcclphrase.lfm = \u0022norske eventyr\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=norske eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PERSISKE_OG_IRANSKE_EVENTYR","ord":"Persiske og iranske eventyr","cql":"(dkcclphrase.lfm = \u0022persiske eventyr\u0022 or dkcclphrase.lfm = \u0022iranske eventyr\u0022) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=(persiske eventyr eller iranske eventyr) og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUSSISKE_EVENTYR","ord":"Russiske eventyr","cql":"dkcclphrase.lfm = \u0022russiske eventyr\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=russiske eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYRKISKE_EVENTYR","ord":"Tyrkiske eventyr","cql":"dkcclphrase.lfm = \u0022tyrkiske eventyr\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lfm=tyrkiske eventyr og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_EVENTYRLIGE_FORTAELLINGER","ord":"Eventyrlige fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022eventyrlige fort\u00e6llinger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=eventyrlige fort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Bredere end \u0022eventyr\u0022, ofte en fantasiverden, der indg\u00e5r i et univers der har bibeholdt nogle af eventyrets tr\u00e6k\r\nOgs\u00e5 fort\u00e6llinger der tager l\u00e6seren med p\u00e5 en rejse ofte med en helt eller heltinde der skal overvinde en r\u00e6kke farefulde forhindringer\r\nSe ogs\u00e5 Fantasy og Fantastiske fort\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FABLER","ord":"Fabler","cql":"dkcclphrase.lds = fabler and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fabler og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"39 uden lydb","hjaelpetekst":"Kort bel\u00e6rende fort\u00e6lling med is\u00e6r dyr, der handler som personer","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FANTASTISKE_FORTAELLINGER","ord":"Fantastiske fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022fantastiske fort\u00e6llinger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantastiske fort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Blanding af fantasi og virkelighed. Der vendes op og ned p\u00e5 hverdagens h\u00e6ndelser og h\u00e6ndelserne i den overnaturlige verden. Genren har flere realitetslignende tr\u00e6k end fantasy. Genrens motiver kan v\u00e6re inspireret af eventyr og myter\r\nSe ogs\u00e5 Fantasy og Eventyrlige fort\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASY","ord":"Fantasy","cql":"dkcclphrase.lds = fantasy and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantasy og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Kampen mellem det gode og det onde er fremherskende. Det er befolket med s\u00e6re typer og overnaturlige v\u00e6sener som f.eks drager, d\u00e6moner, troldm\u00e6nd. Handlingen kan udspille sig s\u00e5vel i en fortid som i en fremtid. Dungeons and dragons univers\r\nSe ogs\u00e5 Fantastiske fort\u00e6llinger og Eventyrlige fort\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FLYGTNINGE","ord":"Flygtninge","cql":"dkcclphrase.lds = flygtninge and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=flygtninge og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREMTIDSFORTAELLINGER","ord":"Fremtidsfort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = fremtidsfort\u00e6llinger and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fremtidsfort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Romaner der beskriver et fremtidssamfund. \r\nPr\u00f8v ogs\u00e5 Science Fiction.","visundermenu":""},{"note":"LABEL_GODNATHISTORIER","ord":"Godnathistorier","cql":"dkcclphrase.lds = godnathistorier and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=godnathistorier og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GOTISKE_FORTAELLINGER","ord":"Gotiske fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022gotiske fort\u00e6llinger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gotiske fort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Fort\u00e6llinger pr\u00e6get af uhygge og r\u00e6dsel med fokus p\u00e5 overnaturlige h\u00e6ndelser der er bygget op omkring et fast skema: vilde og \u00f8de landskaber, m\u00f8rke skove, ofte middelalderlige klostre og slotte med fangehuller, underjordiske gange, raslende l\u00e6nker, skjulte paneler, sp\u00f8gelser, skurke","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYS","ord":"Gys","cql":"dkcclphrase.lds = gys and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gys og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GA_PA_OPDAGELSE","ord":"G\u00e5 p\u00e5 opdagelse","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022g\u00e5 p\u00e5 opdagelse\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=g\u00e5 p\u00e5 opdagelse og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Billedb\u00f8ger lig \u0022Holger-b\u00f8gerne\u0022, hvor det g\u00e6lder om at finde en bestemt person\/figur i billederne, der best\u00e5r af et mylder af detaljer","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HESTEBOGER","ord":"Hesteb\u00f8ger","cql":"(dkcclphrase.lds = heste and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.no = billedbog","ccl":"lds=heste og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke no=billedbog","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HUMOR","ord":"Humor","cql":"dkcclphrase.lds = humor and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=humor og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Underfundigt morsomme b\u00f8ger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULEHISTORIER_OG_JUL","ord":"Julehistorier og jul","cql":"dkcclphrase.lds = jul and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=jul og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KALENDERHISTORIER","ord":"Kalenderhistorier","cql":"dkcclphrase.lds = kalenderhistorier and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=kalenderhistorier og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIG","ord":"Krig","cql":"(dkcclphrase.lds = krig or dkcclphrase.lds = krige) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=krig eller lds=krige) og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMI","ord":"Krimi","cql":"dkcclphrase.lds = krimi and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=krimi og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINALITET","ord":"Kriminalitet","cql":"(dkcclphrase.lds = kriminalitet and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and (((((((dkcclterm.no = \u0022fra 7\u0022 or dkcclterm.no = \u0022fra 8\u0022) or dkcclterm.no = \u0022fra 9\u0022) or dkcclterm.no = \u0022fra 10\u0022) or dkcclterm.no = \u0022fra 11\u0022) or dkcclterm.no = \u0022fra 12\u0022) or dkcclterm.no = \u0022fra 13\u0022) or ((((((dkcclterm.nb = 7 or dkcclterm.nb = 8) or dkcclterm.nb = 9) or dkcclterm.nb = 10) or dkcclterm.nb = 11) or dkcclterm.nb = 12) or dkcclterm.nb = 13))","ccl":"lds=kriminalitet og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og ((no=fra 7 eller no=fra 8 eller no=fra 9 eller no=fra 10 eller no=fra 11 eller no=fra 12 eller no=fra 13)  eller (nb=7 eller nb=8 eller nb=9 eller nb=10 eller nb=11 eller nb=12 eller nb=13))","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LANDLIV","ord":"Landliv","cql":"(dkcclphrase.lds = landboliv or dkcclphrase.lds = landliv) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=landboliv eller lds=landliv) og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_LET_AT_LAESE_FOR_BEGYNDERLAESERE_NYERE_TITLER","ord":"Let at l\u00e6se - for begynderl\u00e6sere (nyere  titler)","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FOR_58_AR","ord":"For 5-8 \u00e5r","cql":"(((dkcclterm.em = \u0022for 5-6 \u00e5r\u0022 or dkcclterm.em = \u0022for 5-7 \u00e5r\u0022) or dkcclterm.em = \u0022for 6-7 \u00e5r\u0022) or dkcclterm.em = \u0022for 6-8 \u00e5r\u0022) and dkcclterm.em = \u0022for begynderl\u00e6sere\u0022","ccl":"em=(for 5-6 \u00e5r eller for 5-7 \u00e5r eller for 6-7 \u00e5r eller for 6-8 \u00e5r) og em=for begynderl\u00e6sere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FOR_710_AR","ord":"For 7-10 \u00e5r","cql":"((((dkcclterm.em = \u0022for 6-8 \u00e5r\u0022 or dkcclterm.em = \u0022for 7-8 \u00e5r\u0022) or dkcclterm.em = \u0022for 7-9 \u00e5r\u0022) or dkcclterm.em = \u0022for 8-9 \u00e5r\u0022) or dkcclterm.em = \u00228-10 \u00e5r\u0022) and dkcclterm.em = \u0022for begynderl\u00e6sere\u0022","ccl":"em=(for 6-8 \u00e5r eller for 7-8 \u00e5r eller for 7-9 \u00e5r eller for 8-9 \u00e5r eller 8-10 \u00e5r) og em=for begynderl\u00e6sere","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LOFT_OG_KIG","ord":"L\u00f8ft og kig","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022l\u00f8ft og kig\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=\u0022l\u00f8ft og kig\u0022 og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Billedb\u00f8ger med flapper og l\u00e5ger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LOGNEHISTORIER","ord":"L\u00f8gnehistorier","cql":"dkcclphrase.lds = l\u00f8gnehistorier and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=l\u00f8gnehistorier og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAGISK_REALISME","ord":"Magisk realisme","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022magisk realisme\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=magisk realisme og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Bruges is\u00e6r inden for den latinamerikanske litteratur der blander en realistisk fort\u00e6lling med magiske, overnaturlige, mytiske og ogs\u00e5 eksotiske elementer","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBNING","ord":"Mobning","cql":"dkcclphrase.lds = mobning and (((dkcclterm.em = 10 or dkcclterm.em = 11) or dkcclterm.em = 12) or dkcclterm.em = 13)","ccl":"lds=mobning og em=(10 eller 11 eller 12 eller 13)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MYTER","ord":"Myter","cql":"dkcclphrase.lds = myter and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=myter og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NONSENSFORTAELLINGER","ord":"Nonsensfort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = nonsensfort\u00e6llinger and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=nonsensfort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PEGEBOGER","ord":"Pegeb\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = pegeb\u00f8ger and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=pegeb\u00f8ger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIRATER_OG_SOROVERE","ord":"Pirater og s\u00f8r\u00f8vere","cql":"dkcclphrase.lds = pirater and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=pirater og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITIROMANER","ord":"Politiromaner","cql":"dkcclphrase.lds = politiromaner and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=politiromaner og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_PSYKOLOGISK_THRILLER","ord":"Psykologisk thriller","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022psykologisk thriller\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=psykologisk thriller og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RELIGIOSE_BOGER","ord":"Religi\u00f8se b\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022religi\u00f8se b\u00f8ger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=religi\u00f8se b\u00f8ger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"B\u00f8ger der er forkyndende.","visundermenu":""},{"note":"LABEL_REMSER","ord":"Remser","cql":"dkcclphrase.lds = remser and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=remser og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RIM","ord":"Rim","cql":"dkcclphrase.lds = rim and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=rim og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROBINSONADER","ord":"Robinsonader","cql":"dkcclphrase.lds = robinsonader and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=robinsonader og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om oplevelser p\u00e5 en \u00f8de \u00f8, men ogs\u00e5 i bredere forstand om det at overleve i et isoleret milj\u00f8, f.eks. i vildmarken","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SAGAER","ord":"Sagaer","cql":"dkcclphrase.lds = sagaer and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sagaer og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om islandske sl\u00e6gters historie","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAGN","ord":"Sagn","cql":"dkcclphrase.lds = sagn and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sagn og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SAMFUNDSKRITIK","ord":"Samfundskritik","cql":"dkcclphrase.lds = samfundskritik and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundskritik og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSSATIRE","ord":"Samfundssatire","cql":"dkcclphrase.lds = samfundssatire and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundssatire og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Samfundskritik i satirisk eller farceagtig form","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SAMFUNDSSKILDRINGER","ord":"Samfundsskildringer","cql":"dkcclphrase.lds = samfundsskildringer and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundsskildringer og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SCIENCE_FICTION","ord":"Science fiction","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022science fiction\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ma = ly","ccl":"lds=science fiction og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ma=ly","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SJOVE_BOGER","ord":"Sjove b\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022sjove b\u00f8ger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sjove b\u00f8ger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPAENDENDE_BOGER","ord":"Sp\u00e6ndende b\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"B\u00f8ger hvor sp\u00e6ndingen er et m\u00e5l i sig selv.\r\nSe ogs\u00e5 Krimi","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOFORTAELLINGER","ord":"S\u00f8fort\u00e6llinger","cql":"(dkcclphrase.lds = s\u00f8fort\u00e6llinger and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ma = ly","ccl":"lds=s\u00f8fort\u00e6llinger og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ma=ly","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_WESTERNS","ord":"Westerns","cql":"dkcclphrase.lds = westerns and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=westerns og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKONLITTERATUR_FOR_UNGE","ord":"Sk\u00f8nlitteratur for unge","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANOREKSI_OG_ANDRE_SPISEFORSTYRRELSER","ord":"Anoreksi og andre spiseforstyrrelser","cql":"(dkcclterm.ds = anoreksi or dkcclterm.ds = spiseforstyrrelser) and ((((dkcclterm.em = 12 or dkcclterm.em = 13) or dkcclterm.em = 14) or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)","ccl":"ds=(anoreksi eller spiseforstyrrelser) og (em=12 eller em=13 eller em=14 eller em=15 eller em=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYBERPUNK","ord":"Cyberpunk","cql":"dkcclterm.ds = cyberpunk","ccl":"ds=cyberpunk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DARK_FANTASY","ord":"Dark fantasy","cql":"dkcclterm.em = \u0022dark fantasy\u0022","ccl":"em=dark fantasy","kommentar":"","hjaelpetekst":"Et univers befolket af vampyrer, sp\u00f8gelser, varulve og andre overnaturlige v\u00e6sner. Ikke n\u00f8dvendigvis onde v\u00e6sner, men ogs\u00e5 flotte fyre, som f\u00e5r de pigelige hovedpersoners hjerter til at banke","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DYSTOPIER","ord":"Dystopier","cql":"dkcclphrase.lds = dystopier and (((dkcclterm.em = 13 or dkcclterm.em = 14) or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)","ccl":"lds=dystopier og (em=13 eller em=14 eller em=15 eller em=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Omhandler et fremtidssamfund som af forskellige grunde er u\u00f8nskelig","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASY","ord":"Fantasy","cql":"dkcclterm.em = fantasy and ((dkcclterm.em = 14 or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)","ccl":"em=fantasy og  (em=14 eller em=15 eller em=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Kampen mellem det gode og det onde er fremherskende. Det er befolket med s\u00e6re typer og overnaturlige v\u00e6sener som f.eks drager, d\u00e6moner, troldm\u00e6nd. Handlingen kan udspille sig s\u00e5vel i en fortid som i en fremtid. Dungeons and dragons univers","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FORELSKELSE_SEX_KAERLIGHED","ord":"Forelskelse, sex, k\u00e6rlighed...","cql":"(dkcclterm.ds = unge and (((dkcclterm.ds = forelskelse or dkcclterm.ds = k\u00e6rlighed) or dkcclterm.ds = erotik) or dkcclterm.ds = sex)) and dkcclterm.ma = b\u00e5","ccl":"ds=unge og ds=(forelskelse eller  k\u00e6rlighed eller erotik eller sex) og ma=b\u00e5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ZEHRA_OG_MARTIN_OG_ALLE_DE_ANDRE_FORELSKELSE_OG_TO_KULTURER","ord":"Zehra og Martin - og alle de andre... forelskelse og to kulturer","cql":"(dkcclterm.ds = unge and dkcclterm.ds = kultursammenst\u00f8d) and dkcclterm.ds = forelskelse","ccl":"ds=unge og ds=kultursammenst\u00f8d og ds=forelskelse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYS","ord":"Gys","cql":"dkcclterm.em = gys and ((dkcclterm.em = 14 or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)","ccl":"em=gys og (em=14 eller em=15 eller em=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMI","ord":"Krimi","cql":"(dkcclterm.ds = krimi and (((dkcclterm.em = 13 or dkcclterm.em = 14) or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)) not l\u00e6sesvage","ccl":"ds=krimi og (em=13 eller em=14 eller em=15 eller em=16) ikke l\u00e6sesvage","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINALITET","ord":"Kriminalitet","cql":"(dkcclphrase.lds = kriminalitet and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and (((dkcclterm.nb = 13 or dkcclterm.nb = 14) or dkcclterm.nb = 15) or dkcclterm.nb = 16)","ccl":"lds=kriminalitet og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og  (nb=13 eller nb=14 eller nb=15 eller nb=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOBNING","ord":"Mobning","cql":"(unge* and dkcclterm.em = mobning) and dkcclterm.ma = ro","ccl":"unge? og em=mobning og ma=ro","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MYSTISKE_BOGER","ord":"Mystiske b\u00f8ger","cql":"dkcclterm.ds = mystik and (((dkcclterm.em = 13 or dkcclterm.em = 14) or dkcclterm.em = 15) or dkcclterm.em = 16)","ccl":"ds=mystik og (em=13 eller em=14 eller em=15 eller em=16)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OM_AT_FINDE_SIG_SELV","ord":"Om at finde sig selv","cql":"dkcclterm.ds = unge and (dkcclterm.ds = identitet or dkcclterm.ds = personlighedsudvikling)","ccl":"ds=unge og (ds=identitet eller ds=personlighedsudvikling)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SJOVE_BOGER","ord":"Sjove b\u00f8ger","cql":"(dkcclterm.em = sjov* or dkcclterm.em = humor*) and dkcclterm.em = ung*","ccl":"em=(sjov? eller humor?) og em=ung?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKOLEN","ord":"Skolen","cql":"dkcclterm.ds = unge and (dkcclterm.ds = *skolen or dkcclterm.ds = skole*)","ccl":"ds=unge og (ds=?skolen eller ds=skole?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_STOFMISBRUG","ord":"Stofmisbrug","cql":"(dkcclphrase.lds = stofmisbrug or dkcclphrase.lds = narkotika) and (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=stofmisbrug eller lds=narkotika) og (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VENNER_VENINDER_OG_VENSKAB","ord":"Venner, veninder og venskab","cql":"dkcclterm.ds = unge and ((dkcclterm.ds = venskab or dkcclterm.ds = veninder) or dkcclterm.ds = venner)","ccl":"ds=unge og (ds=venskab eller  ds=veninder eller ds=venner)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MANGA_TEGNESERIER","ord":"Manga tegneserier","cql":"dkcclterm.no = tegneserie and manga*","ccl":"no=tegneserie og manga?","kommentar":"","hjaelpetekst":"Betyder tegneserie p\u00e5 japansk og betegner en speciel tegnestil der anvendes i japanske tegneserier","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LET_AT_LAESE_FOR_UNGE","ord":"Let at l\u00e6se -  for unge","cql":"dkcclterm.em = \u0022l\u00e6sesvage unge\u0022","ccl":"em=l\u00e6sesvage unge","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Mellem ung og voksen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/mellem-ung-og-voksen"},{"ord":"Spiseforstyrrelser","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/spiseforstyrrelser"},{"ord":"Troldspejlet anbefaler","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.dr.dk\/DR1\/Troldspejlet\/Boeger\/"},{"ord":"Harry Potter","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-harry-potter"}]},{"note":"LABEL_SKONLITTERATUR_FOR_VOKSNE","ord":"Sk\u00f8nlitteratur for voksne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LITTERATUR_PA_INDVANDRERSPROG","ord":"Litteratur p\u00e5 indvandrersprog","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BIOGRAFISKE_ROMANER","ord":"Biografiske romaner","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BARNDOMSERINDRINGER","ord":"Barndomserindringer","cql":"dkcclphrase.lds = barndomserindringer not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=barndomserindringer ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DAGBOGER","ord":"Dagb\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = dagb\u00f8ger not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=dagb\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ERINDRINGER","ord":"Erindringer","cql":"dkcclphrase.lds = erindringer not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=erindringer ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"39 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_HISTORISKE_PERSONER","ord":"Historiske personer","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 and dkcclterm.em = historie) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner og em=historie ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"117 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KONGELIGE","ord":"Kongelige","cql":"((((dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 and (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) or dkcclterm.em = historie) and (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) and dkcclterm.dk = sk) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner og em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) eller em=historie og em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) og dk=sk ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"106 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ANDRE_PERSONER","ord":"Andre personer","cql":"((dkcclphrase.lds = \u0022biografiske romaner\u0022 not dkcclterm.em = historie) not (((dkcclterm.em = konge* or dkcclterm.em = kejser*) or dkcclterm.em = dronning*) or dkcclterm.em = prins*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske romaner ikke em=historie ikke em=(konge? eller kejser? eller dronning? eller prins?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"132 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}]},{"note":"LABEL_BREVROMANER","ord":"Brevromaner","cql":"dkcclphrase.lds = brevromaner not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=brevromaner ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Teksten udformet som breve","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POESI","ord":"Poesi","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ASIATISKE_DIGTE","ord":"Asiatiske digte","cql":"(dkcclterm.dk = 88.86* and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=88.86? og (ma=di) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSKE_DIGTE","ord":"Danske digte","cql":"(dkcclterm.dk = 86 and (dkcclterm.ma = di and dkcclterm.no = digt*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=86 og (ma=di og no=digt?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NAJA_MARIE_AIDT","ord":"Naja Marie Aidt","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022aidt naja marie\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=aidt naja marie og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BENNY_ANDERSEN","ord":"Benny Andersen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022andersen benny f 1929\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=andersen benny f 1929 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_URSULA_ANDKJAER_OLSEN","ord":"Ursula Andkj\u00e6r Olsen","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022andkj\u00e6r olsen ursula\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=andkj\u00e6r olsen ursula og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THOMAS_BOBERG","ord":"Thomas Boberg","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022boberg thomas\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=boberg thomas og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORGEN_GUSTAVA_BRANDT","ord":"J\u00f8rgen Gustava Brandt","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022brandt j\u00f8rgen gustava\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=brandt j\u00f8rgen gustava og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PER_AAGE_BRANDT","ord":"Per Aage Brandt","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022brandt per \u00e5ge\u0022 and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=brandt per \u00e5ge og ma=di  ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SUZANNE_BROGGER","ord":"Suzanne Br\u00f8gger","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022br\u00f8gger suzanne\u0022 and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=br\u00f8gger suzanne og ma=di ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INGER_CHRISTENSEN","ord":"Inger Christensen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022christensen inger f 1935\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=christensen inger f 1935 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BO_GREEN_JENSEN","ord":"Bo Green Jensen","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022green jensen bo\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=green jensen bo og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SIMON_GROTRIAN","ord":"Simon Grotrian","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022grotrian simon\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=grotrian simon og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LENE_HENNINGSEN","ord":"Lene Henningsen","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022henningsen lene f 1967\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=henningsen lene f 1967 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLAUS_HOECK","ord":"Klaus H\u00f8eck","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022h\u00f8eck klaus\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=h\u00f8eck klaus og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PER_HOJHOLT","ord":"Per H\u00f8jholt","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022h\u00f8jholt per\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.dk = 78*","ccl":"fo=h\u00f8jholt per og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke dk=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LONE_HORSLEV","ord":"Lone H\u00f8rslev","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022h\u00f8rslev lone\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=h\u00f8rslev lone og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_F_P_JAC","ord":"F P Jac","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022jac f p\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=jac f p og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIA_JUUL","ord":"Pia Juul","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022juul pia\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=juul pia og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANK_JAEGER","ord":"Frank J\u00e6ger","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022j\u00e6ger frank\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=j\u00e6ger frank og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JANUS_KODAL","ord":"Janus Kodal","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022kodal janus\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=kodal janus og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STEN_KAALO","ord":"Sten Kaal\u00f8","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022kaal\u00f8 sten\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=kaal\u00f8 sten og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARIANNE_LARSEN","ord":"Marianne Larsen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022larsen marianne f 1951\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=larsen marianne f 1951 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PETER_LAUGESEN","ord":"Peter Laugesen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022laugesen peter\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=laugesen peter og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JORGEN_LETH","ord":"J\u00f8rgen Leth","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022leth j\u00f8rgen\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=leth j\u00f8rgen og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VAGN_LUNDBYE","ord":"Vagn Lundbye","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022lundbye vagn\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=lundbye vagn og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NIELS_LYNGSO","ord":"Niels Lyngs\u00f8","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022lyngs\u00f8 niels\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=lyngs\u00f8 niels og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIGGO_MADSEN","ord":"Viggo Madsen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022madsen  viggo f 1943\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=madsen  viggo f 1943 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NINA_MALINOVSKI","ord":"Nina Malinovski","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022malinovski nina\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=malinovski nina og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ESKE_K_MATHIESEN","ord":"Eske K Mathiesen","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022mathiesen eske k\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=mathiesen eske k og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_METTE_MOESTRUP","ord":"Mette Moestrup","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022moestrup mette\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=moestrup mette og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HENNING_MORTENSEN","ord":"Henning Mortensen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022mortensen henning f 1939\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=mortensen henning f 1939 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HENRIK_NORDBRANDT","ord":"Henrik Nordbrandt","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022nordbrandt henrik\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=nordbrandt henrik og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JULIANE_PREISLER","ord":"Juliane Preisler","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022preisler juliane\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=preisler juliane og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KLAUS_RIFBJERG","ord":"Klaus Rifbjerg","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022rifbjerg klaus\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=rifbjerg klaus og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OLE_SARVIG","ord":"Ole Sarvig","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022sarvig ole\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=sarvig ole og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASGER_SCHNACK","ord":"Asger Schnack","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022schnack asger\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=schnack asger og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARTIN_GLAZ_SERUP","ord":"Martin Glaz Serup","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022glaz serup martin\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=glaz serup martin og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERIK_STINUS","ord":"Erik Stinus","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022stinus erik\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=stinus erik og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MICHAEL_STRUNGE","ord":"Michael Strunge","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022strunge michael\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=strunge michael og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MORTEN_SONDERGARD","ord":"Morten S\u00f8nderg\u00e5rd","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022s\u00f8ndergaard morten f 1964\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=s\u00f8ndergaard morten f 1964 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KNUD_SORENSEN","ord":"Knud S\u00f8rensen","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022s\u00f8rensen knud f 1928-03-10\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=s\u00f8rensen knud f 1928-03-10 og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PIA_TAFDRUP","ord":"Pia Tafdrup","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022tafdrup pia\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=tafdrup pia og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOREN_ULRIK_THOMSEN","ord":"S\u00f8ren Ulrik Thomsen","cql":"((dkcclterm.po = \u0022thomsen s\u00f8ren ulrik\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"po=thomsen s\u00f8ren ulrik og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DAN_TURELL","ord":"Dan T\u00f9rell","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022turell dan\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=turell dan og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MORTI_VIZKI","ord":"Morti Vizki","cql":"((dkcclterm.fo = \u0022vizki morti\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"fo=vizki morti og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JESS_ORNSBO","ord":"Jess \u00d8rnsbo","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022\u00f8rnsbo jess\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=\u00f8rnsbo jess og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TORE_ORNSBO","ord":"Tore \u00d8rnsbo","cql":"(((dkcclterm.fo = \u0022\u00f8rnsbo tore\u0022 and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digt*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ok = 78*","ccl":"fo=\u00f8rnsbo tore og ma=di og no=digt? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ok=78?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DIGTE_MED_FAELLES_TEMA","ord":"Digte med f\u00e6lles tema","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DIGTE_SANGE_NODER_OG_MUSIK","ord":"Digte - sange, noder og musik","cql":"((dkcclterm.dk = sk and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.dk = 78*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(dk=sk og ma=di og dk=78?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIGTE_ILLUSTRERET_MED_KUNST","ord":"Digte illustreret med kunst","cql":"(dkcclterm.ma = di and dkcclterm.dk = sk) and (dkcclterm.dk = 7* not dkcclterm.dk = 78*)","ccl":"ma=di og dk=sk og (dk=7? ikke dk=78?)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIGTE_OM_DODEN","ord":"Digte om d\u00f8den","cql":"((dkcclterm.ds = d\u00f8den or dkcclterm.ds = d\u00f8d) and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(ds=d\u00f8den eller ds=d\u00f8d) og ma=di ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EROTISKE_DIGTE","ord":"Erotiske digte","cql":"(dkcclphrase.lds = erotik and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.sp = dan","ccl":"lds=erotik og ma=di og sp=dan","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HAIKUDIGTE","ord":"Haiku-digte","cql":"(haiku and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"haiku og (ma=di) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAERLIGHEDSDIGTE","ord":"K\u00e6rlighedsdigte","cql":"((dkcclphrase.lds = k\u00e6rlighed or dkcclphrase.lds = forelskelse) and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=k\u00e6rlighed eller lds=forelskelse) og (ma=di) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NATURDIGTE","ord":"Naturdigte","cql":"(dkcclphrase.lds = naturen and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=naturen og ma=di ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SYGDOMSDIGTE","ord":"Sygdomsdigte","cql":"((dkcclterm.ds = sygdomme or dkcclterm.ds = sygdom) and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(ds=sygdomme eller ds=sygdom) og (ma=di) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ENGELSKE_OG_AMERIKANSKE_DIGTE","ord":"Engelske og amerikanske digte","cql":"((dkcclterm.dk = 83* and dkcclterm.ma = di) and dkcclterm.no = digte) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=83? og ma=di og no=digte ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_DIGTE","ord":"Franske digte","cql":"(dkcclterm.dk = 82 and (dkcclterm.ma = di and dkcclterm.no = digt*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=82 og (ma=di og no=digt?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_RUMAENSKE_SPANSKE_OG_PORTUGISISKE_DIGTE","ord":"Italienske, rum\u00e6nske, spanske og portugisiske digte","cql":"(((dkcclterm.dk = 82.6* or dkcclterm.dk = 82.7) or dkcclterm.dk = 82.8) and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(dk=82.6? eller dk=82.7 eller dk=82.8) og (ma=di)   ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KLASSISKE_GRAESKE_OG_LATINSKE_DIGTE","ord":"Klassiske gr\u00e6ske og latinske digte","cql":"(dkcclterm.ok = 88.2* and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"ok=88.2? og (ma=di) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SLAVISKE_RUSSISKE_OG_OSTEUROPAEISKE_DIGTE","ord":"Slaviske - russiske og \u00f8steurop\u00e6iske digte","cql":"(dkcclterm.dk = 88.6* and dkcclterm.ma = di) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=88.6? og (ma=di)  ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKE_DIGTE","ord":"Tyske digte","cql":"(dkcclterm.dk = 84* and (dkcclterm.ma = di and dkcclterm.no = digt*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=84? og (ma=di og no=digt?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BIOGRAFISKE_SKUESPIL","ord":"Biografiske skuespil","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022biografiske skuespil\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=biografiske skuespil ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Skildring i dramaets form af autentisk persons liv. Det vil ofte v\u00e6re en historisk kendt persons liv som forfatteren ud fra sin egen tolkning og evt. brug af kildemateriale giver sin version af","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYR_SAGN_OG_MYTER","ord":"Eventyr, sagn og myter","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALLEGORIER","ord":"Allegorier","cql":"dkcclphrase.lds = allegorier not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=allegorier ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Gennemf\u00f8rt billedlig fremstilling af et abstrakt begreb, en ide eller et h\u00e6ndelsesforl\u00f8b ofte ved personificering, fabler el lign.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_EVENTYR","ord":"Eventyr","cql":"dkcclphrase.lds = eventyr not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=eventyr ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"S\u00e5vel de klassiske eventyr (folke- og kunsteventyr) som moderne fort\u00e6llinger, der er opbygget efter eventyrets grundregler","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_H_C_ANDERSENS_EVENTYR","ord":"H. C. Andersens eventyr","cql":"(dkcclterm.po = \u0022andersen h c f 1805\u0022 and dkcclphrase.lds = eventyr) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"po=andersen h c f 1805 og lds=eventyr ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FABLER","ord":"Fabler","cql":"dkcclphrase.lds = fabler not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fabler ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Kort bel\u00e6rende fort\u00e6lling med is\u00e6r dyr, der handler som personer","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MAGISK_REALISME","ord":"Magisk realisme","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022magisk realisme\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=magisk realisme ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Bruges is\u00e6r inden for den latinamerikanske litteratur der blander en realistisk fort\u00e6lling med magiske, overnaturlige, mytiske og ogs\u00e5 eksotiske elementer","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MYTER","ord":"Myter","cql":"dkcclphrase.lds = myter not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=myter ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Bruges prim\u00e6rt om sagn og fort\u00e6llinger fra forskellige folkeslag om verdens oprindelse etc.","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAGN","ord":"Sagn","cql":"dkcclphrase.lds = sagn not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sagn ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Fantastik","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/fantastik"},{"ord":"Magisk realisme","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/magisk-realisme"},{"ord":"Vindens skygge af Carlos Ruiz Zaf\u00f3n","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-vindens-skygge"}]},{"note":"LABEL_EVENTYRLIGE_FORTAELLINGER","ord":"Eventyrlige fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022eventyrlige fort\u00e6llinger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=eventyrlige fort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Bredere end \u0022eventyr\u0022, ofte en fantasiverden, der indg\u00e5r i et univers der har bibeholdt nogle af eventyrets tr\u00e6k\r\nOgs\u00e5 fort\u00e6llinger der tager l\u00e6seren med p\u00e5 en rejse ofte med en helt eller heltinde der skal overvinde en r\u00e6kke farefulde forhindringer\r\nSe ogs\u00e5 Fantasy og Fantastiske fort\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASTISKE_FORTAELLINGER","ord":"Fantastiske fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022fantastiske fort\u00e6llinger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantastiske fort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Blanding af fantasi og virkelighed. Der vendes op og ned p\u00e5 hverdagens h\u00e6ndelser og h\u00e6ndelserne i den overnaturlige verden. Genren har flere realitetslignende tr\u00e6k end fantasy. Genrens motiver kan v\u00e6re inspireret af eventyr og myter\r\nSe ogs\u00e5 Fantasy og Eventyrlige fort\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASY_FREMTID_OG_SCIENCE_FICTION","ord":"Fantasy, fremtid og science fiction","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CYBERPUNK","ord":"Cyberpunk","cql":"dkcclterm.ds = cyberpunk not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"ds=cyberpunk ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASY","ord":"Fantasy","cql":"dkcclphrase.lds = fantasy not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantasy ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Kampen mellem det gode og det onde er fremherskende. Det er befolket med s\u00e6re typer og overnaturlige v\u00e6sener som f.eks drager, d\u00e6moner, troldm\u00e6nd. Handlingen kan udspille sig s\u00e5vel i en fortid som i en fremtid. Dungeons and dragons univers\r\nSe ogs\u00e5 Fantastiske fort\u00e6llinger og Eventyrlige for\u00e6llinger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FREMTIDSFORTAELLINGER","ord":"Fremtidsfort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = fremtidsfort\u00e6llinger not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fremtidsfort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Beskrivelse af et fremtidssamfund, f.eks. et katastrofesamfund eller et totalit\u00e6rt samfund p\u00e5 jorden\r\nSe ogs\u00e5 Science fiction","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCIENCE_FICTION","ord":"Science fiction","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022science fiction\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ma = ly","ccl":"lds=science fiction ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ma=ly","kommentar":"","hjaelpetekst":"Inddrager naturvidenskabelige og tekniske opfindelser ofte med baggrund i de nyeste forskningsresultater. Handlingen kan udspille sig s\u00e5vel p\u00e5 jorden som i Universet, f.eks. p\u00e5 andre planeter med rumskibe, robotter og fremmede v\u00e6sener. Teknologiens indflydelse p\u00e5 fremtidens samfund og det enkelte menneske. Livet i cyberspace","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UTOPIER","ord":"Utopier","cql":"dkcclphrase.lds = utopier not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=utopier ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Dr\u00f8mmen om fremtidens idealsamfund, hvor der hersker lykke og harmoni","visundermenu":""}],"link":[{"ord":"Naturvidenskab i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/temaer\/naturvidenskab-i-litteraturen-februar-2008"},{"ord":"Douglas Adams","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-douglas-adams"},{"ord":"Harry Potter","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-harry-potter"}]},{"note":"LABEL_HUMOR_OG_SATIRE","ord":"Humor og satire","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HUMOR","ord":"Humor","cql":"dkcclphrase.lds = humor not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=humor ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Underfundigt morsomme b\u00f8ger","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSSATIRE","ord":"Samfundssatire","cql":"dkcclphrase.lds = samfundssatire not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundssatire ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Samfundskritik i satirisk eller farceagtig form","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Samfundssatire","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/samfundssatire"},{"ord":"Sk\u00e6v humor","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/sk%C3%A6v-humor"},{"ord":"S\u00f8rgmunter humor","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/s%C3%B8rgmunter-humor"}]},{"note":"LABEL_I_DANMARK_I_ANDRE_LANDE","ord":"I Danmark - i andre lande","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANMARK","ord":"Danmark","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","link":[{"ord":"50\u0027ernes Danmark","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/50ernes-danmark"},{"ord":"60\u0027ernes Danmark","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/60ernes-danmark"},{"ord":"70\u0027ernes Danmark","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/70ernes-danmark"},{"ord":"Fra provinsen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/fra-provinsen"},{"ord":"Fyn i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/fyn-i-litteraturen-fra-morten-korchs-stokrose-idyl-til-nutidens-liv-i-byen-og-p%C3%A5-landet"},{"ord":"Horsens i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/horsens-og-omegn-i-litteraturen"},{"ord":"K\u00f8benhavn i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/k%C3%B8benhavn-i-litteraturen"},{"ord":"Vejle i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw16235.asp"},{"ord":"Aalborg i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/aalborg-i-litteraturen"},{"ord":"\u00c5rhus i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/%C3%A5rhus-i-litteraturen"}]},{"note":"LABEL_UDEN_FOR_DANMARK","ord":"Uden for Danmark","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","link":[{"ord":"Afrikanske forfattere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw6617.asp"},{"ord":"Australien - Down under","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw16114.asp"},{"ord":"Canadiske romaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw4850.asp"},{"ord":"Cuba","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw33420.asp"},{"ord":"England - Unge britiske romanforfattere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw8025.asp"},{"ord":"London i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw111050.asp"},{"ord":"Indianere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw1290.asp"},{"ord":"Indiske romaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw6449.asp"},{"ord":"Irske stemmer","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw6454.asp"},{"ord":"Island - nyere islandsk litteratur","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw53296.asp"},{"ord":"Italiensk litteratur","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw38499.asp"},{"ord":"Japan","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw35463.asp"},{"ord":"Kinesiske romaner, noveller og biografier","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw6448.asp"},{"ord":"Latinamerikanske forfattere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw46782.asp"},{"ord":"Rum\u00e6nien","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw18671.asp"},{"ord":"Skotland - Fra Burns til Rankin - nedslag i skotsk sk\u00f8nlitteratur","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw42578.asp"},{"ord":"Spanien","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw15914.asp"},{"ord":"Tyskland - Nyere tyske romaner og noveller","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw6455.asp"},{"ord":"USA - 10 amerikanske klassikere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw9344.asp"},{"ord":"USA - Nyt fra USA","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw21959.asp"},{"ord":"Virkelighedens Verden","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw2657.asp"},{"ord":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/sw5714.asp"}]}],"link":{"ord":"Det multikulturelle","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/det-multikulturelle"}},{"note":"LABEL_KRIMI_GYS_OG_SPAENDING","ord":"Krimi, gys og sp\u00e6nding","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMISERIER","ord":"Krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMERIKANSKE_KRIMISERIER","ord":"Amerikanske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_BARNES_LINDA","ord":"Barnes, Linda","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CARLOTTA_CARLYLESERIEN","ord":"Carlotta Carlyle-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022barnes linda\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med carlotta carlyle\u0022","ccl":"fo=barnes linda og no=krimiserien med carlotta carlyle","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BARR_NEVADA","ord":"Barr, Nevada","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNA_PIGEONSERIEN","ord":"Anna Pigeon-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022barr nevada\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anna pigeon\u0022","ccl":"fo=barr nevada og no=krimiserien med anna pigeon","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BURKE_JAMES_LEE","ord":"Burke, James Lee","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BILLY_BOB_HOLLANDSERIEN","ord":"Billy Bob Holland-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022burke james lee\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med billy bob holland\u0022","ccl":"fo=burke james lee og no=krimiserien med billy bob holland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DAVE_ROBICHEAUXSERIEN","ord":"Dave Robicheaux-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022burke james lee\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med dave robicheaux\u0022","ccl":"fo=burke james lee og no=krimiserien med dave robicheaux","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CARR_CALEB","ord":"Carr, Caleb","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LASZLO_KREIZLERSERIEN","ord":"Laszlo Kreizler-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022carr caleb\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med laszlo kreizler\u0022","ccl":"fo=carr caleb og no=krimiserien med laszlo kreizler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CARRELL_JENNIFER_LEE","ord":"Carrell, Jennifer Lee","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KATE_STANLEYSERIEN","ord":"Kate Stanley-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Carrell, Jennifer Lee\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kate stanley\u0022","ccl":"fo=Carrell, Jennifer Lee og no=krimiserien med kate stanley","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CASTILLO_LINDA","ord":"Castillo, Linda","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KATE_BURKHOLDERSERIEN","ord":"Kate Burkholder-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022castillo, linda\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Kate Burkholder\u0022","ccl":"fo=castillo, linda og no=krimiserien med: Kate Burkholder","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CONNELLY_MICHAEL","ord":"Connelly, Michael","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HARRY_BOSCHSERIEN","ord":"Harry Bosch-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022connelly michael\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med harry bosch\u0022","ccl":"fo=connelly michael og no=krimiserien med harry bosch","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JACK_MCEVOYSERIEN","ord":"Jack McEvoy-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022connelly michael\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jack mcevoy\u0022","ccl":"fo=connelly michael og no=krimiserien med jack mcevoy","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CORNWELL_PATRICIA","ord":"Cornwell, Patricia","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JUDY_HAMMERSERIEN","ord":"Judy Hammer-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022cornwell patricia\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med judy hammer\u0022","ccl":"fo=cornwell patricia og no=krimiserien med judy hammer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAY_SCARPETTASERIEN","ord":"Kay Scarpetta-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022cornwell patricia\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kay scarpetta\u0022","ccl":"fo=cornwell patricia og no=krimiserien med kay scarpetta","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ELLROY_JAMES","ord":"Ellroy, James","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LOS_ANGELESKVARTETTEN","ord":"Los Angeles-kvartetten","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022ellroy james\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022los angeles-kvartetten\u0022) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=ellroy james og lti=los angeles-kvartetten og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ESTLEMAN_LOREN_D","ord":"Estleman, Loren D.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DETROITSERIEN","ord":"Detroit-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022estleman loren d\u0022 and dkcclphrase.lti = detroit-serien) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=estleman loren d og lti=detroit-serien og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FERRARIS_ZOE","ord":"Ferraris, Zo\u00eb","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NAYIR_OG_KATYASERIEN","ord":"Nayir og Katya-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022ferraris, zo\u00eb\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nayir\u0022) and katya","ccl":"fo=ferraris, zo\u00eb og no=krimiserien med nayir og katya","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GARDNER_LISA","ord":"Gardner, Lisa","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOBBY_DODGE_OG_DD_WARRENSERIEN","ord":"Bobby Dodge og D.D. Warren-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022gardner, lisa\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Bobby Dodge\u0022) and \u0022D.D. Warren\u0022","ccl":"fo=gardner, lisa og no=krimiserien med: Bobby Dodge og D.D. Warren","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GEORGE_ELIZABETH","ord":"George, Elizabeth","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LYNLEY_OG_HAVERSSERIEN","ord":"Lynley og Havers-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022george elizabeth\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med lynley og havers\u0022","ccl":"fo=george elizabeth og no=krimiserien med lynley \u0022og\u0022 havers","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GERRITSEN_TESS","ord":"Gerritsen, Tess","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_RIZZOLI_OG_ISLESSERIEN","ord":"Rizzoli og Isles-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022gerritsen, tess\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med;  Rizzoli\u0022) and Isles","ccl":"fo=gerritsen, tess og no=krimiserien med;  Rizzoli og Isles","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HILLERMAN_TONY","ord":"Hillerman, Tony","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CHEE_OG_LEAPHORNSERIEN","ord":"Chee og Leaphorn-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hillerman tony\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med chee og leaphorn\u0022","ccl":"fo=hillerman tony og no=krimiserien med chee \u0022og\u0022 leaphorn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KELLERMAN_FAYE","ord":"Kellerman, Faye","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PETER_DECKER_OG_RINA_LAZARUSSERIEN","ord":"Peter Decker og Rina Lazarus-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kellerman faye\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med peter decker og rina lazarus\u0022","ccl":"fo=kellerman faye og no=krimiserien med peter decker \u0022og\u0022 rina lazarus","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KING_LAURIE_R","ord":"King, Laurie R.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HAWKIN_OG_MARTINELLISERIEN","ord":"Hawkin og Martinelli-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022king laurie r\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med hawkin og martinelli\u0022","ccl":"fo=king laurie r og no=krimiserien med hawkin \u0022og\u0022 martinelli","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARY_RUSSELSERIEN","ord":"Mary Russel-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022king laurie r\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med mary russell\u0022","ccl":"fo=king laurie r og no=krimiserien med mary russell","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LAWRENCE_MARGARET","ord":"Lawrence, Margaret","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JORDEMODER_HANNAHSERIEN","ord":"Jordemoder Hannah-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lawrence margaret\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jordemoder hannah\u0022","ccl":"fo=lawrence margaret og no=krimiserien med jordemoder hannah","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LEHANE_DENNIS","ord":"Lehane, Dennis","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PATRICK_KENZIE_OG_ANGELA_GENNAROSERIEN","ord":"Patrick Kenzie og Angela Gennaro-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022lehane, dennis\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Patrick Kenzie\u0022) and \u0022Angela Gennaro\u0022","ccl":"fo=lehane, dennis og no=krimiserien med: Patrick Kenzie og Angela Gennaro","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LEON_DONNA","ord":"Leon, Donna","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GUIDO_BRUNETTISERIEN","ord":"Guido Brunetti-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022leon donna\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med guido brunetti\u0022","ccl":"fo=leon donna og no=krimiserien med guido brunetti","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LINDSAY_JEFFRY_P","ord":"Lindsay, Jeffry P.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEXTER_MORGANSERIEN","ord":"Dexter Morgan-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lindsay, jeffry p\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med dexter morgan\u0022","ccl":"fo=lindsay, jeffry p og no=krimiserien med dexter morgan","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MONTANARI_RICHARD","ord":"Montanari, Richard","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JESSICA_BALZANO_OG_KEVIN_BYRNESERIEN","ord":"Jessica Balzano og Kevin Byrne-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022montanari richard\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med  Jessica Balzano og Kevin Byrne\u0022","ccl":"fo=montanari richard og no=krimiserien med  Jessica Balzano \u0022og\u0022 Kevin Byrne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MOSLEY_WALTER","ord":"Mosley, Walter","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LEONID_MCGILLSERIEN","ord":"Leonid McGill-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mosley, walter\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: leonid mcgill\u0022","ccl":"fo=mosley, walter og no=krimiserien med: leonid mcgill","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PATTERSON_JAMES","ord":"Patterson, James","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LINDSAY_BOXERSERIEN","ord":"Lindsay Boxer-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022patterson, james\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med lindsay boxer\u0022","ccl":"fo=patterson, james og no=krimiserien med lindsay boxer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PELECANOS_GEORGE_P","ord":"Pelecanos, George P.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DEREK_STRANGESERIEN","ord":"Derek Strange-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022pelecanos george p\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med derek strange\u0022","ccl":"fo=pelecanos george p og no=krimiserien med derek strange","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RABB_JONATHAN","ord":"Rabb, Jonathan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NICOLAI_HOFFNERSERIEN","ord":"Nicolai Hoffner-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022rabb jonathan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nicolai hoffner\u0022","ccl":"fo=rabb jonathan og no=krimiserien med nicolai hoffner","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_REICHS_KATHY","ord":"Reichs, Kathy","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TEMPE_BRENNANSERIEN","ord":"Tempe Brennan-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022reichs kathy\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med tempe brennan\u0022","ccl":"fo=reichs kathy og no=krimiserien med tempe brennan","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROBB_CANDACE","ord":"Robb, Candace","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ET_MIDDELALDERMYSTERIUM_MED_OWEN_ARCHERSERIEN","ord":"Et middelaldermysterium med Owen Archer-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022robb candace\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022middelaldermysterium med Owen Archer\u0022) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=robb candace og lti=middelaldermysterium med Owen Archer og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SAYLOR_STEVEN","ord":"Saylor, Steven","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OPDAGEREN_GORDIANUSSERIEN","ord":"Opdageren Gordianus-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022saylor steven\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med opdageren gordianus\u0022","ccl":"fo=saylor steven og no=krimiserien med opdageren gordianus","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SHUMAN_GEORGE_D","ord":"Shuman, George D.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SHERRY_MOORESERIEN","ord":"Sherry Moore-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022shuman george d\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med sherry moore\u0022","ccl":"fo=shuman george d og no=krimiserien med sherry moore","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SLAUGHTER_KARIN","ord":"Slaughter, Karin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SARA_LINTON_OG_WILL_TRENTSERIEN","ord":"Sara Linton og Will Trent-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022Slaughter, karin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med sara linton\u0022) and \u0022will trent\u0022","ccl":"fo=Slaughter, karin og no=krimiserien med sara linton og will trent","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SARA_LINTONSERIEN","ord":"Sara Linton-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Slaughter, karin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med sara linton\u0022","ccl":"fo=Slaughter, karin og no=krimiserien med sara linton","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WILL_TRENTSERIEN","ord":"Will Trent-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Slaughter, karin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med will trent\u0022","ccl":"fo=Slaughter, karin og no=krimiserien med will trent","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VERDON_JOHN","ord":"Verdon, John","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAVE_GURNEYSERIEN","ord":"Dave Gurney-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022verdon, john\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: dave gurney\u0022","ccl":"fo=verdon, john og no=krimiserien med: dave gurney","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_DANSKE_KRIMISERIER","ord":"Danske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADLEROLSEN_JUSSI","ord":"Adler-Olsen, Jussi","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AFDELING_QSERIEN","ord":"Afdeling Q-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022adler-olsen Jussi\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022afdeling q\u0022","ccl":"fo=adler-olsen Jussi og lti=afdeling q","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_AUST_KURT","ord":"Aust, Kurt","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PETTER_HORTTENSERIEN","ord":"Petter Hortten-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022aust kurt\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med petter hortten\u0022","ccl":"fo=aust kurt og no=krimiserien med petter hortten","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BECH_HANSEN_HANNE","ord":"Bech Hansen, Hanne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MALIKA_ASMINA_ELSSERIEN","ord":"Malika Asmina Els-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bech hansen hanne\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Malika Asmina Els\u0022","ccl":"fo=bech hansen hanne og no=krimiserien med Malika Asmina Els","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BEDSTED_GOMMESEN_LARS","ord":"Bedsted Gommesen, Lars","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CHRISTIAN_KRAKESERIEN","ord":"Christian Krake-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bedsted Gommesen, Lars\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Christian Krake\u0022","ccl":"fo=bedsted Gommesen, Lars og no=krimiserien med Christian Krake","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BILLE_LISBETH_A","ord":"Bille, Lisbeth A.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_THEA_VINDSERIEN","ord":"Thea Vind-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bille, Lisbeth A\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: thea vind\u0022","ccl":"fo=bille, Lisbeth A og no=krimiserien med: thea vind","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BLAEDEL_SARA","ord":"Bl\u00e6del, Sara","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LOUISE_RICKSERIEN","ord":"Louise Rick-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bl\u00e6del sara\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med louise rick\u0022","ccl":"fo=bl\u00e6del sara og no=krimiserien med louise rick","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BOELSKOV_PERNILLE","ord":"Boelskov, Pernille","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AGNETHE_BOHNSERIEN","ord":"Agnethe Bohn-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Boelskov, Pernille\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Agnethe Bohn\u0022","ccl":"fo=Boelskov, Pernille og no=krimiserien med: Agnethe Bohn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRESSON_LENE_RIKKE","ord":"Bresson, Lene Rikke","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MONA_LISA_KIRKSERIEN","ord":"Mona Lisa Kirk-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bresson lene rikke\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med mona lisa kirk\u0022","ccl":"fo=bresson lene rikke og no=krimiserien med mona lisa kirk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BROBERG_KNUDSEN_ANETTE","ord":"Broberg Knudsen, Anette","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JULIE_HASHOJSERIEN","ord":"Julie Hash\u00f8j-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022broberg knudsen, anette\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med julie hash\u00f8j\u0022","ccl":"fo=broberg knudsen, anette og no=krimiserien med julie hash\u00f8j","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRUN_HENRIK","ord":"Brun, Henrik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KETIL_BRANDTSERIEN","ord":"Ketil Brandt-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022brun, henrik\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: ketil brandt\u0022","ccl":"fo=brun, henrik og no=krimiserien med: ketil brandt","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRONNUM_PIA_REESEN","ord":"Br\u00f8nnum, Pia Reesen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SABRINA_FANOSERIEN","ord":"Sabrina Fan\u00f8-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022br\u00f8nnum, pia reesen\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: sabrina fan\u00f8\u0022","ccl":"fo=br\u00f8nnum, pia reesen og no=krimiserien med: sabrina fan\u00f8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BIRKEMOSE_DITTE","ord":"B\u00edrkemose, Ditte","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KIT_SORELSERIEN","ord":"Kit Sor\u00e9l-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022birkemose ditte\u0022 and dkcclterm.no = \u0022kit sor\u00e9l\u0022","ccl":"fo=birkemose ditte og no=kit sor\u00e9l","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BODKER_BENNI","ord":"B\u00f8dker, Benni","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LINNEA_KIRKEGAARDSERIEN","ord":"Linnea Kirkegaard-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022B\u00f8dker, Benni\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Linnea Kirkeg\u00e5rd\u0022","ccl":"fo=B\u00f8dker, Benni og no=krimiserien med: Linnea Kirkeg\u00e5rd","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DAHLBERG_RASMUS","ord":"Dahlberg, Rasmus","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JO_BECKMANNSERIEN","ord":"Jo Beckmann-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dahlberg, rasmus\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022jo beckmann\u0022","ccl":"fo=dahlberg, rasmus og lti=jo beckmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DORPH_CHRISTIAN","ord":"Dorph, Christian","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OLE_LARSEN_OG_ERIK_ROHDESERIEN","ord":"Ole Larsen og Erik Rohde-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022dorph christian\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Ole Larsen\u0022) and \u0022Erik Rohde\u0022","ccl":"fo=dorph christian og no=krimiserien med Ole Larsen og Erik Rohde","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_EGHOLM_ELSEBETH","ord":"Egholm, Elsebeth","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DICTE_SVENDSENSERIEN","ord":"Dicte Svendsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022egholm elsebeth\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med dicte svendsen\u0022","ccl":"fo=egholm elsebeth og no=krimiserien med dicte svendsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PETER_BOUTRUPSERIEN","ord":"Peter Boutrup-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022egholm elsebeth\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Peter Boutrup\u0022","ccl":"fo=egholm elsebeth og no=krimiserien med: Peter Boutrup","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ELLEMOSE_SOREN","ord":"Ellemose, S\u00f8ren","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HENNING_LORENTZENSERIEN","ord":"Henning Lorentzen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022ellemose, s\u00f8ren\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: henning lorentzen\u0022","ccl":"fo=ellemose, s\u00f8ren og no=krimiserien med: henning lorentzen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FREDENSBORG_EVA_MARIA","ord":"Fredensborg, Eva Maria","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROBERT_STRANDSERIEN","ord":"Robert Strand-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Fredensborg, eva maria\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: robert strand\u0022","ccl":"fo=Fredensborg, eva maria og no=krimiserien med: robert strand","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FROST_CHRISTIAN","ord":"Frost, Christian","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERIK_OTTO_FALSTER_OG_LARS_HEDESERIEN","ord":"Erik Otto Falster og Lars Hede-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022frost, christian\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Erik Otto Falster\u0022) and \u0022Lars Hede\u0022","ccl":"fo=frost, christian og no=krimiserien med: Erik Otto Falster og Lars Hede","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FROSLEV_OLE","ord":"Fr\u00f8slev, Ole","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BENNY_RASMUSSEN_OG_STATION_3SERIEN","ord":"Benny Rasmussen og Station 3-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022fr\u00f8slev ole\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med benny rasmussen\u0022) and \u0022station 3\u0022","ccl":"fo=fr\u00f8slev ole og no=krimiserien med benny rasmussen og station 3","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POUL_BJORNER_OG_STATION_7SERIEN","ord":"Poul Bj\u00f8rner og Station 7-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022fr\u00f8slev ole\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med poul bj\u00f8rner\u0022) and \u0022station 7\u0022","ccl":"fo=fr\u00f8slev ole og no=krimiserien med poul bj\u00f8rner og station 7","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GAMMELGAARD_MADSEN_INGER","ord":"Gammelgaard Madsen, Inger","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROLAND_BENITO_OG_ANNE_LARSENSERIEN","ord":"Roland Benito og Anne Larsen-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022gammelgaard madsen inger\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Roland Benito\u0022) and \u0022Anne Larsen\u0022","ccl":"fo=gammelgaard madsen inger og no=krimiserien med Roland Benito og Anne Larsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GAZAN_SISSEL_JO_REID","ord":"Gazan, Sissel Jo Reid","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SOREN_MARHAUGESERIEN","ord":"S\u00f8ren Marhauge-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022gazan sissel jo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med s\u00f8ren marhauge\u0022","ccl":"fo=gazan sissel jo og no=krimiserien med s\u00f8ren marhauge","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GERLOW_JEANETTE_OBRO","ord":"Gerlow, Jeanette \u00d8bro","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KATRINE_WRAASERIEN","ord":"Katrine Wraa-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Gerlow Jeanette \u00d8bro\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med katrine wr\u00e5\u0022","ccl":"fo=Gerlow Jeanette \u00d8bro og no=krimiserien med katrine wr\u00e5","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GRUE_ANNA","ord":"Grue, Anna","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAN_SOMMERDAHLSERIEN","ord":"Dan Sommerdahl-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022grue anna\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Dan Sommerdahl\u0022","ccl":"fo=grue anna og no=krimiserien med Dan Sommerdahl","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HAMANN_LARS","ord":"Hamann, Lars","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KNUD_KORBACHSERIEN","ord":"Knud Korbach-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hamann, lars\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: knud korbach\u0022","ccl":"fo=hamann, lars og no=krimiserien med: knud korbach","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HAMMER_LOTTE","ord":"Hammer, Lotte","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KONRAD_SIMONSENSERIEN","ord":"Konrad Simonsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hammer lotte\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med konrad simonsen\u0022","ccl":"fo=hammer lotte og no=krimiserien med konrad simonsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HARVIG_STEEN","ord":"Harvig, Steen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MORTEN_KRAGSERIEN","ord":"Morten Krag-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022harvig, steen\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: morten krag\u0022","ccl":"fo=harvig, steen og no=krimiserien med: morten krag","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HAUERVIG_ERIK","ord":"Hauervig, Erik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BJORN_AGGERSERIEN","ord":"Bj\u00f8rn Agger-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hauervig, erik\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med bj\u00f8rn agger\u0022","ccl":"fo=hauervig, erik og no=krimiserien med bj\u00f8rn agger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HEBSGAARD_INGE","ord":"Hebsgaard, Inge","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SOFIE_DIECKMANNSERIEN","ord":"Sofie Dieckmann-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hebsgaard, inge\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Sofie Dieckmann\u0022","ccl":"fo=hebsgaard, inge og no=krimiserien med Sofie Dieckmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HEDE_KARIN","ord":"Hede, Karin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARIANNE_IVERSENSERIEN","ord":"Marianne Iversen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hede, karin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Marianne Iversen\u0022","ccl":"fo=hede, karin og no=krimiserien med: Marianne Iversen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOLM_GRETELISE","ord":"Holm, Gretelise","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KARIN_SOMMERSERIEN","ord":"Karin Sommer-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022holm gretelise f 1946\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med karin sommer\u0022","ccl":"fo=holm gretelise f 1946 og no=krimiserien med karin sommer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOLST_KIRSTEN","ord":"Holst, Kirsten","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PRIVATDETEKTIVEN_BEASERIEN","ord":"Privatdetektiven Bea-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022holst kirsten f 1936\u0022 and dkcclterm.no = \u0022privatdetektiven bea\u0022","ccl":"fo=holst kirsten f 1936 og no=privatdetektiven bea","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOVSGAARD_JENS","ord":"H\u00f8vsgaard, Jens","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOHN_HILLINGSERIEN","ord":"John Hilling-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022h\u00f8vsgaard jens\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med john hilling\u0022","ccl":"fo=h\u00f8vsgaard jens og no=krimiserien med john hilling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JACOBSEN_STEFFEN","ord":"Jacobsen, Steffen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROBIN_HANSENSERIEN","ord":"Robin Hansen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jacobsen steffen f. 1956\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med robin hansen\u0022","ccl":"fo=jacobsen steffen f. 1956 og no=krimiserien med robin hansen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAGT_ALLAN","ord":"Jagt, Allan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MADS_HOLSTEDSERIEN","ord":"Mads Holsted-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jagt allan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med mads holsted\u0022","ccl":"fo=jagt allan og no=krimiserien med mads holsted","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JARLSKOV_FLEMMING","ord":"Jarlskov, Flemming","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CARL_KOCKSERIEN","ord":"Carl Kock-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jarlskov flemming\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med carl kock\u0022","ccl":"fo=jarlskov flemming og no=krimiserien med carl kock","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JENSEN_JENS_HENRIK","ord":"Jensen, Jens Henrik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NINA_PORTLANDSERIEN","ord":"Nina Portland-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jensen jens henrik f 1963\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nina portland\u0022","ccl":"fo=jensen jens henrik f 1963 og no=krimiserien med nina portland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JENSEN_MARTIN","ord":"Jensen, Martin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ESKE_LITLESERIEN","ord":"Eske Litle-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jensen martin f 1946\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med eske litle\u0022","ccl":"fo=jensen martin f 1946 og no=krimiserien med eske litle","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_WINSTON_HALFDAN_OG_ALFILDA_SERIEN","ord":"Winston, Halfdan og Alfilda - serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022jensen martin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med winston halfdan\u0022) and alfilda","ccl":"fo=jensen martin og no=krimiserien med winston halfdan og alfilda","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JORGENSEN_JENS","ord":"J\u00f8rgensen, Jens","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_THOMAS_POULSENSERIEN","ord":"Thomas Poulsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022j\u00f8rgensen, jens, f. 1942\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med thomas poulsen\u0022","ccl":"fo=j\u00f8rgensen, jens, f. 1942 og no=krimiserien med thomas poulsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JORKOV_BIRGITTE","ord":"J\u00f8rkov, Birgitte","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ELNE_JEPSSERIEN","ord":"Elne Jeps-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022j\u00f8rkov birgitte\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med elne jeps\u0022","ccl":"fo=j\u00f8rkov birgitte og no=krimiserien med elne jeps","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KAABERBOL_LENE","ord":"Kaaberb\u00f8l, Lene","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MADELEINE_KARNOSERIEN","ord":"Madeleine Karno-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kaaberb\u00f8l lene\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med madeleine karno\u0022","ccl":"fo=kaaberb\u00f8l lene og no=krimiserien med madeleine karno","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NINA_BORGSERIEN","ord":"Nina Borg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kaaberb\u00f8l lene\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nina borg\u0022","ccl":"fo=kaaberb\u00f8l lene og no=krimiserien med nina borg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KJAEDEGAARD_LARS","ord":"Kj\u00e6degaard, Lars","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANITA_HVID_OG_THOR_BELLINGSERIEN","ord":"Anita Hvid og Thor Belling-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022kj\u00e6deg\u00e5rd, lars\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med:  Anita Hvid\u0022) and \u0022Thor Belling\u0022","ccl":"fo=kj\u00e6deg\u00e5rd, lars og no=krimiserien med:  Anita Hvid og Thor Belling","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KNUDSEN_JAKOB","ord":"Knudsen, Jakob","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRISTIAN_SWANESERIEN","ord":"Kristian Swane-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022knudsen jakob f 1969\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kristian swane\u0022","ccl":"fo=knudsen jakob f 1969 og no=krimiserien med kristian swane","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KREFELD_MICHAEL_KATZ","ord":"Krefeld, Michael Katz","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NIKOLAJ_STORM_OG_KATRINE_BERGMANSERIEN","ord":"Nikolaj Storm og Katrine Bergman-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022krefeld michael katz\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nikolaj storm\u0022) and \u0022katrine bergman\u0022","ccl":"fo=krefeld michael katz og no=krimiserien med nikolaj storm og katrine bergman","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_THOMAS_RAVNSHOLDTSERIEN","ord":"Thomas Ravnsholdt-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022krefeld michael katz\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Thomas Ravnsholdt\u0022","ccl":"fo=krefeld michael katz og no=krimiserien med Thomas Ravnsholdt","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LANGE_GRETE","ord":"Lange Grete","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_POUL_RASHSERIEN","ord":"Poul Rash-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lange grete\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med poul rash\u0022","ccl":"fo=lange grete og no=krimiserien med poul rash","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LARSSON_POUL_ERIK","ord":"Larsson, Poul Erik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARCUS_FALCKSERIEN","ord":"Marcus Falck-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022larsson, poul erik\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: marcus falck\u0022","ccl":"fo=larsson, poul erik og no=krimiserien med: marcus falck","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LILLELUND_NIELS","ord":"Lillelund, Niels","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERIK_ANDERSENSERIEN","ord":"Erik Andersen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lillelund niels f 1965\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med erik andersen\u0022","ccl":"fo=lillelund niels f 1965 og no=krimiserien med erik andersen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LILLEVANG_ANITA","ord":"Lillevang, Anita","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOURNALISTEN_CARLASERIEN","ord":"Journalisten Carla-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lillevang anita\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med journalisten carla\u0022","ccl":"fo=lillevang anita og no=krimiserien med journalisten carla","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LYNEBORG_ELISABETH","ord":"Lyneborg, Elisabeth","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EMMY_TORPSERIEN","ord":"Emmy Torp-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Lyneborg, elisabeth\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Emmy Torp\u0022","ccl":"fo=Lyneborg, elisabeth og no=krimiserien med Emmy Torp","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARTIN_PIA","ord":"Martin, Pia","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LINDA_OG_JOANNASERIEN","ord":"Linda og Joanna-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022martin pia\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med linda\u0022) and joanna","ccl":"fo=martin pia og no=krimiserien med linda og joanna","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARTINOV_NIELS","ord":"Martinov, Niels","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMMISSAER_STEINSERIEN","ord":"Kommiss\u00e6r Stein-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022martinov, Niels\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kommiss\u00e6r Stein\u0022","ccl":"fo=martinov, Niels og no=krimiserien med kommiss\u00e6r Stein","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NICK_NIELSENSERIEN","ord":"Nick Nielsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022martinov niels\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nick nielsen\u0022","ccl":"fo=martinov niels og no=krimiserien med nick nielsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MEINERTSEN_SOREN","ord":"Meinertsen, S\u00f8ren","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDERS_VESTLINSERIEN","ord":"Anders Vestlin-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022meinertsen s\u00f8ren\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anders vestlin\u0022","ccl":"fo=meinertsen s\u00f8ren og no=krimiserien med anders vestlin","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MELANDER_JAKOB","ord":"Melander, Jakob","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LARS_WINKLERSERIEN","ord":"Lars Winkler-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022melander, jakob\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: lars winkler\u0022","ccl":"fo=melander, jakob og no=krimiserien med: lars winkler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MORK_LIV","ord":"M\u00f8rk, Liv","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EMILY_ZAKKARIASENSERIEN","ord":"Emily Zakkariasen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022m\u00f8rk liv\u0022 and dkcclterm.no = \u0022emily zakkariasen\u0022","ccl":"fo=m\u00f8rk liv og no=emily zakkariasen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NAGEL_CARSTEN","ord":"Nagel, Carsten","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SANNE_BERGSERIEN","ord":"Sanne Berg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022nagel, carsten\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: sanne berg\u0022","ccl":"fo=nagel, carsten og no=krimiserien med: sanne berg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NIMB_BENTE","ord":"Nimb, Bente","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARTIN_BJERGMARKSERIEN","ord":"Martin Bjergmark-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022nimb, bente\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: martin bjergmark\u0022","ccl":"fo=nimb, bente og no=krimiserien med: martin bjergmark","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OLSEN_FRODE_Z","ord":"Olsen, Frode Z.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARNE_BELLMANNSERIEN","ord":"Arne Bellmann-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022olsen frode z\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med arne bellmann\u0022","ccl":"fo=olsen frode z og no=krimiserien med arne bellmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OSTED_RIE","ord":"Osted, Rie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDREA_DE_LIMASERIEN","ord":"Andrea de Lima-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022osted rie\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med andrea de lima\u0022","ccl":"fo=osted rie og no=krimiserien med andrea de lima","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PEDERSEN_POULHENRIK","ord":"Pedersen, Poul-Henrik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HANS_POULSENSERIEN","ord":"Hans Poulsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022pedersen, poul-henrik, f. 1945\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med. hans poulsen\u0022","ccl":"fo=pedersen, poul-henrik, f. 1945 og no=krimiserien med. hans poulsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PHILIPSEN_THERESE","ord":"Philipsen, Therese","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LIV_MORETTISERIEN","ord":"Liv Moretti-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022philipsen, therese\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: liv moretti\u0022","ccl":"fo=philipsen, therese og no=krimiserien med: liv moretti","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SCHMIDT_PETERSEN_HANS","ord":"Schmidt Petersen, Hans","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CARSTEN_MATHIESEN_OG_CHRISTIANE_MULLERSERIEN","ord":"Carsten Mathiesen og Christiane M\u00fcller-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022Schmidt Petersen Hans\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Carsten Mathiesen\u0022) and \u0022Christiane M\u00fcller\u0022","ccl":"fo=Schmidt Petersen Hans og no=krimiserien med Carsten Mathiesen og Christiane M\u00fcller","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SMITH_PAUL","ord":"Smith, Paul","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JAN_AKESSON_OG_HELENA_MARIA_CIRIOSERIEN","ord":"Jan \u00c5kesson og Helena Maria Cirio-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022smith paul f 1948\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jan \u00e5kesson og helena maria cirio\u0022","ccl":"fo=smith paul f 1948 og no=krimiserien med jan \u00e5kesson \u0022og\u0022 helena maria cirio","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STAUN_SUSANNE","ord":"Staun, Susanne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FANNY_FISKESERIEN","ord":"Fanny Fiske-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022staun susanne\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022fanny fiske\u0022","ccl":"fo=staun susanne og lti=fanny fiske","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MARIA_KRAUSESERIEN","ord":"Maria Krause-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022staun susanne\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: maria krause\u0022","ccl":"fo=staun susanne og no=krimiserien med: maria krause","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STEIN_JESPER","ord":"Stein, Jesper","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALEX_STEENSERIEN","ord":"Alex Steen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022stein, jesper\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Alex Steen\u0022","ccl":"fo=stein, jesper og no=krimiserien med: Alex Steen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STRANDGAARD_OLE","ord":"Strandgaard, Ole","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MADS_POVLSENSERIEN","ord":"Mads Povlsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022strandgaard, ole\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: mads povlsen\u0022","ccl":"fo=strandgaard, ole og no=krimiserien med: mads povlsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_THIELE_JAN","ord":"Thiele, Jan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRANTS_HJEJLESERIEN","ord":"Frants Hjejle-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Thiele, jan\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022frants hjejle krimi\u0022","ccl":"fo=Thiele, jan og lti=frants hjejle krimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TURELL_DAN","ord":"Tur\u00e8ll, Dan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MORDSERIEN","ord":"Mord-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022tur\u00e8ll dan\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022mord serien\u0022","ccl":"fo=tur\u00e8ll dan og lti=mord serien","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WAGNER_LIS","ord":"Wagner, Lis","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STEPHANIE_KORSGAARDSERIEN","ord":"Stephanie Korsgaard-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wagner, lis\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Stephanie Korsgaard\u0022","ccl":"fo=wagner, lis og no=krimiserien med Stephanie Korsgaard","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WOLF_INGER","ord":"Wolf, Inger","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANIEL_TROKICSERIEN","ord":"Daniel Trokic-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wolf inger\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med daniel trokic\u0022","ccl":"fo=wolf inger og no=krimiserien med daniel trokic","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OSTERGAARD_JENS","ord":"\u00d8stergaard, Jens","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_THOMAS_NYLANDSERIEN","ord":"Thomas Nyland-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022\u00f8stergaard, jens, f. 1979\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Thomas Nyland\u0022","ccl":"fo=\u00f8stergaard, jens, f. 1979 og no=krimiserien med: Thomas Nyland","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_ENGELSKE_KRIMISERIER","ord":"Engelske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BANNISTER_JO","ord":"Bannister, Jo","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMINALINSPEKTOR_SHAPIROSERIEN","ord":"Kriminalinspekt\u00f8r Shapiro-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bannister jo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med  Kriminalinspekt\u00f8r Shapiro\u0022","ccl":"fo=bannister jo og no=krimiserien med  Kriminalinspekt\u00f8r Shapiro","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BECKETT_SIMON","ord":"Beckett, Simon","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PATOLOG_DAVID_HUNTERSERIEN","ord":"Patolog David Hunter-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022beckett simon\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Patolog David Hunter\u0022","ccl":"fo=beckett simon og no=krimiserien med Patolog David Hunter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BILLINGHAM_MARK","ord":"Billingham, Mark","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TOM_THORNESERIEN","ord":"Tom Thorne-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022billingham mark\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Tom Thorne\u0022","ccl":"fo=billingham mark og no=krimiserien med Tom Thorne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BLACK_BENJAMIN","ord":"Black, Benjamin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PATOLOG_QUIRKESERIEN","ord":"Patolog Quirke-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022black, benjamin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: patolog quirke\u0022","ccl":"fo=black, benjamin og no=krimiserien med: patolog quirke","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BLUNT_GILES","ord":"Blunt, Giles","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOHN_CARDINAL_OG_LISE_DELORMESERIEN","ord":"John Cardinal og Lise Delorme-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022blunt, giles\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: john cardinal\u0022) and \u0022lise delorme\u0022","ccl":"fo=blunt, giles og no=krimiserien med: john cardinal og lise delorme","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BRADLEY_ALAN","ord":"Bradley, Alan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FLAVIA_DE_LUCESERIEN","ord":"Flavia de Luce-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bradley, alan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: flavia de luce\u0022","ccl":"fo=bradley, alan og no=krimiserien med: flavia de luce","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BROOKMYRE_CHRISTOPHER","ord":"Brookmyre, Christopher","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JACK_PARLABANESERIEN","ord":"Jack Parlabane-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022brookmyre christopher\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Jack Parlabane\u0022","ccl":"fo=brookmyre christopher og no=krimiserien med Jack Parlabane","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CLEEVES_ANN","ord":"Cleeves, Ann","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JIMMY_PEREZSERIEN","ord":"Jimmy Perez-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022cleeves ann\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jimmy perez\u0022","ccl":"fo=cleeves ann og no=krimiserien med jimmy perez","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CODY_LIZA","ord":"Cody, Liza","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNA_LEESERIEN","ord":"Anna Lee-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022cody liza\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anna lee\u0022","ccl":"fo=cody liza og no=krimiserien med anna lee","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CREED_ADAM","ord":"Creed, Adam","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EFTERFORSKNINGSLEDER_STAFFESERIEN","ord":"Efterforskningsleder Staffe-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022creed adam\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med efterforskningsleder staffe\u0022","ccl":"fo=creed adam og no=krimiserien med efterforskningsleder staffe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CRISPIN_EDMUND","ord":"Crispin, Edmund","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GERVASE_FENSERIEN","ord":"Gervase Fen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022crispin, edmund\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Gervase Fen\u0022","ccl":"fo=crispin, edmund og no=krimiserien med Gervase Fen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DAVIS_LINDSEY","ord":"Davis, Lindsey","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DIDIUS_FALCOSERIEN","ord":"Didius Falco-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022davis lindsey\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med didius falco\u0022","ccl":"fo=davis lindsey og no=krimiserien med didius falco","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DEXTER_COLIN","ord":"Dexter, Colin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMMISSAER_MORSESERIEN","ord":"Kommiss\u00e6r Morse-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dexter colin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kommiss\u00e6r morse\u0022","ccl":"fo=dexter colin og no=krimiserien med kommiss\u00e6r morse","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DIBDIN_MICHAEL","ord":"Dibdin, Michael","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AURELIO_ZENSERIEN","ord":"Aurelio Zen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dibdin michael\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med aurelio zen\u0022","ccl":"fo=dibdin michael og no=krimiserien med aurelio zen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DUNANT_SARAH","ord":"Dunant, Sarah","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HANNAH_WOLFESERIEN","ord":"Hannah Wolfe-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dunant sarah\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med hannah wolfe\u0022","ccl":"fo=dunant sarah og no=krimiserien med hannah wolfe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GALBRAITH_ROBERT","ord":"Galbraith, Robert","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CORMORAN_STRIKE_OG_ROBIN_ELLACOTTSERIEN","ord":"Cormoran Strike og Robin Ellacott-serien","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HALL_M_R","ord":"Hall, M. R.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JENNY_COOPERSERIEN","ord":"Jenny Cooper-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hall, m r\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Jenny Cooper\u0022","ccl":"fo=hall, m r og no=krimiserien med: Jenny Cooper","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HARVEY_JOHN","ord":"Harvey, John","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CHARLIE_RESNICKSERIEN","ord":"Charlie Resnick-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022harvey john f 1938\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med charlie resnick\u0022","ccl":"fo=harvey john f 1938 og no=krimiserien med charlie resnick","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANK_ELDERSERIEN","ord":"Frank Elder-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022harvey john f 1938\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med frank elder\u0022","ccl":"fo=harvey john f 1938 og no=krimiserien med frank elder","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HAYDER_MO","ord":"Hayder, Mo","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JACK_CAFFERYSERIEN","ord":"Jack Caffery-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hayder, mo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: jack caffery\u0022","ccl":"fo=hayder, mo og no=krimiserien med: jack caffery","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HILL_REGINALD","ord":"Hill, Reginald","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DALZIEL_QUOTOGQUOT_PASCOESERIEN","ord":"Dalziel \u0022og\u0022 Pascoe-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hill reginald\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med dalziel og pascoe\u0022","ccl":"fo=hill reginald og no=krimiserien med dalziel \u0022og\u0022 pascoe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HILL_SUSAN","ord":"Hill, Susan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SIMON_SERRAILLERSERIEN","ord":"Simon Serrailler-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hill susan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med simon serrailler\u0022","ccl":"fo=hill susan og no=krimiserien med simon serrailler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAMES_PD","ord":"James, P.D.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADAM_DALGLIESHSERIEN","ord":"Adam Dalgliesh-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022james p d\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med adam dalgliesh\u0022","ccl":"fo=james p d og no=krimiserien med adam dalgliesh","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAMES_PETER","ord":"James, Peter","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROY_GRACESERIEN","ord":"Roy Grace-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022james peter f 1948\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022roy grace\u0022","ccl":"fo=james peter f 1948 og lti=roy grace","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LA_PLANTE_LYNDA","ord":"La Plante, Lynda","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNA_TRAVISSERIEN","ord":"Anna Travis-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022la plante, lynda\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: anna travis\u0022","ccl":"fo=la plante, lynda og no=krimiserien med: anna travis","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MCCALL_SMITH_ALEXANDER","ord":"McCall Smith, Alexander","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DAMERNES_DETEKTIVBUREAUSERIEN","ord":"Damernes Detektivbureau-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mccall smith alexander\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Damernes Detektivbureau\u0022","ccl":"fo=mccall smith alexander og no=krimiserien med Damernes Detektivbureau","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MCDERMID_VAL","ord":"McDermid, Val","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TONY_HILLSERIEN","ord":"Tony Hill-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mcdermid val\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med tony hill\u0022","ccl":"fo=mcdermid val og no=krimiserien med tony hill","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MCGOWN_JILL","ord":"McGown, Jill","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LLOYD_OG_HILLSERIEN","ord":"Lloyd og Hill-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mcgown jill\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med lloyd og hill\u0022","ccl":"fo=mcgown jill og no=krimiserien med lloyd \u0022og\u0022 hill","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MINA_DENISE","ord":"Mina, Denise","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MAUREEN_ODONNELLSERIEN","ord":"Maureen O\u0027Donnell-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mina denise\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med maureen o\u0027donnell\u0022","ccl":"fo=mina denise og no=krimiserien med maureen o\u0027donnell","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PARSONS_TONY","ord":"Parsons, Tony","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MAX_WOLFESERIEN","ord":"Max Wolfe-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022parsons, tony\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Max Wolfe\u0022","ccl":"fo=parsons, tony og no=krimiserien med: Max Wolfe","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PETERS_ELLIS","ord":"Peters, Ellis","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRODER_CADFAELSERIEN","ord":"Broder Cadfael-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022peters ellis\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med broder cadfael\u0022","ccl":"fo=peters ellis og no=krimiserien med broder cadfael","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RANKIN_IAN","ord":"Rankin, Ian","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOHN_REBUSSERIEN","ord":"John Rebus-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022rankin ian\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med john rebus\u0022","ccl":"fo=rankin ian og no=krimiserien med john rebus","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MALCOLM_FOXSERIEN","ord":"Malcolm Fox-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022rankin, ian\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: malcolm fox\u0022","ccl":"fo=rankin, ian og no=krimiserien med: malcolm fox","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RIDPATH_MICHAEL","ord":"Ridpath, Michael","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IS_ILDSERIEN","ord":"Is \u0026 ild-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022ridpath, michael\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022is \u0026 ild\u0022","ccl":"fo=ridpath, michael og lti=is \u0026 ild","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROBINSON_PETER","ord":"Robinson, Peter","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ALAN_BANKSSERIEN","ord":"Alan Banks-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022robinson peter f 1950\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med alan banks\u0022","ccl":"fo=robinson peter f 1950 og no=krimiserien med alan banks","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RUSSELL_CRAIG","ord":"Russell, Craig","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JAN_FABELSERIEN","ord":"Jan Fabel-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022russell craig\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jan fabel\u0022","ccl":"fo=russell craig og no=krimiserien med jan fabel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRIVATDETEKTIV_LENNOXSERIEN","ord":"Privatdetektiv Lennox-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022russell craig\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med privatdetektiv lennox\u0022","ccl":"fo=russell craig og no=krimiserien med privatdetektiv lennox","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SANSOM_C_J","ord":"Sansom, C. J.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MATTHEW_SHARDLAKESERIEN","ord":"Matthew Shardlake-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022sansom c j\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med matthew shardlake\u0022","ccl":"fo=sansom c j og no=krimiserien med matthew shardlake","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SUSSMAN_PAUL","ord":"Sussman, Paul","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_YUSUF_KHALIFASERIEN","ord":"Yusuf Khalifa-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022sussman paul\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med yusuf khalifa\u0022","ccl":"fo=sussman paul og no=krimiserien med yusuf khalifa","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TALLIS_FRANK","ord":"Tallis, Frank","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LIEBERMANNJOURNALERNE","ord":"Liebermann-journalerne","cql":"dkcclterm.fo = \u0022tallis frank\u0022 and dkcclphrase.lti = liebermann-journalerne","ccl":"fo=tallis frank og lti=liebermann-journalerne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TAYLOR_ALISON_G","ord":"Taylor, Alison G.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMINALKOMMISSAER_MCKENNASERIEN","ord":"Kriminalkommiss\u00e6r McKenna-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022taylor alison g\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Kriminalkommiss\u00e6r McKenna\u0022","ccl":"fo=taylor alison g og no=krimiserien med Kriminalkommiss\u00e6r McKenna","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TAYLOR_ANDREW","ord":"Taylor, Andrew","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMINALASSISTENT_THORNHILLSERIEN","ord":"Kriminalassistent Thornhill-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022taylor andrew f 1951\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Kriminalassistent Thornhill\u0022","ccl":"fo=taylor andrew f 1951 og no=krimiserien med Kriminalassistent Thornhill","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ROTHTRILOGIEN","ord":"Roth-trilogien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022taylor andrew f 1951\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022roth trilogien\u0022) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=taylor andrew f 1951 og lti=roth trilogien og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WALKER_MARTIN","ord":"Walker, Martin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BRUNO_COURREGESSERIEN","ord":"Bruno Courr\u00e8ges-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022walker martin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med bruno courr\u00e8ges\u0022","ccl":"fo=walker martin  og no=krimiserien med bruno courr\u00e8ges","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WHITE_MICHAEL","ord":"White, Michael","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JACK_PENDRAGONSERIEN","ord":"Jack Pendragon-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022white michael\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jack pendragon\u0022","ccl":"fo=white michael og no=krimiserien med jack pendragon","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WILSON_ROBERT","ord":"Wilson, Robert","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JAVIER_FALCONSERIEN","ord":"Javier Falc\u00f3n-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wilson robert f 1957\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med javier falc\u00f3n\u0022","ccl":"fo=wilson robert f 1957 og no=krimiserien med javier falc\u00f3n","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WINGFIELD_R_D","ord":"Wingfield, R. D.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JACK_FROSTSERIEN","ord":"Jack Frost-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wingfield r d\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jack frost\u0022","ccl":"fo=wingfield r d og no=krimiserien med jack frost","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FINSKE_KRIMISERIER","ord":"Finske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARIA_KALLIOSERIEN","ord":"Maria Kallio-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lehtolainen, leena\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: maria kallio\u0022","ccl":"fo=lehtolainen, leena og no=krimiserien med: maria kallio","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FRANSKE_KRIMISERIER","ord":"Franske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IZZO_JEANCLAUDE","ord":"Izzo, Jean-Claude","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FABIO_MONTALESERIEN","ord":"Fabio Montale-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022izzo, jean-claude\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med fabio montale\u0022","ccl":"fo=izzo, jean-claude og no=krimiserien med fabio montale","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MATHIEU_BERNARD","ord":"Mathieu, Bernard","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_STENBUKKENS_BLODSERIEN","ord":"Stenbukkens blod-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022mathieu, Bernard\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022stenbukkens blod\u0022) and dkcclterm.no = krimi","ccl":"fo=mathieu, Bernard og lti=stenbukkens blod og no=krimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TRUC_OLIVIER","ord":"Truc, Olivier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KLEMET_NANGO_OG_NINA_HANSENSERIEN","ord":"Klemet Nango og Nina Hansen-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022truc, Olivier\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Klemet Nango\u0022) and \u0022Nina Hansen\u0022","ccl":"fo=truc, Olivier og no=krimiserien med: Klemet Nango og Nina Hansen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VARGAS_FRED","ord":"Vargas, Fred","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JEANBAPTISTE_ADAMSBERGSERIEN","ord":"Jean-Baptiste Adamsberg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022vargas fred\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med jean baptiste adamsberg\u0022","ccl":"fo=vargas fred og no=krimiserien med jean baptiste adamsberg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_FAEROSKE_KRIMISERIER","ord":"F\u00e6r\u00f8ske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ISAKSEN_JOGVAN","ord":"Isaksen, J\u00f3gvan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HANNIS_MARTINSSONSERIEN","ord":"Hannis Martinsson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022isaksen j\u00f3gvan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: hannis martinsson\u0022","ccl":"fo=isaksen j\u00f3gvan og no=krimiserien med: hannis martinsson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_ISLANDSKE_KRIMISERIER","ord":"Islandske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARNALDUR_INDRIEASON","ord":"Arnaldur Indri\u00f0ason","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERLENDUR_SVEINSSONSERIEN","ord":"Erlendur Sveinsson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022arnaldur indri\u00f0ason\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med erlendur sveinsson\u0022","ccl":"fo=arnaldur indri\u00f0ason og no=krimiserien med erlendur sveinsson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JON_HALLUR_STEFANSSON","ord":"J\u00f3n Hallur Stef\u00e1nsson","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRIMINALBETJENT_VALDIMARSERIEN","ord":"Kriminalbetjent Valdimar-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022J\u00f3n Hallur Stef\u00e1nsson\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kriminalbetjent Valdimar\u0022","ccl":"fo=J\u00f3n Hallur Stef\u00e1nsson og no=krimiserien med kriminalbetjent Valdimar","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_YRSA_SIGUREARDOTTIR","ord":"Yrsa Sigur\u00f0ard\u00f3ttir","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_THORA_GUDMUNDSDOTTIRSERIEN","ord":"Th\u00f3ra Gudmundsd\u00f3ttir-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Yrsa Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Th\u00f3ra Gudmundsd\u00f3ttir\u0022","ccl":"fo=Yrsa Sigur\u00f0ard\u00f3ttir og no=krimiserien med Th\u00f3ra Gudmundsd\u00f3ttir","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_ISRAELSKE_KRIMISERIER","ord":"Israelske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AVRAHAM_AVRAHAMSERIEN","ord":"Avraham Avraham-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mishani, dror\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Avraham Avraham\u0022","ccl":"fo=mishani, dror og no=krimiserien med: Avraham Avraham","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_KRIMISERIER","ord":"Italienske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_CAMILLERI_ANDREA","ord":"Camilleri, Andrea","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SALVO_MONTALBANOSERIEN","ord":"Salvo Montalbano-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022camilleri andrea\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med salvo montalbano\u0022","ccl":"fo=camilleri andrea og no=krimiserien med salvo montalbano","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CARLOTTO_MASSIMO","ord":"Carlotto, Massimo","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARCO_BURATTISERIEN","ord":"Marco Buratti-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Carlotto, Massimo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: marco buratti\u0022","ccl":"fo=Carlotto, Massimo og no=krimiserien med: marco buratti","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_CAROFIGLIO_GIANRICO","ord":"Carofiglio, Gianrico","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GUIDO_GUERRIERISERIEN","ord":"Guido Guerrieri-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022carofiglio gianrico\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med guido guerrieri\u0022","ccl":"fo=carofiglio gianrico og no=krimiserien med guido guerrieri","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PAGLIERI_CLAUDIO","ord":"Paglieri, Claudio","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARCO_LUCIANISERIEN","ord":"Marco Luciani-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022paglieri, Claudio\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Marco Luciani\u0022","ccl":"fo=paglieri, Claudio og no=krimiserien med Marco Luciani","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_NORSKE_KRIMISERIER","ord":"Norske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BAUG_BIRGER","ord":"Baug, Birger","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HALVOR_HEMINGSERIEN","ord":"Halvor Heming-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022baug birger\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med halvor heming\u0022","ccl":"fo=baug birger og no=krimiserien med halvor heming","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BJORK_SAMUEL","ord":"Bj\u00f8rk, Samuel","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Bj\u00f8rk, Samuel\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Munch \u0026 Kr\u00fcger\u0022","ccl":"fo=Bj\u00f8rk, Samuel og no=krimiserien med: Munch \u0026 Kr\u00fcger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BREKKE_JORGEN","ord":"Brekke, J\u00f8rgen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ODD_SINGSAKERSERIEN","ord":"Odd Singsaker-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022brekke, j\u00f8rgen\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: odd singsaker\u0022","ccl":"fo=brekke, j\u00f8rgen og no=krimiserien med: odd singsaker","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DAHL_KJELL_OLA","ord":"Dahl, Kjell Ola","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GUNNARSTRANDA_OG_FROLICHSERIEN","ord":"Gunnarstranda og Fr\u00f8lich-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022dahl, kjell ola\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med gunnarstranda\u0022) and fr\u00f8lich","ccl":"fo=dahl, kjell ola og no=krimiserien med gunnarstranda og fr\u00f8lich","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ENGER_THOMAS","ord":"Enger, Thomas","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HENNING_JUULSERIEN","ord":"Henning Juul-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022enger thomas\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Henning Juul\u0022","ccl":"fo=enger thomas og no=krimiserien med Henning Juul","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FALDBAKKEN_KNUT","ord":"Faldbakken, Knut","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JONFINN_VALMANNSERIEN","ord":"Jonfinn Valmann-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022faldbakken, knut\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: jonfinn valmann\u0022","ccl":"fo=faldbakken, knut og no=krimiserien med: jonfinn valmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FJELL_JANERIK","ord":"Fjell, Jan-Erik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANTON_BREKKESERIEN","ord":"Anton Brekke-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022fjell, jan-erik\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiser\u00eden med: Anton Brekke\u0022","ccl":"fo=fjell, jan-erik og no=krimiser\u00eden med: Anton Brekke","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FOSSUM_KARIN","ord":"Fossum, Karin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KONRAD_SEJERSERIEN","ord":"Konrad Sejer-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022fossum karin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med konrad sejer\u0022","ccl":"fo=fossum karin og no=krimiserien med konrad sejer","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HOLT_ANNE","ord":"Holt, Anne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HANNE_WILHELMSENSERIEN","ord":"Hanne Wilhelmsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022holt anne  f. 1958-11-16\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med hanne wilhelmsen\u0022","ccl":"fo=holt anne  f. 1958-11-16 og no=krimiserien med hanne wilhelmsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_INGER_JOHANNE_VIK_OG_YNGVAR_STUBOSERIEN","ord":"Inger Johanne Vik og Yngvar Stub\u00f8-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022holt anne  f. 1958-11-16\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med inger johanne vik\u0022) and \u0022yngvar stub\u00f8\u0022","ccl":"fo=holt anne  f. 1958-11-16 og no=krimiserien med inger johanne vik og yngvar stub\u00f8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HORST_JORN_LIER","ord":"Horst, J\u00f8rn Lier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_WILLIAM_WISTINGSERIEN","ord":"William Wisting-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022horst, j\u00f8rn lier\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: william wisting\u0022","ccl":"fo=horst, j\u00f8rn lier og no=krimiserien med: william wisting","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JUNKER_METTE","ord":"Junker, Mette","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_METTE_MINDESERIEN","ord":"Mette Minde-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022junker merete\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: mette minde\u0022","ccl":"fo=junker merete og no=krimiserien med: mette minde","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JAEGER_JORGEN","ord":"J\u00e6ger, J\u00f8rgen","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_OLE_VIKSERIEN","ord":"Ole Vik-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022j\u00e6ger, j\u00f8rgen\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med Ole Vik\u0022","ccl":"fo=j\u00e6ger, j\u00f8rgen og no=krimiserien med Ole Vik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LINDELL_UNNI","ord":"Lindell, Unni","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CATO_ISAKSENSERIEN","ord":"Cato Isaksen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lindell unni\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med cato isaksen\u0022","ccl":"fo=lindell unni og no=krimiserien med cato isaksen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MEHLUM_JAN","ord":"Mehlum, Jan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SVEND_FOYNSERIEN","ord":"Svend Foyn-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mehlum jan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med svend foyn\u0022","ccl":"fo=mehlum jan og no=krimiserien med svend foyn","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NESBO_JO","ord":"Nesb\u00f8, Jo","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HARRY_HOLESERIEN","ord":"Harry Hole-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022nesb\u00f8 jo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med harry hole\u0022","ccl":"fo=nesb\u00f8 jo og no=krimiserien med harry hole","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SKAGEN_FREDRIK","ord":"Skagen, Fredrik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SCHRODER_OG_DAMGARDSERIEN","ord":"Schr\u00f8der og Damg\u00e5rd-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022skagen fredrik\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med schr\u00f8der og damg\u00e5rd\u0022","ccl":"fo=skagen fredrik og no=krimiserien med schr\u00f8der \u0022og\u0022 damg\u00e5rd","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SMAGE_KIM","ord":"Sm\u00e5ge, Kim","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNEKIN_HALVORSENSERIEN","ord":"Anne-kin Halvorsen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022sm\u00e5ge kim\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anne-kin halvorsen\u0022","ccl":"fo=sm\u00e5ge kim og no=krimiserien med anne-kin halvorsen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STAALESEN_GUNNAR","ord":"Staalesen, Gunnar","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VARG_VEUMSERIEN","ord":"Varg Veum-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022st\u00e5lesen gunnar\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022varg veum-krim\u00ed\u0022) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=st\u00e5lesen gunnar og lti=varg veum-krim\u00ed og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SUNDSTOL_VIDAR","ord":"Sundst\u00f8l, Vidar","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LANCE_HANSENSERIEN","ord":"Lance Hansen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022sundst\u00f8l vidar\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med lance hansen\u0022","ccl":"fo=sundst\u00f8l vidar og no=krimiserien med lance hansen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SYVERTSEN_JAN_SVERRE","ord":"Syvertsen, Jan Sverre","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LISA_LUND_OG_SANDER_MORKSERIEN","ord":"Lisa Lund og Sander M\u00f8rk-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022syvertsen jan sverre\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med lisa lund\u0022) and \u0022sander m\u00f8rk\u0022","ccl":"fo=syvertsen jan sverre og no=krimiserien med lisa lund og sander m\u00f8rk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TRY_KJETIL","ord":"Try, Kjetil","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROLF_LYKKESERIEN","ord":"Rolf Lykke-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022try, Kjetil\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med rolf lykke\u0022","ccl":"fo=try, Kjetil og no=krimiserien med rolf lykke","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WIIK_OYSTEIN","ord":"Wiik, \u00d8ystein","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wiik, \u00d8ystein\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Tom Hartmann\u0022","ccl":"fo=wiik, \u00d8ystein og no=krimiserien med: Tom Hartmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_TOM_HARTMANNSERIEN","ord":"Tom Hartmann-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wiik, \u00f8ystein\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: tom hartmann\u0022","ccl":"fo=wiik, \u00f8ystein og no=krimiserien med: tom hartmann","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_POLSKE_KRIMISERIER","ord":"Polske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRAJEWSKI_MAREK","ord":"Krajewski, Marek","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EBERHARD_MOCKSERIEN","ord":"Eberhard Mock-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022krajewski marek\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med eberhard mock\u0022","ccl":"fo=krajewski marek og no=krimiserien med eberhard mock","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_RUSSISKE_KRIMISERIER","ord":"Russiske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AKUNIN_BORIS","ord":"Akunin, Boris","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FANDORINSERIEN","ord":"Fandorin-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022akunin boris\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med fandorin\u0022","ccl":"fo=akunin boris og no=krimiserien med fandorin","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARININA_ALEKSANDRA","ord":"Marinina, Aleksandra","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANASTASIA_KAMENSKAJASERIEN","ord":"Anastasia Kamenskaja-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022marinina aleksandra\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anastasia kamenskaja\u0022","ccl":"fo=marinina aleksandra og no=krimiserien med anastasia kamenskaja","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_SPANSKE_KRIMISERIER","ord":"Spanske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HILL_ANTONIO","ord":"Hill, Antonio","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HECTOR_SALGADOSERIEN","ord":"H\u00e9ctor Salgado-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hill, antonio\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: h\u00e9ctor salgado\u0022","ccl":"fo=hill, antonio og no=krimiserien med: h\u00e9ctor salgado","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SILVA_LORENZO","ord":"Silva, Lorenzo","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_RUBEN_BEVILACQUA_OG_VIRGINIA_CHAMORROSERIEN","ord":"Rub\u00e9n Bevilacqua og Virginia Chamorro-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022silva, lorenzo\u0022 and dkcclterm.no = \u0022Krimiserien med: Rub\u00e9n Bevilacqua\u0022) and \u0022Virginia Chamorro\u0022","ccl":"fo=silva, lorenzo og no=Krimiserien med: Rub\u00e9n Bevilacqua og Virginia Chamorro","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_SVENSKE_KRIMISERIER","ord":"Svenske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AHNHEM_STEFAN","ord":"Ahnhem, Stefan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FABIAN_RISKSERIEN","ord":"Fabian Risk-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022ahnhem, Stefan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Fabian Risk\u0022","ccl":"fo=ahnhem, Stefan og no=krimiserien med: Fabian Risk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BORJLIND_CILLA","ord":"B\u00f6rjlind, Cilla","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_RONNING_OG_STILTONSERIEN","ord":"R\u00f6nning og Stilton-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022b\u00f8rjlind, cilla\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: R\u00f6nning\u0022) and Stilton","ccl":"fo=b\u00f8rjlind, cilla og no=krimiserien med: R\u00f6nning og Stilton","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DAHL_ARNE","ord":"Dahl, Arne","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AGRUPPENSERIEN","ord":"A-gruppen-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dahl arne\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med a-gruppen\u0022","ccl":"fo=dahl arne og no=krimiserien med a-gruppen","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPCOPSERIEN","ord":"Opcop-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022dahl arne\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med opcop\u0022","ccl":"fo=dahl arne og no=krimiserien med opcop","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_EDWARDSON_AKE","ord":"Edwardson, \u00c5ke","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMMISSAER_WINTHERSERIEN","ord":"Kommiss\u00e6r Winther-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022edwardson \u00e5ke\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kommiss\u00e6r winter\u0022","ccl":"fo=edwardson \u00e5ke og no=krimiserien med kommiss\u00e6r winter","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ERIKSSON_JERKER","ord":"Eriksson, Jerker","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_VICTORIA_BERGMANS_SVAGHEDSERIEN","ord":"Victoria Bergmans svaghed-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022eriksson, jerker\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022victoria bergmans svaghed\u0022","ccl":"fo=eriksson, jerker og lti=victoria bergmans svaghed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ERIKSSON_KJELL","ord":"Eriksson, Kjell","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANN_LINDELLSERIEN","ord":"Ann Lindell-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022eriksson kjell\u0022 and \u0022krimiserien med ann lindell\u0022","ccl":"fo=eriksson kjell og krimiserien med ann lindell","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GREBE_CAMILLA","ord":"Grebe, Camilla","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SIRI_BERGMANSERIEN","ord":"Siri Bergman-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022grebe, camilla\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: siri bergman\u0022","ccl":"fo=grebe, camilla og no=krimiserien med: siri bergman","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GYLLANDER_VARG","ord":"Gyllander, Varg","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ULF_HOLTZ_OG_PIA_LEVINSERIEN","ord":"Ulf Holtz og Pia Levin-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022gyllander varg\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med ulf holtz og pia levin\u0022","ccl":"fo=gyllander varg og no=krimiserien med ulf holtz \u0022og\u0022 pia levin","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HEDSTROM_INGRID","ord":"Hedstr\u00f6m, Ingrid","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARTINE_POIROTSERIEN","ord":"Martine Poirot-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hedstr\u00f6m, ingrid\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med martine poirot\u0022","ccl":"fo=hedstr\u00f6m, ingrid og no=krimiserien med martine poirot","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HJORTH_MICHAEL","ord":"Hjorth, Michael","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SEBASTIAN_BERGMANSERIEN","ord":"Sebastian Bergman-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022hjorth michael\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med sebastian bergman\u0022","ccl":"fo=hjorth michael og no=krimiserien med sebastian bergman","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JANSSON_ANNA","ord":"Jansson, Anna","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MARIA_WERNSERIEN","ord":"Maria Wern-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jansson anna\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med maria wern\u0022","ccl":"fo=jansson anna og no=krimiserien med maria wern","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_JUNGSTEDT_MARI","ord":"Jungstedt, Mari","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDERS_KNUTASSERIEN","ord":"Anders Knutas-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022jungstedt mari\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med anders knutas\u0022","ccl":"fo=jungstedt mari og no=krimiserien med anders knutas","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KALLENTOFT_MONS","ord":"Kallentoft, Mons","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MALIN_FORSSERIEN","ord":"Malin Fors-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kallentoft mons\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med malin fors\u0022","ccl":"fo=kallentoft mons og no=krimiserien med malin fors","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KALLIFATIDES_THEODOR","ord":"Kallifatides, Theodor","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KRISTINA_VENDELSERIEN","ord":"Kristina Vendel-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kallifatides theodor\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kristina vendel\u0022","ccl":"fo=kallifatides theodor og no=krimiserien med kristina vendel","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KANGER_THOMAS","ord":"Kanger, Thomas","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ELINA_WIIKSERIEN","ord":"Elina Wiik-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kanger thomas\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med elina wiik\u0022","ccl":"fo=kanger thomas og no=krimiserien med elina wiik","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KEPLER_LARS","ord":"Kepler, Lars","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOONA_LINNASERIEN","ord":"Joona Linna-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kepler, lars\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Joona Linna\u0022","ccl":"fo=kepler, lars og no=krimiserien med: Joona Linna","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KLACKENBERG_TOVE","ord":"Klackenberg, Tove","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SVEA_LUNDSTROM_DUVALSERIEN","ord":"Svea Lundstr\u00f6m Duval-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022klackenberg tove\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med svea lundstr\u00f6m duval\u0022","ccl":"fo=klackenberg tove og no=krimiserien med svea lundstr\u00f6m duval","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LARSSON_ASA","ord":"Larsson \u00c5sa","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_REBECKA_MARTINSSONSERIEN","ord":"Rebecka Martinsson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022larsson \u00e5sa\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med rebecka martinsson\u0022","ccl":"fo=larsson \u00e5sa og no=krimiserien med rebecka martinsson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LARSSON_STIEG","ord":"Larsson, Stieg","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MILLENNIUMSERIEN","ord":"Millennium-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022larsson, stieg\u0022 and dkcclphrase.lti = millennium) and dkcclterm.no = krimi","ccl":"fo=larsson, stieg og lti=millennium og no=krimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LUNDBERG_KRISTIAN","ord":"Lundberg, Kristian","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_NILS_FORSBERGSERIEN","ord":"Nils Forsberg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lundberg kristian\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med nils forsberg\u0022","ccl":"fo=lundberg kristian og no=krimiserien med nils forsberg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LUNDHOLM_LARS_BILL","ord":"Lundholm, Lars Bill","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AXEL_HAKESERIEN","ord":"Axel Hake-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022lundholm lars bill\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med axel hake\u0022","ccl":"fo=lundholm lars bill og no=krimiserien med axel hake","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_LACKBERG_CAMILLA","ord":"L\u00e4ckberg, Camilla","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ERICA_FALCK_OG_PATRIK_HEDSTROMSERIEN","ord":"Erica Falck og Patrik Hedstr\u00f6m-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022l\u00e4ckberg camilla\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med erica falck\u0022) and \u0022patrik hedstr\u00f6m\u0022","ccl":"fo=l\u00e4ckberg camilla og no=krimiserien med erica falck og patrik hedstr\u00f6m","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MANKELL_HENNING","ord":"Mankell, Henning","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KURT_WALLANDERSERIEN","ord":"Kurt Wallander-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mankell henning\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kurt wallander\u0022","ccl":"fo=mankell henning og no=krimiserien med kurt wallander","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MARKLUND_LIZA","ord":"Marklund, Liza","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANNIKA_BENGTZONSERIEN","ord":"Annika Bengtzon-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022marklund, liza\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med annika bengtzon\u0022","ccl":"fo=marklund, liza og no=krimiserien med annika bengtzon","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MOSTROM_JONAS","ord":"Mostr\u00f6m, Jonas","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JOHAN_AXBERGSERIEN","ord":"Johan Axberg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022mostr\u00f8m, jonas\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med johan axberg\u0022","ccl":"fo=mostr\u00f8m, jonas og no=krimiserien med johan axberg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_NESSER_HAKAN","ord":"Nesser, H\u00e5kan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BARBAROTTISERIEN","ord":"Barbarotti-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022nesser h\u00e5kan\u0022 and dkcclphrase.lti = barbarotti-serien) and dkcclterm.no = krimi","ccl":"fo=nesser h\u00e5kan og lti=barbarotti-serien og no=krimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KOMMISSAER_VAN_VEETERENSERIEN","ord":"Kommiss\u00e6r Van Veeteren-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022nesser h\u00e5kan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med kommiss\u00e6r van veeteren\u0022","ccl":"fo=nesser h\u00e5kan og no=krimiserien med kommiss\u00e6r van veeteren","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OHLSSON_KRISTINA","ord":"Ohlsson, Kristina","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FREDRIKA_BERGMANSERIEN","ord":"Fredrika Bergman-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022ohlsson kristina\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med fredrika Bergman\u0022","ccl":"fo=ohlsson kristina og no=krimiserien med fredrika Bergman","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PALM_ELIAS","ord":"Palm, Elias","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ELLA_ANDERSSONSERIEN","ord":"Ella Andersson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022palm, elias\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: ella andersson\u0022","ccl":"fo=palm, elias og no=krimiserien med: ella andersson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PERSSON_LEIF_G_W","ord":"Persson, Leif G. W.","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EVERT_BACKSTROMSERIEN","ord":"Evert B\u00e4ckstr\u00f6m-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022persson leif g w\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med evert b\u00e4ckstr\u00f6m\u0022","ccl":"fo=persson leif g w og no=krimiserien med evert b\u00e4ckstr\u00f6m","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PALMETRILOGIEN","ord":"Palme-trilogien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022persson leif g w\u0022 and dkcclphrase.lti = palme-trilogien) and dkcclterm.no = krimi","ccl":"fo=persson leif g w og lti=palme-trilogien og no=krimi","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PETTERSSON_TORSTEN","ord":"Pettersson, Torsten","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HARALD_LINDMARKSERIEN","ord":"Harald Lindmark-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022pettersson, torsten\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Harald Lindmark\u0022","ccl":"fo=pettersson, torsten og no=krimiserien med: Harald Lindmark","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROGNEBY_JENNY","ord":"Rogneby, Jenny","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LEONA_LINDBERGSERIEN","ord":"Leona Lindberg-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022rogneby, jenny\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Leona Lindberg\u0022","ccl":"fo=rogneby, jenny og no=krimiserien med: Leona Lindberg","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROSLUND_ANDERS","ord":"Roslund, Anders","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EWERT_GRENSSERIEN","ord":"Ewert Grens-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022roslund anders\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med ewert grens\u0022","ccl":"fo=roslund anders og no=krimiserien med ewert grens","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ROSMAN_ANN","ord":"Rosman, Ann","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KARIN_ADLERSERIEN","ord":"Karin Adler-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022rosman ann\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med karin adler\u0022","ccl":"fo=rosman ann og no=krimiserien med karin adler","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SARENBRANT_SOFIE","ord":"Sarenbrant, Sofie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EMMA_SKOLDSERIEN","ord":"Emma Sk\u00f6ld-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022Sarenbrant, Sofie\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: Emma Sk\u00f6ld\u0022","ccl":"fo=Sarenbrant, Sofie og no=krimiserien med: Emma Sk\u00f6ld","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SCHEPP_EMELIE","ord":"Schepp, Emelie","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JANA_BERZELIUSSERIEN","ord":"Jana Berzelius-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022schepp, emelie\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: jana berzelius\u0022","ccl":"fo=schepp, emelie og no=krimiserien med: jana berzelius","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SCHULMAN_NINNI","ord":"Schulman, Ninni","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MAGDALENA_HANSSONSERIEN","ord":"Magdalena Hansson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022schulman, ninni\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: magdalena hansson\u0022","ccl":"fo=schulman, ninni og no=krimiserien med: magdalena hansson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SJOWALL_MAJ","ord":"Sj\u00f6wall, Maj","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ROMAN_OM_EN_FORBRYDELSE","ord":"Roman om en forbrydelse","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022sj\u00f6wall maj\u0022 and dkcclphrase.lti = \u0022roman om en forbrydelse\u0022) and dkcclterm.no = krimi*","ccl":"fo=sj\u00f6wall maj og lti=roman om en forbrydelse og no=krimi?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_STEN_VIVECA","ord":"Sten, Viveca","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_THOMAS_ANDREASSONSERIEN","ord":"Thomas Andreasson-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022sten viveca\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med thomas andreasson\u0022","ccl":"fo=sten viveca og no=krimiserien med thomas andreasson","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TEGENFALK_STEFAN","ord":"Tegenfalk, Stefan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GROHN_OG_DE_BRUGGESERIEN","ord":"Gr\u00f6hn og de Brugge-serien","cql":"(dkcclterm.fo = \u0022tegenfalk, stefan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: gr\u00f6hn\u0022) and \u0022de brugge\u0022","ccl":"fo=tegenfalk, stefan og no=krimiserien med: gr\u00f6hn og de brugge","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TROSELL_AINO","ord":"Trosell, Aino","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SIV_DAHLINSERIEN","ord":"Siv Dahlin-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022trosell aino\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med siv dahlin\u0022","ccl":"fo=trosell aino og no=krimiserien med siv dahlin","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TURSTEN_HELENE","ord":"Tursten, Helene","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_IRENE_HUSSSERIEN","ord":"Irene Huss-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022tursten helene\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med irene huss\u0022","ccl":"fo=tursten helene og no=krimiserien med irene huss","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WESTERLUND_STAFFAN","ord":"Westerlund, Staffan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_INGALISA_OSTERGRENSERIEN","ord":"IngaLisa \u00d6stergren-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022westerlund staffan f 1942\u0022 and dkcclterm.no = \u0022fiskenes f\u00f8de\u0022","ccl":"fo=westerlund staffan f 1942 og no=fiskenes f\u00f8de","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OSTLUNDH_HAKAN","ord":"\u00d6stlundh, H\u00e5kan","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FREDRIK_BROMANSERIEN","ord":"Fredrik Broman-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022\u00f8stlundh, h\u00e5kan\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: fredrik broman\u0022","ccl":"fo=\u00f8stlundh, h\u00e5kan og no=krimiserien med: fredrik broman","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]},{"note":"LABEL_TYSKE_KRIMISERIER","ord":"Tyske krimiserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BOTTINI_OLIVER","ord":"Bottini, Oliver","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_LOUISE_BONISERIEN","ord":"Louise Bon\u00ed-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022bottini, oliver\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: louise bon\u00ed\u0022","ccl":"fo=bottini, oliver og no=krimiserien med: louise bon\u00ed","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KLONNE_GISA","ord":"Kl\u00f6nne, Gisa","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_JUDITH_KRIEGERSERIEN","ord":"Judith Krieger-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kl\u00f6nne gisa\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med judith krieger\u0022","ccl":"fo=kl\u00f6nne gisa og no=krimiserien med judith krieger","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUTSCHER_VOLKER","ord":"Kutscher, Volker","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GEREON_RATHSERIEN","ord":"Gereon Rath-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022kutscher, volker\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: gereon rath\u0022","ccl":"fo=kutscher, volker og no=krimiserien med: gereon rath","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_OELKER_PETRA","ord":"Oelker, Petra","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_CLAES_OG_ROSINASERIEN","ord":"Claes og Rosina-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022oelker petra\u0022 and dkcclterm.ti = \u0022d\u00f8den ved toldboden\u0022","ccl":"fo=oelker petra og ti=d\u00f8den ved toldboden","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_WAGNER_JAN_COSTIN","ord":"Wagner, Jan Costin","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KIMMO_JOENTAASERIEN","ord":"Kimmo Joentaa-serien","cql":"dkcclterm.fo = \u0022wagner, jan costin\u0022 and dkcclterm.no = \u0022krimiserien med: kimmo joentaa\u0022","ccl":"fo=wagner, jan costin og no=krimiserien med: kimmo joentaa","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]}]},{"note":"LABEL_KRIMI","ord":"Krimi","cql":"dkcclphrase.lds = krimi not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=krimi ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Alle former for kriminalromaner ogs\u00e5 detektivromaner. Om forbrydelse og forbrydere med hovedv\u00e6gten p\u00e5 opklaringsfasen og den dertil knyttede sp\u00e6nding","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMERIKANSKE_KRIMIER","ord":"Amerikanske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 83.8) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=83.8 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSKE_KRIMIER","ord":"Danske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 86*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=86?  ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSKE_KRIMIER","ord":"Engelske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 83) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=83 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_KRIMIER","ord":"Franske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 82) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=82 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ISLANDSKE_KRIMIER","ord":"Islandske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 85.3) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=85.3 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_KRIMIER","ord":"Italienske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 82.6) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=82.6 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORSKE_KRIMIER","ord":"Norske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 85) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=85 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RUSSISKE_KRIMIER","ord":"Russiske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 88.61) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=88.61 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSKE_KRIMIER","ord":"Spanske krimier","cql":"((dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 82.7) and dkcclterm.sp = dan) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=82.7 og sp=dan ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSKE_KRIMIER","ord":"Svenske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 87) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=87 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKE_KRIMIER","ord":"Tyske krimier","cql":"(dkcclterm.no = krimi and dkcclterm.dk = 84) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"no=krimi og dk=84 ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_GOTISKE_FORTAELLINGER","ord":"Gotiske fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022gotiske fort\u00e6llinger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gotiske fort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Fort\u00e6llinger pr\u00e6get af uhygge og r\u00e6dsel med fokus p\u00e5 overnaturlige h\u00e6ndelser der er bygget op omkring et fast skema: vilde og \u00f8de landskaber, m\u00f8rke skove, ofte middelalderlige klostre og slotte med fangehuller, underjordiske gange, raslende l\u00e6nker, skjulte paneler, sp\u00f8gelser, skurke","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYS","ord":"Gys","cql":"dkcclphrase.lds = gys not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gys ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Forfatterens intention er gennem kraftige virkemidler som gruopv\u00e6kkende scener og blodige begivenheder at skabe et nervepirrende univers. Elementerne kan v\u00e6re d\u00f8d, varulve, okkultisme, hekse, sp\u00f8gelser, vampyrer. For b\u00f8rnelitteraturens vedkommende er virkemidlerne tilpasset m\u00e5lgruppen","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITIROMANER","ord":"Politiromaner","cql":"dkcclphrase.lds = politiromaner not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=politiromaner ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Krimi, hvor politiet, politiets arbejde eller den enkelte politimand er i fokus","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PSYKOLOGISK_THRILLER","ord":"Psykologisk thriller","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022psykologisk thriller\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=psykologisk thriller ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Sp\u00e6ndingsroman, der l\u00e6gger v\u00e6gten p\u00e5 personerens bevidsthedsliv (f\u00f8lelsesliv, tankeverden, sj\u00e6lelige konflikter)","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SPAENDENDE_BOGER","ord":"Sp\u00e6ndende b\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"B\u00f8ger hvor sp\u00e6ndingen er et m\u00e5l i sig selv.","visundermenu":"","term":[{"note":"LABEL_AMERIKANSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Amerikanske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 83.8","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=83.8","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DANSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Danske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 86","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=86","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Engelske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 83","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=83","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Franske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 82","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=82","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Italienske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"((dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.sp = dan) and dkcclterm.dk = 82.6","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og sp=dan  og dk=82.6","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NORSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Norske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 85","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=85","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SPANSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Spanske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 82.7","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=82.7","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SVENSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Svenske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 87","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=87","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TYSKE_SPAENDINGSROMANER","ord":"Tyske sp\u00e6ndingsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022sp\u00e6ndende b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.dk = 84","ccl":"lds=sp\u00e6ndende b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og dk=84","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}],"link":[{"ord":"Gys","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/gys"},{"ord":"Kriminalromaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/kriminalromaner"},{"ord":"Femikrimi","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/femikrimi-den-skandinaviske"},{"ord":"Agenter og spioner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/agenter-og-spioner"},{"ord":"Sp\u00e6ndingsromaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/sp%C3%A6ndingsromaner"},{"ord":"Agatha Christie","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-agatha-christie"},{"ord":"Mary Higgins Clark","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-mary-higgins-clark"},{"ord":"Leif Davidsen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-leif-davidsen"},{"ord":"Elsebeth Egholm","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-elsebeth-egholm"},{"ord":"John Grisham","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-john-grisham"},{"ord":"Stephen King","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-stephen-king"},{"ord":"Stieg Larsson","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-stieg-larsson"},{"ord":"Liza Marklund","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-liza-marklund"},{"ord":"Ruth Rendell","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-ruth-rendell"},{"ord":"Wilbur Smith","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-wilbur-smith"},{"ord":"Da Vinci mysteriet","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-dan-brown-da-vinci-mysteriet"},{"ord":"Robert Ludlum","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-robert-ludlum"}]},{"note":"LABEL_KAERLIGHED_KVINDER_OG_MAEND","ord":"K\u00e6rlighed - kvinder og m\u00e6nd","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EROTIK","ord":"Erotik","cql":"dkcclphrase.lds = erotik not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=erotik ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAERLIGHEDSROMANER","ord":"K\u00e6rlighedsromaner","cql":"(dkcclphrase.lds = k\u00e6rlighed not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.ma = ro","ccl":"lds=k\u00e6rlighed ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og ma =ro","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BARNLOSHED","ord":"Barnl\u00f8shed","cql":"dkcclphrase.lds = barnl\u00f8shed not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=barnl\u00f8shed ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BOSSER_OG_LESBISKE","ord":"B\u00f8sser og lesbiske","cql":"(dkcclphrase.lds = b\u00f8sser or dkcclphrase.lds = lesbiske) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=(b\u00f8sser eller lesbiske) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Homoseksuelles liv og vilk\u00e5r","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CHICK_LIT","ord":"Chick lit","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022chick lit\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=chick lit ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"\u0022om unge storbykvinder og -m\u00e6nd og jagten p\u00e5 den store k\u00e6rlighed \u0085..\u0022\r\nSe ogs\u00e5 Mom lit","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DICK_LIT","ord":"Dick lit","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022dick lit\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=dick lit ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om storbym\u00e6nds jagt p\u00e5 den rigtige k\u00e6reste, og med at v\u00e6re cool og blive ved med at v\u00e6re single","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MOM_LIT","ord":"Mom lit","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022mom lit\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=mom lit ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om storbypigen i 30\u0027erne der er blevet mor eller er p\u00e5 vej til det\r\nSe ogs\u00e5 Chick lit","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKILSMISSE","ord":"Skilsmisse","cql":"dkcclphrase.lds = skilsmisse not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=skilsmisse ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UTROSKAB","ord":"Utroskab","cql":"dkcclphrase.lds = utroskab not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=utroskab ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Dagens mand: om antihelte og andre sk\u00e6ve eksistenser","kommentar":[],"hjaelpetekst":"Om antihelte og andre sk\u00e6ve eksistenser","visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/dagens-mand-om-antihelte-og-sk%C3%A6ve-eksistenser"},{"ord":"K\u00e6rlighedsromaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/k%C3%A6rlighedsromaner-allernyeste"},{"ord":"M\u00e6nd i litteraturen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/temaer\/m%C3%A6nd-i-litteraturen-maj-2008"},{"ord":"M\u00e6nd om m\u00e6nd","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/m%C3%A6nd-om-m%C3%A6nd"},{"ord":"Bridget Jones","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-bridget-jones-nyt"},{"ord":"Danielle Steel","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-danielle-steel"},{"ord":"Hanne Vibeke Holst","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-hanne-vibeke-holst"},{"ord":"Jane Austen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-jane-austen"},{"ord":"Jane Aamund","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-jane-aamund"},{"ord":"Morten Korch","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-morten-korch"},{"ord":"Nick Hornby","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-nick-hornby"},{"ord":"Rosamunde Pilcher","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-rosamunde-pilcher"}]},{"note":"LABEL_LET_AT_LAESE_FOR_VOKSNE","ord":"Let at l\u00e6se - for voksne","cql":"dkcclterm.em = \u0022for l\u00e6sesvage voksne\u0022","ccl":"em=for l\u00e6sesvage voksne","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER","ord":"Noveller","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_AMERIKANSKE_NOVELLER","ord":"Amerikanske noveller","cql":"((dkcclterm.dk = 83.8 and dkcclterm.ma = no) and dkcclterm.no = novelle*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=83.8 og ma=no og no=novelle? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ASIATISKE_NOVELLER","ord":"Asiatiske noveller","cql":"((dkcclterm.dk = 88.86* and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) and dkcclterm.no = novelle*","ccl":"dk=88.86? og (ma=no) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) og no=novelle?","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANSKE_NOVELLER","ord":"Danske noveller","cql":"(dkcclterm.dk = 86 and (dkcclterm.ma = no and dkcclterm.no = novelle*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=86 og (ma=no og no=novelle?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ENGELSKE_NOVELLER","ord":"Engelske  noveller","cql":"((dkcclterm.dk = 83 and dkcclterm.ma = no) and dkcclterm.no = novelle*) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=83 og ma=no og no=novelle? ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRANSKE_NOVELLER","ord":"Franske noveller","cql":"(dkcclterm.dk = 82* and (dkcclterm.ma = no and dkcclterm.no = novelle*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=82? og (ma=no og no=novelle?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ITALIENSKE_RUMAENSKE_SPANSKE_OG_PORTUGISISKE_NOVELLER","ord":"Italienske, rum\u00e6nske, spanske og portugisiske noveller","cql":"(((dkcclterm.dk = 82.6* or dkcclterm.dk = 82.7) or dkcclterm.dk = 82.8) and (dkcclterm.ma = no and dkcclterm.no = novelle*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(dk=82.6? eller dk=82.7 eller dk=82.8) og (ma=no og no=novelle?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_KLASSISKE_GRAESKE_OG_LATINSKE_NOVELLER","ord":"Klassiske gr\u00e6ske og latinske noveller","cql":"(dkcclterm.ok = 88.2* and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"ok=88.2? og (ma=no) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_NOVELLER_MED_FAELLES_TEMA","ord":"Noveller med f\u00e6lles tema","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_EROTISKE_NOVELLER","ord":"Erotiske noveller","cql":"(dkcclphrase.lds = erotik and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=erotik og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASTISKE_NOVELLER","ord":"Fantastiske noveller","cql":"(dkcclphrase.lds = \u0022fantastiske fort\u00e6llinger\u0022 and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantastiske fort\u00e6llinger og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FANTASYNOVELLER","ord":"Fantasynoveller","cql":"(dkcclphrase.lds = fantasy and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=fantasy og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GYSERNOVELLER","ord":"Gysernoveller","cql":"(dkcclphrase.lds = gys and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gys og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINOVELLER","ord":"Kriminoveller","cql":"(dkcclphrase.lds = krimi and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=krimi og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KAERLIGHEDSNOVELLER","ord":"K\u00e6rlighedsnoveller","cql":"(dkcclphrase.lds = k\u00e6rlighed and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=k\u00e6rlighed og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER_OM_DODEN","ord":"Noveller om d\u00f8den","cql":"((dkcclterm.ds = d\u00f8den or dkcclterm.ds = d\u00f8d) and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(ds=d\u00f8den eller ds=d\u00f8d) og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER_OM_HVERDAGENS_DANMARK","ord":"Noveller om hverdagens Danmark","cql":"(dkcclphrase.lds = danmark and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=danmark og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER_OM_LIVET_PA_LANDET","ord":"Noveller om livet p\u00e5 landet","cql":"(dkcclphrase.lds = landboliv and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=landboliv og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER_OM_PROVINSEN","ord":"Noveller om provinsen","cql":"(dkcclphrase.lds = provinsen and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=provinsen og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_NOVELLER_OM_SYGDOM","ord":"Noveller om sygdom","cql":"((dkcclterm.ds = sygdomme or dkcclterm.ds = sygdom) and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(ds=sygdomme eller ds=sygdom) og ma=no ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SCIENCE_FICTION_NOVELLER","ord":"Science fiction noveller","cql":"((dkcclphrase.lds = \u0022science fiction\u0022 or dkcclphrase.lds = fremtidsfort\u00e6llinger) and dkcclterm.ma = no) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=science fiction eller lds=fremtidsfort\u00e6llinger) og ma=no  ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_SLAVISKE_RUSSISKE_OG_OSTEUROPAEISKE_NOVELLER","ord":"Slaviske - russiske og \u00f8steurop\u00e6iske noveller","cql":"(dkcclterm.dk = 88.6* and (dkcclterm.ma = no and dkcclterm.no = novelle*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=88.6? og (ma=no og no=novelle?) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_TYSKE_NOVELLER","ord":"Tyske noveller","cql":"(dkcclterm.dk = 84* and (dkcclterm.ma = no and dkcclterm.no = novelle*)) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"dk=84? og (ma=no og no=novelle?)  ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_RELIGION_OG_NEW_AGE","ord":"Religion og New Age","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BIBELHISTORIER","ord":"Bibelhistorier","cql":"dkcclphrase.lds = bibelhistorier not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=bibelhistorier ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_RELIGIOSE_BOGER","ord":"Religi\u00f8se b\u00f8ger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022religi\u00f8se b\u00f8ger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=religi\u00f8se b\u00f8ger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"B\u00f8ger der er forkyndende.","visundermenu":"1"}],"link":{"ord":"Mere mellem himmel og jord","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/mere-mellem-himmel-og-jord"}},{"note":"LABEL_ROBINSONADER","ord":"Robinsonader","cql":"dkcclphrase.lds = robinsonader not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=robinsonader ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om oplevelser p\u00e5 en \u00f8de \u00f8, men ogs\u00e5 i bredere forstand om det at overleve i et isoleret milj\u00f8, f.eks. i vildmarken","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUND_ARBEJDE_OG_DAGLIGLIV","ord":"Samfund, arbejde og dagligliv","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDERROMANER","ord":"Arbejderromaner","cql":"dkcclphrase.lds = arbejderromaner not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=arbejderromaner ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Beskrivelse af personer tilh\u00f8rende arbejderklassen, om arbejdsmilj\u00f8et og klassetilh\u00f8rsforholdets indvirken p\u00e5 s\u00e5vel den psykologiske som den sociale situation\r\nSe ogs\u00e5 Erhvervsskildringer","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSSKILDRINGER","ord":"Erhvervsskildringer","cql":"dkcclphrase.lds = erhvervsskildringer not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=erhvervsskildringer ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Et bestemt erhverv eller et bestemt karriereforl\u00f8b er et vigtigt element i handlingsforl\u00f8bet\r\nSe ogs\u00e5 Arbejderromaner","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LANDLIV","ord":"Landliv","cql":"(dkcclphrase.lds = landboliv or dkcclphrase.lds = landliv) not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"(lds=landboliv eller lds=landliv) ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSKRITIK","ord":"Samfundskritik","cql":"dkcclphrase.lds = samfundskritik not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundskritik ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Forfatterens intention er at l\u00e6gge en kritisk synsvinkel p\u00e5 f.eks. sociale eller politiske forhold i samfundet","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SAMFUNDSSKILDRINGER","ord":"Samfundsskildringer","cql":"dkcclphrase.lds = samfundsskildringer not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=samfundsskildringer ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Skildringen af samfundet er meget bred og en v\u00e6sentlig hensigt med bogen\r\nSe ogs\u00e5 Samfundsforhold","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SOFORTAELLINGER","ord":"S\u00f8fort\u00e6llinger","cql":"(dkcclphrase.lds = s\u00f8fort\u00e6llinger not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)) not dkcclterm.ma = ly","ccl":"lds=s\u00f8fort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko) ikke ma=ly","kommentar":"","hjaelpetekst":"Skildring af milj\u00f8et p\u00e5 s\u00f8en, s\u00f8folk og passagerer og livet om bord samt andre aktiviteter med havet som centrum","visundermenu":""}],"link":[{"ord":"Alderdom","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/alderdom"},{"ord":"Barndomsskildringer","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/barndomsskildringer"},{"ord":"Bjerrehuus og andre dynel\u00f8ftere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/bjerrehuus-og-andre-dynel%C3%B8ftere"},{"ord":"Handicappede","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/handicappede"},{"ord":"S\u00f8skende","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/s%C3%B8skende"},{"ord":"Venskaber","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/venskaber"},{"ord":"Helle Helle","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-helle-helle"},{"ord":"Jan Sonnergaard","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-jan-sonnergaard"},{"ord":"Virkelighedens Verden","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-virkelighedens-verden"},{"ord":"Nordkraft","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-nordkraft"}]},{"note":"LABEL_SYGDOM","ord":"Sygdom","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","link":[{"ord":"Demens","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/demens"},{"ord":"Psykisk sygdom","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/psykisk-sygdom"},{"ord":"Skizofreni","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/skizofreni"},{"ord":"Spiseforstyrrelser","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/spiseforstyrrelser"}]},{"note":"LABEL_TEGNESERIER","ord":"Tegneserier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SUPERHELTE","ord":"Superhelte","cql":"dkcclphrase.lds = superhelte and dkcclterm.no = tegneserie","ccl":"lds=superhelte og no=tegneserie","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_GRAPHIC_NOVELS","ord":"Graphic novels","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022graphic novels\u0022","ccl":"lds=graphic novels","kommentar":"","hjaelpetekst":"Tegneserie med en l\u00e6ngere historie - n\u00e6rmest en tegnet roman og ofte med et litter\u00e6rt tilsnit","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_TILBAGE_I_HISTORIEN","ord":"Tilbage i historien","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_GOTISKE_FORTAELLINGER","ord":"Gotiske fort\u00e6llinger","cql":"dkcclphrase.lds = \u0022gotiske fort\u00e6llinger\u0022 not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=gotiske fort\u00e6llinger ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_SAGAER","ord":"Sagaer","cql":"dkcclphrase.lds = sagaer not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sagaer ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Om islandske sl\u00e6gters historie","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SLAEGTSROMANER","ord":"Sl\u00e6gtsromaner","cql":"dkcclphrase.lds = sl\u00e6gtsromaner not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=sl\u00e6gtsromaner ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"Familien gennem flere generationer","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Historiske romaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/historiske-romaner-danske"},{"ord":"Sl\u00e6gtsromaner","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/sl%C3%A6gtsromaner"},{"ord":"Middelalderen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/middelalderen"},{"ord":"Vikinger","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/vikinger"},{"ord":"Bes\u00e6ttelsestidens Danmark","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/bes%C3%A6ttelsestidens-danmark"},{"ord":"Den franske revolution","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/den-franske-revolution"},{"ord":"Konger og dronninger","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/konger-og-dronninger"},{"ord":"Krigsskildringer","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/krigsskildringer"},{"ord":"Ester Bock","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-ester-bock"},{"ord":"Christian Jacq ( Ramsesserien)","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-christian-jacq"},{"ord":"Den lukkede bog","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-den-lukkede-bog"},{"ord":"Hulebj\u00f8rnens klan","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-hulebj%C3%B8rnens-klan"},{"ord":"Pigen med den bl\u00e5 cykel","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-pigen-med-den-bl%C3%A5-cykel"},{"ord":"Guillou\u0027s tempelridderserie (Arn)","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link2","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/noget-der-ligner\/noget-der-ligner-jan-guillous-tempelridder-serie"}]},{"note":"LABEL_WESTERNS","ord":"Westerns","cql":"dkcclphrase.lds = westerns not (((dkcclterm.ma = b\u00f8 or dkcclterm.ma = bs) or dkcclterm.kk = b\u00f8k) or dkcclterm.kk = sko)","ccl":"lds=westerns ikke (ma=b\u00f8 eller ma=bs eller kk=b\u00f8k eller kk=sko)","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ERINDRINGER_OG_BIOGRAFIER","ord":"Erindringer og biografier","ccl":"","kommentar":"ingen ccl laves","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_I_BARNDOMMENS_LAND","ord":"I barndommens land","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BARNDOMSERINDRINGER_18001899","ord":"Barndomserindringer 1800-1899","cql":"(dkcclterm.ke = barndomserindringer and dkcclphrase.lke = 18*) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=barndomserindringer og lke=18? ikke dk=sk","kommentar":"40 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BARNDOMSERINDRINGER_19001950","ord":"Barndomserindringer 1900-1950","cql":"(dkcclterm.ke = barndomserindringer and ((((dkcclphrase.lke = 190* or dkcclphrase.lke = 191*) or dkcclphrase.lke = 192*) or dkcclphrase.lke = 193*) or dkcclphrase.lke = 194*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=barndomserindringer og lke=(190? eller 191? eller 192? eller 193? eller 194?) ikke dk=sk","kommentar":"290 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BARNDOMSERINDRINGER_19501999","ord":"Barndomserindringer 1950-1999","cql":"(dkcclterm.ke = barndomserindringer and (((((dkcclphrase.lke = 1900* or dkcclphrase.lke = 195*) or dkcclphrase.lke = 196*) or dkcclphrase.lke = 197*) or dkcclphrase.lke = 198*) or dkcclphrase.lke = 199*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=barndomserindringer og lke=(1900? eller 195? eller 196? eller 197? eller 198? eller 199?) ikke dk=sk","kommentar":"269 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_HISTORISKE_ERINDRINGER_OG_BIOGRAFIER","ord":"Historiske erindringer og biografier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_FRA_OLDTID_OG_MIDDELALDER","ord":"Fra oldtid og middelalder","cql":"(((((dkcclterm.dk = 91.2* or dkcclterm.dk = 91.3*) or dkcclterm.dk = 91.4*) or dkcclterm.dk = 91.6*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = 91.241) not dkcclterm.dk = 91.246","ccl":"dk=(91.2? eller 91.3? eller 91.4? eller 91.6?) og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=91.241 ikke dk=91.246","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_DANMARK_INDTIL_1800","ord":"Fra Danmark indtil 1800","cql":"((dkcclterm.dk = 96.1* or dkcclterm.dk = 96.2) or dkcclterm.dk = 96.3) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=(96.1? eller 96.2 eller 96.3) og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"67 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRA_DANMARK_18001899","ord":"Fra Danmark 1800-1899","cql":"((dkcclterm.dk = 96.4 or dkcclterm.dk = 96.5) or dkcclterm.dk = 96.6) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=(96.4 eller 96.5 eller 96.6) og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_DANMARK_19001999","ord":"Fra Danmark 1900-1999","cql":"(dkcclterm.dk = 96.7 or dkcclterm.dk = 96.72) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=(96.7 eller 96.72) og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"181 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_DANMARK_19401945","ord":"Fra Danmark 1940-1945","cql":"dkcclterm.dk = 96.71 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=96.71 og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"120 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRA_EUROPA","ord":"Fra Europa","cql":"((dkcclterm.dk = 91.7* or dkcclterm.dk = 91.8) or dkcclterm.dk = 91.9*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"dk=(91.7? eller 91.8 eller 91.9?) og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"98 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_ENKELTE_LANDE_I_EUROPA","ord":"Fra enkelte lande i Europa","cql":"(((dkcclterm.dk = 93* or dkcclterm.dk = 94*) or dkcclterm.dk = 95*) or dkcclterm.dk = 97*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"dk=(93? eller 94? eller 95? eller 97?) og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"202 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRA_USA","ord":"Fra USA","cql":"dkcclterm.dk = 98.63* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"dk=98.63? og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_ANDRE_VERDENSDELE","ord":"Fra andre verdensdele","cql":"(dkcclterm.dk = 98* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = 98.63*","ccl":"dk=98? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=98.63?","kommentar":"146 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_VED_MAGTEN","ord":"Ved magten","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_PRAESIDENTER_OG_STATSLEDERE","ord":"Pr\u00e6sidenter og statsledere","cql":"((dkcclterm.em = pr\u00e6sident* or dkcclterm.em = statslede*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=pr\u00e6sident? eller em=statslede? og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KONGELIGE","ord":"Kongelige","cql":"((((((dkcclterm.ke = konge* or dkcclterm.ke = kejser*) or dkcclterm.ke = dronning*) or dkcclterm.ke = prins*) and (dkcclterm.ke = erindringer or dkcclterm.ke = biografier)) not teater) not dkcclterm.dk = 35*) not dkcclterm.dk = 63*","ccl":"(ke=konge? eller ke=kejser? eller ke=dronning? eller ke=prins?) og ke=(erindringer eller biografier) ikke teater ikke dk=35? ikke dk=63?","kommentar":"187 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DIKTATORER","ord":"Diktatorer","cql":"(diktator* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"diktator? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HITLER","ord":"Hitler","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022hitler adolf\u0022 and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"lem=hitler adolf og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"19 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_STALIN","ord":"Stalin","cql":"dkcclphrase.lem = \u0022stalin josef\u0022 and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"lem=stalin josef og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"7 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_DANSKE_POLITIKERE","ord":"Danske politikere","cql":"((dkcclterm.em = politikere and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = danske)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=politikere og (em=danmark eller em=danske) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"210 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_POLITIKERE","ord":"Udenlandske politikere","cql":"((((dkcclterm.ke = politikere not (dkcclterm.ke = danmark or dkcclterm.ke = danske)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.dk = 32.26) not dkcclterm.em = erhvervsfolk","ccl":"ke=politikere ikke ke=(danmark eller danske) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk  ikke dk=32.26 ikke em=erhvervsfolk","kommentar":"48 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_I_KRIG","ord":"I krig","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SOLDATER","ord":"Soldater","cql":"((((dkcclterm.dk = 35.5* or dkcclterm.dk = 62.67) or dkcclterm.em = generaler) or dkcclterm.em = soldater) or *soldater) and (((dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier) or dkcclterm.em = dagb\u00f8ger) or dkcclterm.em = breve)","ccl":"(dk=35.5? eller dk=62.67 eller em=generaler eller em=soldater eller ?soldater) og em=(erindringer eller biografier eller dagb\u00f8ger eller breve)","kommentar":"126 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_2_VERDENSKRIG","ord":"Fra 2. verdenskrig","cql":"((dkcclterm.em = \u00222. verdenskrig\u0022 or dkcclterm.dk = 91.93*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=2. verdenskrig eller dk=91.93? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"168 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LUFTENS_HELTE","ord":"Luftens helte","cql":"dkcclterm.dk = 99.4 and (((dkcclterm.dk = 62.9* or dkcclterm.dk = 65.83) or dkcclterm.dk = 62.629) or dkcclterm.dk = 35.55)","ccl":"dk=99.4 og dk=(62.9* eller 65.83 eller 62.629 eller 35.55)","kommentar":"54 poster evt. uden 35.55, der indholder mange elitesoldatberetninger","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ELITESOLDATER_OG_FREMMEDLEGIONAERER","ord":"Elitesoldater og fremmedlegion\u00e6rer","cql":"((((dkcclterm.em = fremmedlegion* or dkcclterm.em = specialstyrke*) or dkcclterm.em = elitesoldat*) or dkcclterm.em = elitestyrke*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(fremmedlegion? eller specialstyrke? eller elitesoldat? eller elitestyrke?) og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_FORBRYDELSE_STRAF","ord":"Forbrydelse \u0026 straf","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ADVOKATER_OG_RETSSAGER","ord":"Advokater og retssager","cql":"(dkcclterm.dk = 34* and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = 34.3*","ccl":"dk=34? og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=34.3?","kommentar":"28 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KRIMINELLE_OG_FORBRYDELSER","ord":"Kriminelle og forbrydelser","cql":"((dkcclterm.dk = 34.31 or dkcclterm.dk = 34.38) and dkcclterm.dk = 99.4) or (dkcclterm.dk = 99.4 and (dkcclterm.em = mord* or dkcclterm.em = krimi*))","ccl":"dk=34.31 eller dk=34.38 og dk=99.4 eller (dk=99.4 og (em=mord? eller em=krimi?))","kommentar":"236 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLITI_OG_FAENGSEL","ord":"Politi og f\u00e6ngsel","cql":"((dkcclterm.dk = 35.6 or dkcclterm.dk = 34.33) or dkcclterm.dk = 34.35) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=35.6 eller dk=34.33 eller dk=34.35 og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"15 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_PA_REJSE_OG_EKSPEDITION","ord":"P\u00e5 rejse og ekspedition","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BJERGBESTIGERE","ord":"Bjergbestigere","cql":"(dkcclterm.em = bjergbestigning and ((dkcclterm.em = rejsebeskrivelser or dkcclterm.em = erindringer) or dkcclterm.em = dagb\u00f8ger)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=bjergbestigning og (em=rejsebeskrivelser eller em=erindringer  eller em=dagb\u00f8ger) ikke dk=sk","kommentar":"21 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPDAGELSESREJSENDE","ord":"Opdagelsesrejsende","cql":"(dkcclterm.em = opdagelsesrejsende or ((dkcclterm.em = ekspeditioner or *ekspeditioner) and (((dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = dagb\u00f8ger) or dkcclterm.em = rejsebeskriv*) or dkcclterm.em = rejsedag*))) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=opdagelsesrejsende eller (em=ekspeditioner eller ?ekspeditioner og em=(biografier eller dagb\u00f8ger eller rejsebeskriv? eller rejsedag?)) ikke dk=sk","kommentar":"112 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PILGRIMSREJSER","ord":"Pilgrimsrejser","cql":"dkcclterm.em = pilgrimsrejser","ccl":"em=pilgrimsrejser","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_POLAREKSPEDITIONER","ord":"Polarekspeditioner","cql":"(dkcclterm.em = polarekspeditioner and ((((dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier) or dkcclterm.em = rejsebeskr*) or dkcclterm.em = dagb\u00f8ger) or dkcclterm.em = *dagb\u00f8ger)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=polarekspeditioner og em=(erindringer eller biografier eller rejsebeskr? eller dagb\u00f8ger eller ?dagb\u00f8ger) ikke dk=sk","kommentar":"54 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REJSEBESKRIVELSER_FRA_GRONLAND","ord":"Rejsebeskrivelser fra Gr\u00f8nland","cql":"dkcclterm.dk = 46.7* and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=46.7? og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"41 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_REJSEERINDRINGER_OG_REJSEDAGBOGER","ord":"Rejseerindringer og rejsedagb\u00f8ger","cql":"(((dkcclterm.em = rejsebeskrivelser and dkcclterm.em = erindringer) or dkcclterm.em = rejsedagb\u00f8ger) or (dkcclterm.em = rejse* and dkcclterm.em = dagb\u00f8ger)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"(em=rejsebeskrivelser og em=erindringer) eller em=rejsedagb\u00f8ger eller em=(rejse? og dagb\u00f8ger)ikke dk=sk","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""}],"link":{"ord":"Kunsten at vandre og t\u00e6nke","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/node\/64511"}},{"note":"LABEL_SYGDOM","ord":"Sygdom","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_SYGEHISTORIER","ord":"Sygehistorier","cql":"dkcclterm.ke = sygehistorier","ccl":"ke=sygehistorier","kommentar":"312 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_LAEGER_DYRLAEGER_OG_SYGEPLEJERSKER","ord":"L\u00e6ger, dyrl\u00e6ger og sygeplejersker","cql":"((((dkcclterm.em = l\u00e6ge* or dkcclterm.em = dyrl\u00e6ge*) or dkcclterm.em = sygeplejerske*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.em = sygehistorier) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(l\u00e6ge? eller dyrl\u00e6ge? eller sygeplejerske?) og em=(erindringer eller biografier)  ikke em=sygehistorier ikke dk=sk","kommentar":"72 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_KUNSTNERE_OG_QUOTDEN_SLAGSQUOT","ord":"Kunstnere og \u0022den slags\u0022","ccl":"","kommentar":"arkitekter og modefolk tilf\u00f8jet\/kl","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_KUNSTNERE","ord":"Danske kunstnere","cql":"(dkcclterm.dk = 70.96 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) or ((dkcclterm.dk = 70.02* and dkcclterm.em = kunstnere) and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = danske))","ccl":"dk=70.96 og em=(erindringer eller biografier)  eller (dk=70.02? og em=kunstnere og em=(danmark eller danske))","kommentar":"70 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_KUNSTNERE","ord":"Udenlandske kunstnere","cql":"(dkcclterm.em = kunstnere and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not (dkcclterm.em = danske or dkcclterm.em = danmark)","ccl":"em=kunstnere og em=(biografier eller erindringer)  ikke em=(danske eller danmark)","kommentar":"32 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_DANSKE_MALERE","ord":"Danske malere","cql":"dkcclterm.dk = 74.6 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=74.6 og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"296 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_MALERE","ord":"Udenlandske malere","cql":"(((((((dkcclterm.dk = 74.2* or dkcclterm.dk = 74.3*) or dkcclterm.dk = 74.4*) or dkcclterm.dk = 74.5*) or dkcclterm.dk = 74.6*) or dkcclterm.dk = 74.7*) or dkcclterm.dk = 74.8*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = 74.6","ccl":"dk=(74.2? eller 74.3? eller 74.4? eller 74.5? eller 74.6? eller 74.7? eller 74.8?) og em=(erindringer eller biografier)  ikke dk=74.6","kommentar":"108 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_BILLEDHUGGERE","ord":"Billedhuggere","cql":"(((dkcclterm.dk = 73.6 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) or dkcclterm.em = billedhuggere) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=73.6 og em=(erindringer eller biografier) eller \r\nem=billedhuggere og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_TEGNERE_OG_GRAFIKERE","ord":"Tegnere og grafikere","cql":"((dkcclterm.em = tegnere or dkcclterm.em = grafikere) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(tegnere eller grafikere) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"20 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_KUNSTHANDVAERKERE_OG_DESIGNERE","ord":"Kunsth\u00e5ndv\u00e6rkere og designere","cql":"dkcclterm.dk = 76* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"dk=76? og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"30 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ARKITEKTER","ord":"Arkitekter","cql":"((dkcclterm.em = arkitekt* or havekunst*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=arkitekt? eller havekunst? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"41 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MODEFOLK","ord":"Modefolk","cql":"(dkcclterm.dk = 68.8* and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"dk=68.8? og em=(erindringer eller biografier)  ikke dk=sk","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":{"ord":"Romaner om malere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/malere"}},{"note":"LABEL_LAERRED_SCENE","ord":"L\u00e6rred \u0026 scene","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_BALLETFOLK","ord":"Balletfolk","cql":"(dkcclterm.em = ballet* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=ballet? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"12 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FILMFOLK","ord":"Filmfolk","cql":"(dkcclterm.em = filminstrukt\u00f8rer or dkcclterm.em = fotografer) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"em=filminstrukt\u00f8rer eller em=fotografer og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SKUESPILLERE_OG_ENTERTAINERE","ord":"Skuespillere og entertainere","cql":"((dkcclterm.em = *skuespillere or dkcclterm.em = entertainere) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=?skuespillere eller em=entertainere og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"155 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_MUSIK","ord":"Musik","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_KOMPONISTER","ord":"Komponister","cql":"(dkcclterm.em = komponister and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=komponister og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"99 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_MUSIKERE","ord":"Musikere","cql":"(dkcclterm.em = musikere and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=musikere og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"16 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAZZMUSIKERE","ord":"Jazzmusikere","cql":"(dkcclterm.em = jazz* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=jazz? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"14 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_POPMUSIKERE","ord":"Popmusikere","cql":"((dkcclterm.em = pop or dkcclterm.em = popmusikere) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=pop eller em=popmusikere og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"26 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_ROCKMUSIKERE","ord":"Rockmusikere","cql":"(((dkcclterm.em = rock* or dkcclterm.em = rap) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk) not dkcclterm.em = rockere","ccl":"em=rock? eller em=rap og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk ikke em=rockere","kommentar":"87 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SANGERE","ord":"Sangere","cql":"(dkcclterm.em = sanger* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=sanger? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"44 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_OPERASANGERE","ord":"Operasangere","cql":"(dkcclterm.em = operasang* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=operasang? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"24 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":{"ord":"Romaner om komponister","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/komponister"}},{"note":"LABEL_SKRIVENDE_FOLK","ord":"Skrivende folk","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under Litteratur","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_DANSKE_FORFATTERE","ord":"Danske forfattere","cql":"((dkcclterm.em = forfattere and (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = danske)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=forfattere og em=(danmark eller danske) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"235 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_UDENLANDSKE_FORFATTERE","ord":"Udenlandske forfattere","cql":"((dkcclterm.em = forfattere and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not (dkcclterm.em = danmark or dkcclterm.em = danske)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=forfattere og em=(biografier eller erindringer) ikke em=(danmark eller danske) ikke dk=sk","kommentar":"162 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JOURNALISTER","ord":"Journalister","cql":"(dkcclterm.ke = journalister and (dkcclterm.ke = biografier or dkcclterm.ke = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=journalister og ke=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"73 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"Romaner om forfattere","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/lister\/forfattere"},{"ord":"B\u00f8ger om b\u00f8ger","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"1","type":"link1","url":"http:\/\/www.litteratursiden.dk\/node\/64509"}]},{"note":"LABEL_SPORT_OG_JAGT","ord":"Sport og jagt","ccl":"","kommentar":"udvidet med jagt\/kl","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ANDRE_SPORTSFOLK","ord":"Andre sportsfolk","cql":"((((((((dkcclterm.dk = 79.4* or dkcclterm.dk = 79.6*) or dkcclterm.dk = 79.7) or dkcclterm.dk = 79.8*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = 79.71) not dkcclterm.dk = 79.66) not dkcclterm.dk = 79.75*) not jagtoplevelser) not dkcclterm.dk = 79.695","ccl":"dk=79.4? eller dk=79.6? eller dk=79.7 eller dk=79.8? og em=(biografier eller erindringer)  ikke dk=79.71 ikke dk=79.66 ikke dk=79.75? ikke jagtoplevelser ikke dk=79.695","kommentar":"42 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_CYKELRYTTERE","ord":"Cykelryttere","cql":"(dkcclterm.dk = 79.66 and dkcclterm.em = cykelrytter*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=79.66 og em=cykelrytter? og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"10 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FODBOLDSPILLERE","ord":"Fodboldspillere","cql":"((((dkcclterm.dk = 79.71 or dkcclterm.dk = 79.706) and dkcclterm.em = fodbold*) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) or dkcclterm.dk = 99.4) and fodboldspiller*","ccl":"(dk=79.71 eller dk=79.706) og em=fodbold? og em=(erindringer eller biografier) eller dk=99.4 og fodboldspiller?","kommentar":"61 poster  (ogs\u00e5 de gamle!)","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_HANDBOLDSPILLERE","ord":"H\u00e5ndboldspillere","cql":"(dkcclterm.em = h\u00e5ndbold* and (dkcclterm.em = erindring* or dkcclterm.em = biografi*)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=h\u00e5ndbold? og em=(erindring? eller biografi?) ikke dk=sk","kommentar":"9 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JAEGERE","ord":"J\u00e6gere","cql":"dkcclterm.ke = jagtoplevelser","ccl":"ke=jagtoplevelser","kommentar":"64 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_BEROMTE_DANSKERE","ord":"Ber\u00f8mte danskere","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"S\u00f8ger du andre erindringer?\r\nPr\u00f8v at skrive personens navn og ordet \u0022erindringer\u0022 i Emne-boksen p\u00e5 den almindelige s\u00f8geside fx: karl otto meyer erindringer","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_HC_ANDERSEN","ord":"H.C. Andersen","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022andersen h c f. 1805\u0022 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=andersen h c f. 1805 og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOREN_KIERKEGAARD","ord":"S\u00f8ren Kierkegaard","cql":"(dkcclphrase.lke = \u0022kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren\u0022 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"lke=kierkeg\u00e5rd s\u00f8ren og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"25 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}],"link":[{"ord":"DR\u0027s Forfatteratlas om H.C.Andersen","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.dr.dk\/Kulturguiden\/Forfatteratlas\/Atlas\/Forfatteratlas.htm?id=97\u0026mode=writer\u0026page=media\u0026x=1054.85\u0026last=99\u0026tag=0x0"},{"ord":"DR\u0027s  Forfatteratlas om S\u00f8ren Kierkegaard","kommentar":[],"hjaelpetekst":[],"visundermenu":"0","type":"link1","url":"http:\/\/www.dr.dk\/Kulturguiden\/Forfatteratlas\/Atlas\/Forfatteratlas.htm?id=99\u0026mode=writer\u0026page=media\u0026x=810\u0026last=undefined\u0026tag=0x0"}]},{"note":"LABEL_TRO","ord":"Tro","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_MISSIONAERER","ord":"Mission\u00e6rer","cql":"(dkcclterm.em = mission\u00e6rer and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=mission\u00e6rer og em=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"56 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_PRAESTER","ord":"Pr\u00e6ster","cql":"(dkcclterm.ke = pr\u00e6ster and (dkcclterm.ke = erindringer or dkcclterm.ke = biografier)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"ke=pr\u00e6ster og ke=(erindringer eller biografier) ikke dk=sk","kommentar":"76 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]},{"note":"LABEL_ANDRE_ERINDRINGER_OG_BIOGRAFIER","ord":"Andre erindringer og biografier","ccl":"","kommentar":"","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1","term":[{"note":"LABEL_ARBEJDERE","ord":"Arbejdere","cql":"dkcclterm.em = arbejdererindringer not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=arbejdererindringer ikke dk=sk","kommentar":"50 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_BONDER_OG_FISKERE","ord":"B\u00f8nder og fiskere","cql":"((((dkcclterm.dk = 39.43 or dkcclterm.dk = 63*) or dkcclterm.em = fiske*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = 99.263) not dkcclterm.em = have*","ccl":"dk=39.43 eller dk=63? eller em=fiske? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=99.263 ikke em=have?","kommentar":"85 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_ERHVERVSFOLK_OG_BRANCHEFOLK","ord":"Erhvervsfolk og branchefolk","cql":"((dkcclterm.em = erhvervsfolk or (dkcclterm.dk = 6* not ((dkcclterm.dk = 61* or dkcclterm.dk = 64*) or dkcclterm.dk = 62..6))) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)) not (dkcclterm.em = arbejder* or dkcclterm.em = videnskabsm\u00e6nd)","ccl":"(em=erhvervsfolk eller (dk=6? ikke dk=(61? eller 64? eller 62..6))) og em=(erindringer eller biografier) ikke (em=arbejder? eller em=videnskabsm\u00e6nd)","kommentar":"173 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FILOSOFFER","ord":"Filosoffer","cql":"(dkcclterm.em = filosoffer and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=filosoffer og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"101 poster","hjaelpetekst":"Se ogs\u00e5 under Filosofi","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_SOMAEND","ord":"S\u00f8m\u00e6nd","cql":"(dkcclterm.dk = 39.45 or dkcclterm.dk = 65.9*) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)","ccl":"dk=39.45 eller dk=65.9? og em=(biografier eller erindringer)","kommentar":"55 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_VIDENSKABSMAEND_OG_OPFINDERE","ord":"Videnskabsm\u00e6nd og opfindere","cql":"(((((((((((((dkcclterm.dk = 50* or dkcclterm.dk = 51*) or dkcclterm.dk = 52*) or dkcclterm.dk = 53*) or dkcclterm.dk = 54*) or dkcclterm.dk = 55*) or dkcclterm.dk = 56*) or dkcclterm.dk = 57*) or dkcclterm.dk = 58*) or dkcclterm.dk = 59.506) or dkcclterm.dk = 59.507) or ((dkcclterm.em = forskere or dkcclterm.em = videnskabsm\u00e6nd) or dkcclterm.em = opfindere)) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk) not ((dkcclterm.dk = 58.04 or dkcclterm.dk = 58.06) or dkcclterm.dk = 58.888)","ccl":"dk=(50? eller 51? eller 52? eller 53? eller 54? eller 55? eller 56? eller 57? eller 58? eller 59.506 eller 59.507) eller em=(forskere eller videnskabsm\u00e6nd eller opfindere) og em=(biografier eller erindringer)  ikke dk=sk ikke dk=(58.04 eller 58.06 eller 58.888)","kommentar":"106 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_DAGLIGLIV_OG_FOLKELIV","ord":"Dagligliv og folkeliv","cql":"((dkcclterm.dk = 39.4* not dkcclterm.dk = 39.43) not dkcclterm.dk = 39.45) and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"dk=39.4? ikke dk=39.43 ikke dk=39.45 og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"53 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_FRA_ENKELTE_BYER_OG_EGNE","ord":"Fra enkelte byer og egne","cql":"(dkcclterm.dk = 46* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.em = polar*","ccl":"dk=46? og em=(biografier eller erindringer) ikke em=polar?","kommentar":"165 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_UDVANDREDE_OG_INDVANDREDE","ord":"Udvandrede og indvandrede","cql":"(dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer) and ((dkcclterm.dk = 32.61 or dkcclterm.dk = 99.4) and (dkcclterm.em = indvandr* or dkcclterm.em = udvandr*))","ccl":"em=(biografier eller erindringer) og ((dk=32.61 eller dk=99.4) og em=(indvandr? eller udvandr?))","kommentar":"62 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":""},{"note":"LABEL_INDVANDRERE_OG_FLYGTNINGE","ord":"Indvandrere og flygtninge","cql":"(((dkcclterm.em = indvandre* or dkcclterm.em = flygtning*) or dkcclterm.em = \u0022etniske mino*\u0022) and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=(indvandre? eller flygtning? eller etniske mino?) og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"66 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_JODER","ord":"J\u00f8der","cql":"(dkcclterm.em = j\u00f8de* and (dkcclterm.em = biografier or dkcclterm.em = erindringer)) not dkcclterm.dk = sk","ccl":"em=j\u00f8de? og em=(biografier eller erindringer) ikke dk=sk","kommentar":"100 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"},{"note":"LABEL_FRA_QUOTVIRKELIGHEDENS_VERDENQUOT","ord":"Fra \u0022Virkelighedens verden\u0022","cql":"dkcclphrase.lti = \u0022virkelighedens verden\u0022 and (dkcclterm.em = erindringer or dkcclterm.em = biografier)","ccl":"lti=virkelighedens verden og em=(erindringer eller biografier)","kommentar":"131 poster","hjaelpetekst":"","visundermenu":"1"}]}]}]}]